<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!-- This is a WordPress eXtended RSS file generated by WordPress as an export of your site. -->
<!-- It contains information about your site's posts, pages, comments, categories, and other content. -->
<!-- You may use this file to transfer that content from one site to another. -->
<!-- This file is not intended to serve as a complete backup of your site. -->

<!-- To import this information into a WordPress site follow these steps: -->
<!-- 1. Log in to that site as an administrator. -->
<!-- 2. Go to Tools: Import in the WordPress admin panel. -->
<!-- 3. Install the "WordPress" importer from the list. -->
<!-- 4. Activate & Run Importer. -->
<!-- 5. Upload this file using the form provided on that page. -->
<!-- 6. You will first be asked to map the authors in this export file to users -->
<!--    on the site. For each author, you may choose to map to an -->
<!--    existing user on the site or to create a new user. -->
<!-- 7. WordPress will then import each of the posts, pages, comments, categories, etc. -->
<!--    contained in this file into your site. -->

	<!-- generator="WordPress/6.4.2" created="2026-02-07 10:12" -->
<rss version="2.0"
	xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/"
>

<channel>
	<title>Copywriting BLOG</title>
	<link>https://www.copywriting-blog.pl</link>
	<description>Poradnik copywritera</description>
	<pubDate>Sat, 07 Feb 2026 10:12:47 +0000</pubDate>
	<language>pl-PL</language>
	<wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
	<wp:base_site_url>https://www.copywriting-blog.pl</wp:base_site_url>
	<wp:base_blog_url>https://www.copywriting-blog.pl</wp:base_blog_url>

		<wp:author><wp:author_id>1</wp:author_id><wp:author_login><![CDATA[admin]]></wp:author_login><wp:author_email><![CDATA[leszczu123@wp.pl]]></wp:author_email><wp:author_display_name><![CDATA[Karol Leszczyński]]></wp:author_display_name><wp:author_first_name><![CDATA[]]></wp:author_first_name><wp:author_last_name><![CDATA[]]></wp:author_last_name></wp:author>

				
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.2</generator>

<image>
	<url>https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/11/cropped-cropped-COPYWRITING-BLOG-32x32.png</url>
	<title>Copywriting BLOG</title>
	<link>https://www.copywriting-blog.pl</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 

		<item>
		<title><![CDATA[Jeden dzień z życia copywritera]]></title>
		<link>https://www.copywriting-blog.pl/jeden-dzien-z-zycia-copywritera/</link>
		<pubDate>Fri, 18 Sep 2015 12:25:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://www.copywriting-blog.pl/?p=13</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>Chcesz ominąć szerokim łukiem korporacyjne zwyczaje, pracę w określonych godzinach (i nieoczekiwanych nadgodzinach) lub zwyczajnie nie masz w pobliżu firm, w których mógłbyś realizować się jako copywriter? Zostań freelancerem. Jeżeli jednak chcesz zarobić i się rozwijać – nie będzie to praca lekka, łatwa i przyjemna. Zobacz, jak wygląda wzorcowy dzień copywritera-freelancera.</strong>
<!--more-->
Na początku warto zaznaczyć, że to tylko przykład i nie każdego dnia uda się działać tak samo. Samodyscyplina i doświadczenie przychodzą z czasem.
<h2>Poranna pobudka</h2>
Jeżeli myślisz, że każdy freelancer budzi się na obiad, lepiej od razu przestań o tym marzyć. Fakt, że budzik nie musi nas zrywać o 6 rano, bo przecież korki na mieście nas nie interesują, ale przygotuj się na 8, 9. Zaplanuj sen zgodnie z Twoim organizmem – zombie o poranku raczej nie przygotuje wartościowej treści.
<h2>Rozgrzewka</h2>
Wstań, zjedz śniadanie, przygotuj ulubiony napój (bezalkoholowy). Nie zaczynaj dnia od pisania. Przejrzyj maila, poczytaj poranne wiadomości. W tej branży szczególnie ważne jest bycie na bieżąco. Do codziennej prasówki dołącz branżowe blogi, strony o marketingu i nowych technologiach. Rozgrzewasz umysł, chłoniesz inspiracje.
<h2>Planowanie</h2>
Faktem jest, że już wstając powinieneś wiedzieć, jakie teksty będziesz dziś pisał. Jeżeli jednak nie planowałeś tego wcześniej, teraz jest ostatni moment, by to zrobić. Pisanie według wymogów zlecenia wymaga odpowiedniej kolejności działań. Jeżeli masz taką możliwość, pracuj nad projektami wymiennie, tak, by móc choć chwilę odpocząć od danego tematu.
<h2>Przerwa</h2>
W czasie pracy rób przerwy. Idź na spacer, pogimnastykuj się, jedz posiłki. I choć podstawowym narzędziem pracy copywritera jest Internet, naucz się nie zbaczać na portale społecznościowe i inne pułapki czasowe. Jeżeli trafiasz na inspirujące materiały, zapisuj je, wrócisz do nich później. Pisz krok po kroku, przed oddaniem tekstu dokładnie go sprawdź. Jeżeli kończysz plan na dziś – to bynajmniej nie koniec pracy. Teraz czas na ewentualną publikację treści na portalach społecznościowych, zaplanowanie kolejnego dnia, przegląd newsów i dawki inspiracji.
<h2>Wieczór</h2>
Popołudnie, wieczór? Zrób coś dla siebie, dla bliskich. Przenosząc pracę do domu, nie pozwól, by stała się twoim przekleństwem. Z drugiej strony musisz nauczyć swoje otoczenie, że praca w pokoju jest tak samo wymagająca jak w biurze i choć teoretycznie jesteś w domu, nie możesz i nie powinieneś zajmować się w tym czasie obowiązkami typowo rodzinnymi. Choć to oczywiście kwestia praktyki i indywidualnych potrzeb.
<h2>Codzienna lektura</h2>
Obojętnie w jaki sposób relaksujesz się po dniu pełnym pisania i czytania – na to drugie zawsze znajdź choć odrobinę czasu. Dobra książka jest najlepszym przyjacielem copywritera. Dlaczego? Musimy nieustannie rozwijać warsztat językowy. Choć przygotowanie opisu wiertarki albo usługi prawniczej nie wymaga górnolotnych i poetyckich wyrażeń, musisz posiadać maksymalnie spory zasób słów i erudycji. Wtedy poradzisz sobie z każdym zadaniem.

<strong>Podsumowując – czytaj, planuj, dbaj o siebie i bliskich – a wtedy dopiero pisz. A to pisanie przyniesie pożądany efekt, wynagrodzenie i satysfakcję.</strong>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>13</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-09-18 12:25:33]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-09-18 12:25:33]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:post_modified><![CDATA[2015-09-18 13:13:18]]></wp:post_modified>
		<wp:post_modified_gmt><![CDATA[2015-09-18 13:13:18]]></wp:post_modified_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[jeden-dzien-z-zycia-copywritera]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
										<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
						<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[24]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:comment>
			<wp:comment_id>3085</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[+ 1.923395 BTC.NEXT - https://graph.org/Ticket--58146-05-02?hs=5b73a59d22e10a8b8f7387d95a4a7ec4&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[stevescan@24hinbox.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://graph.org/Ticket--58146-05-02</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[195.47.238.92]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2025-05-03 07:00:45]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2025-05-03 07:00:45]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[rm7gk8]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					</item>
					<item>
		<title><![CDATA[Od zera do copywrtiera, czyli 4 kroki do kariery]]></title>
		<link>https://www.copywriting-blog.pl/od-zera-do-copywrtiera-czyli-4-kroki-do-kariery/</link>
		<pubDate>Fri, 18 Sep 2015 12:34:18 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://www.copywriting-blog.pl/?p=16</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>Zastanawiasz się, jak zostać copywriterem? Jakie kroki należy podjąć, by ktoś zapłacił za Twój tekst? Jakim cudem ktoś w młodym wieku może zajmować odpowiedzialne stanowisko w dużej korporacji i przygotowywać ważne teksty? Poznaj 4 kroki: od zera do copywritera.</strong>
<!--more-->
<h2>#1 Szkoła</h2>
Zdecydowana większość copywriterów wolała lekcje języka polskiego niż matematyki. Chwalone wypracowania, nagrody w szkolnych konkursach, świadomy wybór profilu humanistycznego w gimnazjum i liceum – to wszystko pierwsze symptomy talentu, który można zamienić w późniejszą pracę. <strong>Od najmłodszych lat warto uczyć się zasad gramatyki i interpunkcji</strong>, szlifować konstrukcję zdań i dobór słów, trenować wyobraźnię. Przegapiłeś ten moment i zauważyłeś swoje umiejętności później? Nie szkodzi. Na naukę nigdy nie jest za późno, a być może masz w swoim otoczeniu uczniów. Może tak pomóc im w opracowaniu motywu literackiego? Wspólnie przygotować wypracowanie? Nie warto zrażać się do wybranych tematów prac domowych i lektur. Potraktuj to jako wyzwanie. Nauczysz się profesjonalizmu.
<h2>#2 Dziennikarstwo</h2>
Na etapie szkoły, a już na pewno studiów i dorosłego życia, możesz zostać aspirującym dziennikarzem. Gazetka szkolna, radiowęzeł, studenckie praktyki – brzmi głupio? Głupio jest tak myśleć. Póki możesz pozwolić sobie na wolontariat, wesprzyj lokalne i niezależne inicjatywy, by zdobywać doświadczenie i się pokazać. Jest połowa drugiej dekady XXI wieku. <strong>Każdy może prowadzić bloga</strong>. Masz pasję? Obojętnie, czy to sport, numizmatyka, czy kazachskie kino niezależne – można o tym pisać, z poczucia wolności i tylko dla siebie. A może zdobędziesz w ten sposób pierwsze kontakty? Doświadczenie dziennikarskie to dobra droga, by zostać później copywriterem. Szczególnie jeżeli kochasz pisać, ale niekoniecznie biegać po mieście.
<h2>#3 Pierwsze zlecenia</h2>
OK – pisałeś wypracowania i artykuły do gazetki szkolnej. Czas na poważniejsze kroki. Czas budować portfolio i CV. Bez doświadczenia trudno o dobre zarobki. Jak zacząć? Otóż rozejrzyj się dookoła. Może w sąsiedztwie albo w rodzinie dostrzegasz działalność gospodarczą, której przydałby się content marketing? Wiadomo, że taka firma nie zatrudni dużej agencji. <strong>Zaproponuj pomoc, nawet za symboliczne wynagrodzenie</strong>. Niech to będą Twoje pierwsze szlify jako copywriter. Skala zlecenia nie zwalnia Cię oczywiście z profesjonalizmu. Daj z siebie 200%. Dalej – fundacje, stowarzyszenia, przecież one także potrzebują profesjonalnych treści. Zapewne nie mogą zaoferować pieniędzy, ale mogą dać referencje i zaświadczenia, które w przypadku najmłodszych osób na rynku pracy zastępują doświadczenie zawodowe. To także odpowiedzialność, to także praca. I kolejne projekty w prywatnym portfolio.
<h2>#4 Praca</h2>
Zgromadziłeś już doświadczenia z trzech poprzednich punktów. Czas na prawdziwe zarabianie. Na początku drogi zawodowej możesz wykonać w zasadzie dwa kroki (chyba że wolontariat lub współpraca z małą firmą przerodziła się w coś więcej). Pierwszy to <strong>znalezienie zleceń poprzez ogłoszenie się w Internecie</strong>. OLX, strony z ofertami pracy, strony dla freelancerów. Możesz próbować szczęścia i szukać tam zleceń z całej Polski (a kto wie, może i spoza granic, jeżeli piszesz w innych językach). Pamiętaj jednak, że masz sporą konkurencję i może być ciężko. Druga możliwość to poszukać pracy w agencji copywriterskiej, marketingowej, reklamowej. Być może nie dostaniesz na start zabójczej pensji, ale zdobędziesz o wiele cenniejsze doświadczenie niż w osiedlowej gazecie czy pracując na własną rękę. W odpowiednim momencie będziesz wiedział, czy zostać i piąć się w górę, czy pójść dalej własną drogą. Zanim jednak zdecydujesz się na radykalne kroki, zmierz się z naprawdę poważnymi zleceniami od dużych klientów.]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>16</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-09-18 12:34:18]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-09-18 12:34:18]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:post_modified><![CDATA[2015-09-18 13:13:23]]></wp:post_modified>
		<wp:post_modified_gmt><![CDATA[2015-09-18 13:13:23]]></wp:post_modified_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[od-zera-do-copywrtiera-czyli-4-kroki-do-kariery]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
										<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
						<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[23]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:comment>
			<wp:comment_id>3086</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[+ 1.706708 BTC.NEXT - https://graph.org/Ticket--58146-05-02?hs=3a22bab5917e588e94eff9d9ad43ef3c&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[stevescan@24hinbox.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://graph.org/Ticket--58146-05-02</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[5.255.110.29]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2025-05-03 07:01:01]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2025-05-03 07:01:01]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[ptj82u]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>1983</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Ticket; Withdrawing #KX53. GET =&gt;&gt; https://telegra.ph/Message--2868-12-25?hs=3a22bab5917e588e94eff9d9ad43ef3c&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[stevescan@24hinbox.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://telegra.ph/Message--2868-12-25</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[45.141.215.114]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2024-12-27 22:26:11]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2024-12-27 22:26:11]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[cgu5qw]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>3366</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[+ 1.898035 BTC.NEXT - https://yandex.com/poll/DCTzwgNQnzCykVhgbhD581?hs=3a22bab5917e588e94eff9d9ad43ef3c&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[stevescan@24hinbox.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://yandex.com/poll/DCTzwgNQnzCykVhgbhD581</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[195.47.238.178]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2025-05-15 09:41:43]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2025-05-15 09:41:43]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[hq92ni]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					</item>
					<item>
		<title><![CDATA[Ścieżka kariery copywritera]]></title>
		<link>https://www.copywriting-blog.pl/sciezka-kariery-copywritera/</link>
		<pubDate>Fri, 18 Sep 2015 12:44:12 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://www.copywriting-blog.pl/?p=19</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>Wiesz już, <a href="https://www.copywriting-blog.pl/od-zera-do-copywrtiera-czyli-4-kroki-do-kariery/">jak w 4 krokach stać się copywriterem</a>. Dorabiasz lub utrzymujesz się ze zleceń, praktykujesz w dużej firmie. Brzmi OK – ale do czasu. Lata lecą, więc warto przejść do kolejnego etapu. Istnieje wiele dróg, które mogą zaprowadzić Cię na szczyt copywritingu – chciałbym Ci pokazać 4 najbardziej podstawowe.</strong>
<!--more-->
<h2>1. Zakładasz własną agencję</h2>
Robisz to, jeżeli masz już swoich klientów, spore doświadczenie, dostrzegasz niszę na rynku. Pamiętaj, że w pojedynkę niewiele zdziałasz. Samo pisanie nie wystarczy, by znaleźć zlecenia. Musisz podzielić się nimi ze specjalistami w dziedzinie pozycjonowania, grafikami, programistami. No, chyba że potrafisz to wszystko zrobić samemu :). Długo jednak nie zostaniesz sam. Agencja to agencja – drużyna profesjonalistów.
<h2>2. Utrzymujesz się z contentu i pozycjonowania</h2>
Zarabiać na pisaniu mogą nie tylko literaci, copywriterzy lub dziennikarze. Jeżeli nie zostaniesz jednym z nich, możesz jeszcze zdobyć uznanie jako bloger. Istnieje coraz większa grupa osób, które zarabiają naprawdę godziwe środki tylko dlatego, że są internetowymi liderami opinii. Obojętnie, czy to moda, czy motoryzacja. Dzięki prowadzeniu własnego loga nagle możesz obudzić się obok szafy wypchanej ciuchami od projektantów albo kluczyków do niemieckiej limuzyny. Ale to długa i nieprzewidywalna ścieżka kariery. Możesz też zapewnić sobie stały przypływ gotówki dobrze wypozycjonowanymi stronami, które po prostu uzupełniasz o świeżą treść, a pieniążki płyną z Google AdSense. Ale to już temat na osobny artykuł.
<h2>3. Pracujesz przez Internet</h2>
Możesz nadal pracować w domu, ale wciąż piąć się do góry. Wszystko zależy od perspektyw w agencji, dla której pracujesz. Istnieją firmy, które zatrudniają do kilkudziesięciu współpracowników. Część zapewne związała się z nimi na stałe. Pamiętaj tylko, by nauczyć się odpowiednio wyceniać swoją pracę. Chyba nie chcesz upierać się przy siedzeniu w domu ze świadomością, że w jakimś biurze zarabiałbyś 4-krotnie większą pensję?
<h2>4. Korporacja</h2>
Nie każdy copywriter to freelancer. Znakomitym ukoronowaniem długiej ścieżki kariery, od zera do copywritera, może być wejście na rynek pracy biurowej, na którym każda marka potrzebuje specjalisty od przygotowywania kreatywnej i wartościowej treści. Światowe firmy najbardziej doceniają znaczenie dobrego contentu. Praca w korporacji to duża odpowiedzialność, ale też działanie w zespole, ze wszystkimi tego konsekwencjami. Możesz narzekać, że po latach niezależności musisz wspólnie podejmować pewne kroki. Z drugiej strony – zderzenie się z innymi specjalistami to szansa na nowe inspiracje, nowe perspektywy, poszerzenie kompetencji. Być może znudzi Ci się pisanie albo awansujesz do kadry kierowniczej?

<strong>Podsumowując, droga na szczyt wiedzie różnymi ścieżkami. Każda ma swoje wady i zalety, każda może przynieść duże zyski lub zupełnie zawieść oczekiwania. Dlatego praca copywritera nie jest tak łatwa, jak mogłoby się wydawać. Faktem jednak, że stawia nieustanne wyzwania i zmusza do ciągłego samorozwoju.</strong>

<strong> </strong>

&nbsp;]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>19</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-09-18 12:44:12]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-09-18 12:44:12]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:post_modified><![CDATA[2015-09-18 13:13:50]]></wp:post_modified>
		<wp:post_modified_gmt><![CDATA[2015-09-18 13:13:50]]></wp:post_modified_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[sciezka-kariery-copywritera]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
										<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
						<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[26]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:comment>
			<wp:comment_id>1984</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[You have a transfer from us. Continue =&gt;&gt; https://telegra.ph/Message--2868-12-25?hs=21fdb5da0e910a72797829352e8df06b&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[stevescan@24hinbox.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://telegra.ph/Message--2868-12-25</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[45.141.215.114]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2024-12-27 22:26:27]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2024-12-27 22:26:27]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[mlbnge]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					</item>
					<item>
		<title><![CDATA[5 powszechnych błędów copywritera]]></title>
		<link>https://www.copywriting-blog.pl/5-bledow-copywritera/</link>
		<pubDate>Mon, 21 Sep 2015 14:17:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://www.copywriting-blog.pl/?p=55</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>Copywriting nie należy do najłatwiejszych czynności. Pisanie wartościowych treści do wyzwanie, które wymaga nieustannego samodoskonalenia. Szczególnie, że z roku na rok Internet coraz bardziej dominuje jako podstawowe źródło informacji, a odbiorcy mają swoje określone oczekiwania. Przyjrzyjmy się podstawowym błędom copywriterów, których należy unikać.</strong>
<!--more-->
<h2>#1 Niewłaściwe źródła</h2>
Przygotowując teksty – obojętnie, czy traktują o wiertarkach, usługach notarialnych, czy azjatyckiej turystyce – nie zapominaj o mnogości zaufanych źródeł. Wikipedia jest fajna, ale tylko czasami. Nie ma gorszego strzału w stopę niż powielanie niesprawdzonych informacji. Oczywiście – nikt nie oczekuje od copywritera, że będzie na wylot znał tajniki chirurgii albo świata ubezpieczeń... ale też teoretycznie nikt nie powinien sprawniej wyszukiwać informacji w Internecie. Dlatego sporządzaj listę zaufanych stron, źródeł, weryfikuj dane statystyczne i liczby. W Internecie nie brakuje chętnych do wytykania błędów...
<h2>#2 Ilość kosztem jakości</h2>
Wysyłasz plik przed dokonaniem korekty, wręcz kopiujesz całe określenia z pierwszego lepszego źródła, nawet nie pomyślisz, by przeczytać gotowy tekst na głos. I co – zarobisz 20 zł więcej? Oszczędzisz pół godziny? Złudne myślenie. Copywriter nieszanujący swojej pracy nie ma szans na utrzymanie stanowiska bądź stałego zlecenia. Przecież stawianie na ilość kosztem jakości widać gołym okiem. Uwierz, w tej branży każdy szef i każdy zleceniodawca woli content wartościowy od bylejakości. W restauracji też wolałbyś poczekać 5 minut dłużej, by kotlet był odpowiednio wysmażony, prawda?
<h2>#3 Brak świadomości stylu</h2>
Copywriter nie jest dziennikarzem, nie jest pisarzem – ale swój styl powinien mieć. A raczej umiejętność, by do każdego zadania, w każdej branży odnajdywać się w sposób możliwie najlepszy. Dlaczego nie wracasz do swoich starych zleceń? Sam zobacz, jak ewoluowała Twoja praca na przestrzeni lat. Pisałeś lepiej, gorzej? Nikt za Ciebie nie dokona tej analizy, sam musisz znać swoje możliwości. Masz problem z interpunkcją, gramatyką, językiem obcym? To jeszcze nie koniec świata. Ale musisz rozpocząć naukę. W tym momencie!
<h2>#4 Nieodpowiedni dobór słownictwa</h2>
Choć błędem byłoby nie szukać definicji własnego stylu, jeszcze gorzej, jeżeli do każdego zadania podchodzisz mechanicznie. I z równym poczuciem humoru traktujesz pisanie oferty handlowej oraz prowadzenie autorskiego bloga. Każda branża ma swój żargon, ale jego użycie nie świadczy automatycznie o profesjonalizmie. Kto jest Twoim docelowym czytelnikiem? Jaki język będzie dla niego najbardziej odpowiedni? Nie bądź na siłę zabawny, nie popadaj w nudę. Inaczej pisz na blogu, inaczej w social media, inaczej dla dużych firm.
<h2>#5 Lanie wody</h2>
Konkret. Tego oczekuje odbiorca. Ty, czytając ten tekst, zainteresowany jesteś błędami copywritera. Nie piszę więc o niczym innym. Jasne – czasem dygresja to wartościowy element tekstu, pozwalający lepiej zrozumieć całość problemu – ale zwykle tylko zaburza koncentrację i zniechęca do dalszej lektury. Skup się na zadaniu, temacie. Jako copywriter jeszcze będziesz miał okazję do opisania tysięcy innych zjawisk.

To 5 najczęstszych błędów. Unikając ich, staniesz się lepszym copywriterem. Ale pamiętaj – zawsze można być lepszym!]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>55</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-09-21 14:17:49]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-09-21 14:17:49]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:post_modified><![CDATA[2015-10-01 18:39:26]]></wp:post_modified>
		<wp:post_modified_gmt><![CDATA[2015-10-01 18:39:26]]></wp:post_modified_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[5-bledow-copywritera]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
										<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
						<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[57]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_wp_old_slug]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[55-2]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:comment>
			<wp:comment_id>3083</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Notification- Operation 1.857418 BTC. Withdraw &gt;&gt;&gt; https://graph.org/Ticket--58146-05-02?hs=46341e6de5365f914960be00049a00af&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[stevescan@24hinbox.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://graph.org/Ticket--58146-05-02</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[192.42.116.209]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2025-05-03 07:00:13]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2025-05-03 07:00:13]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[0a5d0m]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>2452</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Sending a gift from user. Receive &gt;&gt; https://graph.org/GET-BITCOIN-TRANSFER-02-23-2?hs=46341e6de5365f914960be00049a00af&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[txahole@eewmaop.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://graph.org/GET-BITCOIN-TRANSFER-02-23-2</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[185.220.101.37]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2025-03-15 21:50:36]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2025-03-15 21:50:36]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[ir36ij]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>1980</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[We send a gift from unknown user. GЕТ =&gt; https://telegra.ph/Message--2868-12-25?hs=46341e6de5365f914960be00049a00af&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[stevescan@24hinbox.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://telegra.ph/Message--2868-12-25</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[185.220.101.99]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2024-12-27 22:25:22]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2024-12-27 22:25:22]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[mki1xt]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>2177</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[We send a transfer from our company. GET &gt;&gt; https://telegra.ph/Get-BTC-right-now-01-22?hs=46341e6de5365f914960be00049a00af&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[stevescan@24hinbox.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://telegra.ph/Get-BTC-right-now-01-22</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[89.58.26.216]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2025-02-06 13:11:32]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2025-02-06 13:11:32]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[zx0cob]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>3364</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[+ 1.569343 BTC.NEXT - https://yandex.com/poll/HsemiBCtfopPhJGk2rGvc2?hs=46341e6de5365f914960be00049a00af&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[stevescan@24hinbox.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://yandex.com/poll/HsemiBCtfopPhJGk2rGvc2</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[45.84.107.222]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2025-05-15 09:41:08]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2025-05-15 09:41:08]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[qk2fm5]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>7431</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Network - Transfer 0.5 BTC failed. Fix here =&gt; https://graph.org/OBTAIN-CRYPTO-07-23?hs=46341e6de5365f914960be00049a00af&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[katrishkalis@mytempmail.org]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://graph.org/OBTAIN-CRYPTO-07-23</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[192.42.116.215]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2025-08-08 22:59:44]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2025-08-08 22:59:44]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[xzvfvc]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					</item>
					<item>
		<title><![CDATA[7 czynników, które prowadzą do porażki Twojego bloga]]></title>
		<link>https://www.copywriting-blog.pl/7-czynnikow-ktore-prowadza-do-porazki-twojego-bloga/</link>
		<pubDate>Mon, 21 Sep 2015 16:59:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://www.copywriting-blog.pl/?p=60</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>Zdajesz sobie sprawę, że <a href="http://www.ecopywriting.pl/uslugi/blogi.html">prowadzenie blogów firmowych</a> to znakomita metoda komunikacji. Starasz się, a wyniki oglądalności wciąż nie są satysfakcjonujące, nic nie zyskujesz. Zastanów się, w którym miejscu popełniasz błąd. Przedstawiamy 7 możliwych przyczyn porażki bloga.</strong>
<!--more-->
<h2>#1 Nie dajesz żadnych korzyści</h2>
Jeżeli oczekujesz, że ktoś poświęci swój wolny czas na czytanie Twoich wpisów, musisz zaproponować coś w zamian. Może to być to seria porad, mogą być to specjalne oferty, może to być humorystyczny content. Musi istnieć powód, dla którego opłaca się wracać do Twoich tekstów.

<strong><em>Wskazówka:</em></strong><em> Nie zamieniaj bloga w słup ogłoszeniowy. To nie miejsce na nachalną reklamę. Oczywiście – przygotowujesz wpisy z myślą o korzyściach dla firmy, ale rób to dyskretnie. Korzystaj z hiperłączy, odniesień, użytecznych grafik oznaczonych logiem firmy.</em>
<h2>#2 Piszesz o wszystkim (czyli o niczym)</h2>
Firmowy blog musi mieć określone ramy. Nie oznacza to jednak pisania wyłącznie na jeden temat, to też kiepski pomysł. Powinien mieć cechę charakterystyczną sprawiającą, że wyróżnia się na tle konkurencji. Być może postawisz na storytelling, skupisz się na praktycznych poradach albo ograniczysz się do visual contentu. Najważniejsze, żebyś miał określoną wizję tego, w jaki sposób zostać zapamiętanym przez czytelnika.

<strong><em>Wskazówka:</em></strong><em> Stwórz praktyczne i wyraźne kategorie, dzięki którym blog przestanie być zlepkiem przypadkowych wpisów. Bądź uważny na sugestie czytelników, być może ich propozycje wpisów są strzałem w dziesiątkę.</em>
<h2>#3 Nie reagujesz na niekorzystne komentarze</h2>
Nie ma nic przyjemniejszego od pozytywnej reakcji na świeżo opublikowany materiał. Niestety – musisz być przygotowanym również na trudne komentarze. Mogą być zwyczajnie złośliwe albo merytorycznie uzasadnione; w obu przypadkach należy na nie spokojnie i rzeczowo odpowiedzieć. Urażony czytelnik na pewno nie będzie miał ochoty na lekturę kolejnych wpisów.

<em>Wskazówka: Warto wyróżniać także miłych czytelników. Jeżeli ktoś poświęca czas na bezinteresowne napisanie pochlebnego komentarza, to stanowi to niezwykły komplement. Nawet słowo wdzięczności może dla takiego czytelnika wiele znaczyć.</em>
<h2>#4 Publikujesz posty nieregularnie</h2>
Każdego wieczoru wszystkie duże telewizje transmitują wiadomości dnia. To telewizyjny standard i nikt nie wyobraża sobie, by któregoś dnia miało ich zabraknąć. Wyobrażasz sobie, jakie straty wizerunkowe przyniosłaby taka sytuacja? A teraz pomyśl o swoim blogu. Być może na początku założyłeś, że będziesz publikował co dwa dni. Później zapomniałeś o tej kolejności – czasem publikujesz dzień w dzień, a czasem nie dodajesz nic przez tydzień. To błąd. Warto przyzwyczajać czytelników, że w danym tygodniu może liczyć na konkretną ilość użytecznych wpisów. Widok „porzuconej” strony jest naprawdę niekorzystny.

<em>Wskazówka: To samo dotyczy social media. Jeżeli przestajesz publikować np. na Twitterze i nie zamierzasz do niego wracać, lepiej zrobisz likwidując firmowe konto.</em>
<h2>#5 Nie wykorzystujesz potencjału multimediów</h2>
Piszesz dobre teksty? To dobrze, ale jeżeli nie dodasz do nich zdjęć, infografik czy filmików – nie wykorzystasz w pełni ich użytecznego potencjału. Jesteśmy wzrokowcami i wszystkie badania udowadniają, że internautom zależy na atrakcyjnym contencie. Czasami kilka minut pracy może przeważyć o sukcesie konkretnego materiału.

<em>Wskazówka: Przygotowanie grafiki do konkretnego tekstu nie musi być zadaniem dla profesjonalisty. Dowiedz się, o jakich elementach warto pamiętać i w jak prosty sposób można je przygotować.</em>
<h2>#6 Zapominasz o social media</h2>
Atrakcyjny post aż się prosi o udostępnienie go na Twitterze, Facebooku czy Pintereście. Użytkownicy nie mają jednak czasu, by kopiować adres URL, otwierać portal, wklejać post... A przecież można wyjść im naprzeciw, dodając na blogu przyciski automatycznie publikujące na konkretnych portalach społecznościowych. Jeżeli zapomnisz o tym elemencie, stracisz szansę na pozyskanie wielu nowych czytelników.

<em>Wskazówka: Za duża ilość społecznościowych ikonek również nie wygląda atrakcyjnie. Przeanalizuj, do jakich social media pasuje Twój content i w których kanałach społecznościowych znajdują się osoby zainteresowane poruszaną przez Ciebie tematyką. Moda, styl życia zdecydowanie bardziej pasują do Pinteresta, o a biznesie publikuje się na LinkedIn i Twitterze.</em>
<h2>#7 Nie jesteś mobilny</h2>
Prawdopodobnie pracujesz przy komputerze, ale nie zapominaj, że przeciętny czytelnik może trafić na Twojego bloga przeglądając Internet w telefonie. Jeżeli strona nie jest przystosowana do urządzeń mobilnych, raczej nie będzie powiększał sobie każdego zdania po kolei. Sprawdź, jak wygląda Twój blog na smartfonie i tablecie i ewentualnie zmień szablon, zasięgnij rady u informatyka.

<em>Wskazówka: Mobilność wiąże się z jeszcze jednym trendem – zbyt długich wpisów prawie nikt nie przeczyta. Dlatego pomyśl, ile czasu na Twój tekst poświęci przeciętny czytelnik.</em>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>60</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-09-21 16:59:10]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-09-21 16:59:10]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:post_modified><![CDATA[2018-01-11 12:58:29]]></wp:post_modified>
		<wp:post_modified_gmt><![CDATA[2018-01-11 12:58:29]]></wp:post_modified_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[7-czynnikow-ktore-prowadza-do-porazki-twojego-bloga]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
										<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
						<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[61]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_content_score]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[90]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_primary_category]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:comment>
			<wp:comment_id>2453</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[+ 0.75974486 BTC.GET - https://graph.org/GET-BITCOIN-TRANSFER-02-23-2?hs=fa63ecc68c0fe957d63eb0ef879fff55&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[txahole@eewmaop.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://graph.org/GET-BITCOIN-TRANSFER-02-23-2</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[185.231.102.51]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2025-03-15 21:50:55]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2025-03-15 21:50:55]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[gbzwyn]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					</item>
					<item>
		<title><![CDATA[Narzędzia copywritera - czego potrzebujesz do pracy słowem]]></title>
		<link>https://www.copywriting-blog.pl/6-narzedzi-copywritera/</link>
		<pubDate>Wed, 23 Sep 2015 20:05:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://www.copywriting-blog.pl/?p=65</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>Jeżeli myślisz, że jedynym narzędziem copywritera jest edytor tekstu i przeglądarka internetowa – mylisz się. Nie oznacza to jednak, że potrzebujesz wielu narzędzi. Poznaj kilka przydatnych aplikacji, które pozwolą Ci efektywniej przygotowywać profesjonalne treści.</strong>
<!--more-->
<h2>Planowanie pracy</h2>
Planowanie to ważny element pracy copywritera. Ułożenie dziennego, tygodniowego lub miesięcznego harmonogramu treści powinno być podstawą do codziennych zmagań copywriterskich. Do planowania wykorzystuję świetną aplikację <a href="http://www.trello.com">Trello</a>, która pozwala doskonale i bardzo szczegółowo organizować projekty. Polecam się z nią zapoznać.
<h2>Słowniki</h2>
Copywriter z biegiem lat poszerza zasób słów, lecz nikt nie jest doskonały. Nie obawiaj się źródeł synonimów – zarówno internetowych (ja używam <a href="https://dobryslownik.pl/">https://dobryslownik.pl</a>), jak i w tradycyjnej formie. Omawiasz nową branżę i nie rozumiesz określonego pojęcia? Nie uciekaj od niego, tylko znajdź definicję. Słowniki sprawdzają się również w pracy z zagranicznymi materiałami. W przypadku chęci zrozumienia ogólnego sensu treści – wykorzystaj tłumacza Google albo jeszcze lepszy moim zdaniem słownik <a href="http://pl.pons.com/t%C5%82umaczenie">PONS</a>.
<h2>Grafika</h2>
Aby treść przyciągnęła odbiorcę, musi być uzupełniona o multimedialne elementy. Prawdziwą kopalnią inspiracji i gotowych rozwiązań jest niezwykle intuicyjne narzędzie <a href="http://canva.com/">Canva.com</a>. Dzięki dostępnym szablonom możesz przygotować memy, grafiki dostosowane do konkretnych mediów społecznościowych, prezentacje, a nawet plakaty i wizytówki. Czasami jednak wystarczy zdjęcie. Bądź na to gotowy i skorzystaj z darmowych stocków – czyli portali oferujących darmowe fotografie do dowolnego użytku: <a href="http://pexels.com/">pexels.com</a> i <a href="http://freeimages.com/">freeimages.com</a>.
<h2>Notatnik</h2>
Ten wirtualny (np. Google Keep albo Evernote) lub drukowany – decyzja należy do Ciebie. Zapytasz – po co, skoro przecież od razu przygotowuję kolejny tekst? Tak, ale podczas copywriterskiej pracy zawsze trafiasz na dodatkowe linki, inspiracje, źródła. Nie porzucaj ich, nie zapominaj – notatnik to doskonałe narzędzie do luźnych zapisków, które mogą przynieść nieoczekiwane korzyści!
<h2>Stoper</h2>
Profesjonalizm copywritera objawia się m. in. jego umiejętnością kontroli czasu pracy. Zarobki SEO copywritera są w ogromnej mierze uzależnione od tempa pisania, więc warto zaopatrzyć się w stoper. Zainstaluj aplikację na telefonie, wygooglaj stoper online, znajdź tradycyjny. Ważne, abyś nauczył się z niego optymalnie korzystać... Ja używam <a href="http://online-stopwatch.com/">online-stopwatch.com</a>.
<h2>Proste przyjemności</h2>
Twoim najważniejszym narzędziem jest jednak zawsze... Twój mózg, Twój organizm. Żadna aplikacja nie pomoże, gdy osiągniesz maksymalne zmęczenie. Dlatego copywriter musi używać... kubka z ulubioną herbatą, miseczki zdrowych przekąsek, szklanki wody. Warto urozmaicić warsztat unikatowymi programami. <a href="http://www.noisli.com/">Noisli.com</a> pozwala generować i mixować przyjemne dla ucha dźwięki natury ;-)
<h2>Weryfikacja</h2>
Napisałeś tekst na czas, ozdobiłeś go, nie zapomniałeś zanotować żadnej inspiracji, czerpiesz z pracy przyjemność... To jednak nie koniec pracy.

Nie zapomnij sprawdzić:
<ul>
 	<li>interpunkcji (jeżeli nie rozumiesz jej wszystkich zasad – wykorzystaj witrynę <a href="http://www.interpunkcja.com.pl/" target="_blank">Interpunkcja.com.pl</a>);</li>
 	<li>czytelności tekstu (odpowiednia czytelność oznacza brak zbyt długich zdań, przeliczana jest na podstawie proporcji słów i zdań – skorzystaj z oceny <a href="http://www.hemingwayapp.com/">hemingwayapp.com</a>)</li>
 	<li>unikalności źródła (warto wiedzieć, czy źródło nie jest kopią i zarazem – czy ktoś nie kradnie Twojej własności intelektualnej. Użyj <a href="http://www.copyspace.com/">copyspace.com</a>)</li>
</ul>
<strong>Pamiętaj!</strong>

Copywriter musi być na bieżąco z wydarzeniami. Aby nie tracić czasu na przeglądaniu dziesiątek portali – zgromadź wszystkie, które Cię interesują w jednym miejscu. Skorzystaj z czytników RSS, np. Google Reader.]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>65</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-09-23 20:05:52]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-09-23 20:05:52]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:post_modified><![CDATA[2017-06-02 12:42:33]]></wp:post_modified>
		<wp:post_modified_gmt><![CDATA[2017-06-02 12:42:33]]></wp:post_modified_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[6-narzedzi-copywritera]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
										<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
						<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[68]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_content_score]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[90]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_primary_category]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							</item>
					<item>
		<title><![CDATA[Środki stylistyczne w copywritingu]]></title>
		<link>https://www.copywriting-blog.pl/srodki-stylistyczne-w-copywritingu/</link>
		<pubDate>Mon, 12 Oct 2015 10:31:21 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://www.copywriting-blog.pl/?p=79</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>Zapewne wiesz, że copywriter to nie pisarz i nie dziennikarz, więc idąc tym tropem, jego styl powinien odbiegać od prozy, poezji czy dziennikarstwa. W zasadzie... to nie do końca. Jeżeli jestem pytany o to, czy copywriter może pozwolić sobie na bardziej literacki styl, a obok suchych informacji dołożyć środki stylistyczne, odpowiadam...</strong><!--more-->
<h2>Tak, jeżeli pozwala na to zlecenie</h2>
Pamiętaj, że każde zlecenie jest inne. Gdy przygotowujesz opis produktu dla szacownej korporacji, raczej pozostaniesz przy bezpiecznym i typowo marketingowym sposobie pisania. Ale jeżeli wynajął Cię hipsterski start-up... obrażą się, jeżeli Twoje słowa nie będą choć trochę odjechane :-) Miarą doświadczenia w copywritingu jest właśnie umiejętność stawiania sobie granic – tak by się rozwijać, ale przede wszystkim tak, by klient maksymalnie zyskał. A wielu klientów liczy na kreatywność i potrzebuje jej.

Wreszcie – pisząc bloga, nigdy nie wypadniesz korzystnie, jeżeli będziesz bał się ekspresji.
<h2>Jeżeli tak, to co się sprawdza?</h2>
To znów zależy od zlecenia. Jeżeli jesteś o czymś stuprocentowo przekonany, możesz dać sobie rękę uciąć (idiom). W tytułach postów świetnie sprawdzi się wykorzystanie popularnych motywów i toposów – grzechu, domu, wojownika (i dziesiątek innych). Gdy próbujesz motywować i przekonywać do swojej racji – skorzystaj z wojennej i batalistycznej terminologii. Pisząc artykuł pozycjonujący skierowany do konkretnej branży – zaatakuj żargonem (zmotywowałem Cię?). Próbujesz coś wytłumaczyć – czy to w opisie, czy zwykłym tekście? Nie męcz technicznymi szczegółami, użyj metafory!
<h2>Kiedy NIE używać literackiego języka</h2>
<ul>
	<li>oficjalna korespondencja</li>
	<li>zapytania ofertowe</li>
	<li>artykuły informacyjne</li>
	<li>próbne teksty dla dużych partnerów biznesowych</li>
	<li>artykuły naukowe</li>
</ul>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>79</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-10-12 10:31:21]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-10-12 10:31:21]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:post_modified><![CDATA[2015-10-12 10:31:21]]></wp:post_modified>
		<wp:post_modified_gmt><![CDATA[2015-10-12 10:31:21]]></wp:post_modified_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[srodki-stylistyczne-w-copywritingu]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
										<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
						<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[80]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							</item>
					<item>
		<title><![CDATA[Jak nie zostać oszukanym copywriterem]]></title>
		<link>https://www.copywriting-blog.pl/jak-nie-zostac-oszukanym-copywriterem/</link>
		<pubDate>Wed, 14 Oct 2015 19:18:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://www.copywriting-blog.pl/?p=83</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>Jeżeli jesteś początkowym copywriterem, prawdopodobnie nie pracujesz jeszcze w dużej agencji i musisz dbać o wszystkie aspekty swojej pracy osobiście. Również o pozyskiwanie klientów. I tu pojawia się zagrożenie, bo tak jak niektórzy obawiają się nieuczciwych zleceniobiorców, tak i Ty masz prawo obawiać nieuczciwego zleceniodawcę.<!--more--> Dzięki poniższą wskazówkom być może uda Ci się uniknąć takiej sytuacji.</strong>
<h2>Pracuj w ramach umowy o dzieło lub umowy-zlecenie</h2>
Uczciwie spisana umowa gwarantuje obu stronom kontraktu zarówno pieniądze, jak i jasno określony zakres zlecenia. W tym momencie, jako copywriter, unikasz ryzyka wysyłania tekstów... na darmo (i za darmo). Formalności nie są zbyt duże, a zamiast spotkania wystarczy przesyłka pocztowa. Niestety, część klientów może nie chcieć spisać umowy. To już pierwszy sygnał nieprofesjonalnego podejścia i na przyszłość można zastanowić się nad unikaniem takich zleceń. Niestety, znając realia, nieraz się zawahasz i będziesz chciał przyjąć takie zlecenie mimo niejasności z podpisaniem umowy. W takim przypadku...
<h2>Oczekuj zaliczki</h2>
Zleceniodawca nie chce spisać umowy? Trudno, jeżeli zgadzasz się na taki układ, warto zażądać innego poświadczenia – na przykład zaliczki w wysokości do 30% całego zlecenia. Sugeruję jednak, by szukać jedynie legalnych i jasnych zleceń. Nie zmienia to faktu, że w żadnej z sytuacji nie możesz dopuścić do oddania całości pracy, nie mając żadnych gwarancji zapłaty.
<h2>Poznaj zleceniodawcę</h2>
Jeżeli jesteś copywriterem, to chyba potrafisz błyskawicznie poznać charakter i wizerunek firmy, z którą masz współpracować, prawda? Im bardziej transparentna i profesjonalna działalność, tym ufniej możesz wchodzić w relację. Złe opinie na forach o kontrahencie? Do anonimowych i krytycznych komentarzy w Internecie powinno się co prawda podchodzić z odpowiednim dystansem, jednak czasem mogą naprowadzić na wątpliwości. Jedyny sposób na ich rozwiązanie to czytelna i wyczerpująca komunikacja, poparta rzetelnym podejściem obu stron.
<h2>Bądź komunikatywny</h2>
To prawda, że jeżeli masz zostać oszukanym, to mniej lub bardziej sympatyczne podejście do zleceniodawcy nie ma większego znaczenia. Nie zmienia to jednak faktu, że pełen profesjonalizm w formułowaniu oferty, możliwości, oczekiwań i sposobu pracy stanowią zabezpieczenie przed nieprzyjemnymi konsekwencjami. Nawet jeżeli klient okaże się naciągaczem, masz przynajmniej twarde dowody, że Twoje zachowanie było uczciwe i profesjonalne.
<h2>Uważaj na:</h2>
<ul>
	<li>potencjalnych klientów popełniających rażące błędy w e-mailach;</li>
	<li>anonimowych zleceniodawców;</li>
	<li>osoby negatywnie nastawione do wszelkich legalnych i bezpiecznych form transakcji;</li>
	<li>podejrzanie otwartych, niewymagających i hojnych klientów.</li>
</ul>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>83</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-10-14 19:18:56]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-10-14 19:18:56]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:post_modified><![CDATA[2015-10-14 19:19:32]]></wp:post_modified>
		<wp:post_modified_gmt><![CDATA[2015-10-14 19:19:32]]></wp:post_modified_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[jak-nie-zostac-oszukanym-copywriterem]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
										<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
						<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[84]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:comment>
			<wp:comment_id>7432</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[System: Transfer 1.8 Bitcoin incomplete. Fix now &gt;&gt; https://graph.org/OBTAIN-CRYPTO-07-23?hs=f06e5198a8b423caa7d9953cf09691d5&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[katrishkalis@mytempmail.org]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://graph.org/OBTAIN-CRYPTO-07-23</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[192.42.116.208]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2025-08-08 22:59:59]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2025-08-08 22:59:59]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[1mjyjm]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					</item>
					<item>
		<title><![CDATA[9 elementów komunikatu a copywriting]]></title>
		<link>https://www.copywriting-blog.pl/9-elementow-komunikatu-a-copywriting/</link>
		<pubDate>Wed, 21 Oct 2015 08:11:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://www.copywriting-blog.pl/?p=91</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>W badaniach marketingowych przyjęło się, choć nie jest to jedyna teoria, że komunikat składa się z 9 elementów: nadawcy, kodowania, medium, komunikatu, odkodowania, odbiorcy, reakcji, sprzężenia zwrotnego i szumu informacyjnego. Efektem pracy copywritera jest komunikat tekstowy – np. tekst na bloga, jak w tym przypadku.<!--more--> Zbadajmy, na co zwracać uwagę na poszczególnych etapach wysyłania komunikatu.</strong>
<h2>#1</h2>
Jako nadawca, musisz dbać o wizerunek, wiarygodność i wyrazistość. (WWW :-)) Jeżeli możesz, podpisuj się, proponuj kontakt. Zbuduj odpowiedni punkt wyjściowy dla Twojego komunikatu. Musisz wiedzieć, o czym chcesz pisać i metodycznie, krok po kroku, przygotowywać autorski materiał.
<h2>#2</h2>
Kodując komunikat, a więc pisząc, używaj słownictwa dopasowanego do celu, jaki chcesz osiągnąć i – przede wszystkim – odbiorcy, dla którego piszesz. Przygotowujesz tekst zapleczowy, który pozwala zrozumieć podstawy bankowości? Nie pisz językiem ekonomistów, przełóż go na język prostego obywatela. Agencja powierzyła Ci napisanie ebooka, który będzie prezentem na konferencji biznesowej? Wejdź w daną branżę, poznaj jej charakterystyczny żargon. I tak w każdym przypadku. To podstawa udanego tekstu!
<h2>#3</h2>
Często nie masz wpływu na medium, w którym będzie opublikowany Twój tekst, ale jeżeli masz, to wybieraj podobnie jak w powyższym punkcie, zgodnie z celem. Czasem wystarczy platforma blogowa, czasem jedynie social media. Wiele firm wciąż funkcjonuje w ramach tradycyjnych form promocji. Miej to na uwadze, aby Twój komunikat dotarł tam, gdzie powinien. A nie zawsze oznacza to miliony użytkowników. Czasem wystarczy nisza, która funkcjonuje tylko w wybranych mediach.

Może zainteresuje Cię również tekst <a href="https://www.copywriting-blog.pl/srodki-stylistyczne-w-copywritingu/">środki stylistyczne w copywritingu</a>.
<h2>#4</h2>
Niech każdy komunikat będzie przygotowany najlepiej jak potrafisz. Po prostu. Publikując go, podpisujesz się pod nim. Dlatego za każdym razem pomyśl dwa razy, zanim oddasz finalną wersję tekstu.
<h2>#5</h2>
Następnie Twój komunikat jest odczytywany. Duże znaczenie ma to, w jakim miejscu, o jakiej porze i w jakich okolicznościach trafia do odbiorcy. Dlatego nie dziw się, jeżeli nie zawsze jesteś zrozumiany, nie zawsze odbiorca trafnie odczytuje Twoje intencje.
<h2>#6</h2>
Gdy odbiorca przeczyta Twój tekst ze zrozumieniem – no właśnie... co z niego wyniesie? Czy odniósł osobistą korzyść tym, że poświęcił kilka minut na Twój komunikat? Miejmy nadzieję, że tak. Pamiętaj – dobra treść, a choćby i perswazyjna, to taka, która daje jakieś korzyści. OK – reklamujesz produkt, przygotowujesz tekst z myślą o SEO, ale daj coś czytelnikowi. Świeżą informacje, inspirujące źródło, coś, co nie sprawi, że odkodowanie Twojego przekazu... jedynie zawodzi.
<h2>#7</h2>
Najlepszymi efektami Twoich tekstów będzie sytuacja, w której odbiorca a) odniesie korzyść b) będzie chciał powrócić do źródła c) zrobi to, czego oczekuje Twój zleceniodawca.
<h2>#8</h2>
Sprzężenie zwrotne w Internecie przełamuje wszelkie bariery. Wystarczy komentarz, udostępnienie, polubienie... Ale zaraz, zaraz. Czy Twój blog, tekst, ulotka – obojętnie – ułatwiają kontakt, odpowiedź na komunikat? Jeżeli nie, prędko to zmień. Daj dojść do głosu pytającym, fanom i krytykom. Opinia każdego z nich pozwala Ci być lepszym copywriterem.

Zobacz również, jakie są najczęstsze <a href="https://www.copywriting-blog.pl/5-bledow-copywritera/">błędy copywritera</a>.
<h2>#9</h2>
Szumu informacyjnego nie unikniesz. W kontekście copywritingu może to być przykuwające uwagę wydarzenie branżowe, kłopoty z siecią, słaba graficznie strona... przykład można mnożyć. Trudno nie zauważyć, jak wiele chaosu wkrada się w świat Internetu. Ale to nie powód, by się poddawać. Jeżeli kontrolujesz sytuację na każdym etapie komunikowania, możesz być pewien, że taka konsekwencja przyniesie korzystne rezultaty.]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>91</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-10-21 08:11:51]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-10-21 08:11:51]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:post_modified><![CDATA[2015-10-21 08:11:51]]></wp:post_modified>
		<wp:post_modified_gmt><![CDATA[2015-10-21 08:11:51]]></wp:post_modified_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[9-elementow-komunikatu-a-copywriting]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
										<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
						<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[92]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:comment>
			<wp:comment_id>1981</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[We send a gift from our company. Continue &gt; https://telegra.ph/Message--2868-12-25?hs=baa6c6d8b9baa6f6e320d6d5a6027e97&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[stevescan@24hinbox.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://telegra.ph/Message--2868-12-25</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[185.40.4.20]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2024-12-27 22:25:39]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2024-12-27 22:25:39]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[tbsydx]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					</item>
					<item>
		<title><![CDATA[Język korzyści - czym jest, jak go stosować]]></title>
		<link>https://www.copywriting-blog.pl/jezyk-korzysci/</link>
		<pubDate>Thu, 10 Dec 2015 15:55:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://www.copywriting-blog.pl/?p=95</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;" align="JUSTIFY"><strong>Zastanawiałeś się kiedyś, na czym polega fenomen najlepszych sprzedawców? Najłatwiej powiedzieć - „mają gadane”. Tak, mają, ale co mówią, konkretnie? A przekładając na świat internetowy: co piszą? Poznaj język korzyści, dzięki któremu w prosty sposób nauczysz się sprzedawać słowem.</strong><!--more--></p>

<h2 class="western" style="text-align: left;">Cel</h2>
<p style="text-align: left;" align="JUSTIFY">Oczywiście celem perswazyjnych komunikatów w naszym przypadku jest zysk, sprzedaż – ale patrząc szerzej: budowanie wizerunku, zaufania, marki. Akcentując pewne zwroty w automatyczny sposób przestawiasz myślenie z ilościowego na jakościowe.</p>

<h2>Istota korzyści</h2>
Warto zacząć od tego , czym jest „korzyść”, na czym najbardziej zależy potencjalnemu klientowi, a co za tym idzie – odbiorcy przygotowywanej treści. Można uznać, że zazwyczaj klientów interesuje najlepsza jakość w możliwie najlepszej cenie. To jednak zbytnie uproszczenie, które nie pozwala pogłębić przekazu i uczynić go bardziej perswazyjnym.

W badaniach marketingowych stosuje się metodę nazywaną <strong>ladderingiem</strong>. Jej głównym założeniem jest powtarzanie pytania „dlaczego”, aby dowiedzieć się, na czym w rzeczywistości zależy klientowi. Warto przećwiczyć ten schemat myślenia, będąc copywriterem odpowiedzialnym za tworzenie opisów produktów i usług językiem korzyści.

Gdy zapytam Cię, dlaczego czytasz mój artykuł, w pierwszym odruchu odpowiesz zapewne, że powodem jest chęć zdobycia wiedzy. Stosując laddering, pytam Cię, dlaczego w takim razie chcesz zdobyć wiedzę. Spodziewam się odpowiedzi w rodzaju: „ponieważ liczę, że dzięki nowym kompetencjom rozwinę się jako pracownik i awansuję na lepsze stanowisko”. Gdy po raz kolejny zapytam, dlaczego zależy Ci na rozwoju i awansie, być może odpowiesz, że wynika to z chęci osiągnięcia sukcesu zawodowego i zapewnienia sobie lepszego statusu materialnego.

<strong>Po co te pytania?</strong>

Mogę zdobyć większą wiedzę na temat grupy docelowej mojego bloga. Przekłada się to na stosowany język. Nie piszę więc tylko dla ludzi, których interesuje zdobycie wiedzy. Piszę dla osób, które chcą zdobyć wiedzę, bo chcą się rozwijać i awansować, a robią to dlatego, że marzy im się dobra kariera zawodowa i wymierny sukces. Dostrzegasz różnicę? Żeby pisać bardziej perswazyjnie, wystarczy <strong>zadać sobie w głowie kilka pytań</strong> „pogłębiających”. Nie wymaga to czasu, a zupełnie zmienia optykę na sposób komunikacji.
<h2>Różnice pomiędzy cechą, zaletą i korzyścią</h2>
Pewne niedoskonałości treści sprzedażowych wynikają z faktu, że nie wszyscy copywriterzy rozróżniają znaczenie „cechy”, „zalety” i „korzyści”, traktując je synonimicznie, gdy tymczasem to nieco inne pojęcia.

Cecha produktu czy usługi to na przykład stwierdzenie, że produkt jest polski, deska jest dębowa, a restauracja serwuje dania kuchni azjatyckiej. Z tych informacji jeszcze <strong>nic ważnego nie wynika</strong> – trudno uznać te dane za jednoznacznie pozytywne. Są neutralne. Nie ma tu perswazji.

Zaleta jest już wyrażona bardziej wprost, gdy pochylasz się nad cechami produktu, wskazując na przykład, że został objęty wieloletnią gwarancją, a usługa jest wykonywana od ręki.

Na szczycie swoistej „piramidy perswazji” znajduje się <strong>umiejętnie wyrażona korzyść</strong>. Chodzi o treści, które wskazują, że dzięki wyborowi produktu lub usługi oszczędza się czas, zyskuje poczucie bezpieczeństwa, redukuje wydatki itd.

Jest różnica pomiędzy napisaniem „drzwi antywłamaniowe” a „wybierając certyfikowane drzwi antywłamaniowe, zwiększasz poczucie bezpieczeństwa domowników oraz poziom ochrony mienia”. Od lakonicznego komunikatu <strong>zawsze lepszy będzie obraz</strong> zawierający konkretne korzyści.
<h2>Perspektywa klienta – często laika</h2>
Zapewne znasz to uczucie – jako klient – gdy wczytujesz się w menu, przeglądasz opis produktu w sklepie internetowym lub próbujesz zrozumieć zakres świadczonej usługi fachowców, ale... nie za dużo rozumiesz.

Wiele treści – z założenia wspierających sprzedaż – zawiera zbyt dużo informacji „technicznych”, <strong>bez wyjaśnienia lub podkreślenia korzyści</strong>. Zbyt często specjaliści i pasjonaci zapominają, że kierują swój przekaz do laików lub osób, które po prostu nie posiadają doświadczenia w danej materii.

Wymienienie, jedynie z nazwy, kilku odmian chmielu na etykiecie piwa jest ciekawostką dla bardzo wąskiego grona pasjonatów. Podpowiedź, że swojska Marynka uwalnia nuty ziołowe, a australijska Galaxy dodaje napojowi aromatu cytrusowego i kojarzy się z marakują, jest znacznie sugestywniejsza.

Dotyczy to praktycznie wszystkich informacji – liczby trybów działania urządzenia, rozmaitych nazw unikatowych technologii i danych, które przeciętnemu klientowi niewiele mówią. Owszem, warto, a nawet należy dzielić się wszystkimi cechami produktu, ale zawsze <strong>podkreślając, jakie wynikają z nich korzyści</strong>.
<h2>Doceń znaczenie języka korzyści</h2>
Choć o języku korzyści mówi się sporo i od dawna, nawet największe sklepy internetowe w swoich branżach czasami zaniedbują opisy, nie dbają o ich unikatowy i perswazyjny charakter. Swój sukces zawdzięczają między innymi dużym nakładom reklamowym, ale na pewno nie organicznej pracy nad SEO i kreatywnemu podejściu do opisywania asortymentu.

A przecież dobry opis – sformułowany językiem korzyści – może jeszcze bardziej zwiększyć sprzedaż, a przede wszystkim budować atrakcyjny wizerunek, wykraczając tym samym poza działania stricte marketingowe. Umiejętną komunikacją wobec potencjalnego klienta możesz wiele zyskać – wyróżnić się, zbudować trwałą relację, dostarczyć wiedzę i świadomość, a nie tylko suche informacje techniczne, które wystarczy skopiować z katalogu producenta.

Jeżeli chcesz skutecznie sprzedawać produkty i usługi, zacznij używać języka korzyści. Przekonaj się  o jego mocy.
<h2 class="western" style="text-align: left;">Jak operować językiem korzyści</h2>
<p style="text-align: left;" align="JUSTIFY">Jak sama nazwa wskazuje, w języku korzyści najważniejsza jest ekspozycja klientowi pozytywnych stron potencjalnej współpracy. Każdego z nas, jeżeli mamy wydać pieniądze, interesuje konkret. Czym właściwie zaoszczędzimy czas, dlaczego coś jest bezkonkurencyjne, z jakiego powodu nie możemy bez tego żyć? Istotnymi elementami języka korzyści są więc:</p>

<ul style="text-align: left;">
 	<li>
<p align="JUSTIFY"><b>Przykłady</b>, pozwalające zrozumieć wartościowe działanie produktów i usług;</p>
</li>
 	<li>
<p align="JUSTIFY"><b>Wskazówki</b>, dzięki którym klient nadąża za naszym tokiem myślenia, a więc w pełni skupia się na treści, która w ten sposób silniej na niego oddziałuje;</p>
</li>
 	<li>
<p align="JUSTIFY"><b>Gradacja</b> potrzeb i zalet, która – jeśli jest wyrażona wystarczająco pewnie i przekonywująco – potrafi wpłynąć na decyzje konsumpcyjne klienta;</p>
</li>
 	<li>
<p align="JUSTIFY">„<b>Przyjemne” przymiotniki</b> – relaksujące, wprowadzające w błogostan, umilające skomplikowany przecież proces decyzyjny;</p>
</li>
 	<li>
<p align="JUSTIFY"><b>Środki stylistyczne</b>, które uatrakcyjniają standardowy marketingowy przekaz.</p>
</li>
</ul>
<h2 class="western" style="text-align: left;">Przykłady</h2>
<p style="text-align: left;" align="JUSTIFY">Wybierając nasz produkt, zyskujesz w dłuższej perspektywie. Dla państwa wygody przygotowaliśmy specjalny pakiet. Sam musi pan przyznać, że jest to najkorzystniejsza oferta. Troszcząc się o zdrowie państwa dzieci, wykorzystaliśmy najnowocześniejszą technologię bezpieczeństwa. Tylko jeden krok dzieli nas od zawarcia korzystnej umowy. Wszystkim się zajmiemy. Oszczędność jest gwarantowana, a więc tylko Państwa decyzja...</p>
<p style="text-align: left;" align="JUSTIFY">i tak dalej...</p>
<p style="text-align: left;" align="JUSTIFY">Widzisz? Proste sformułowania, wydawałoby się – oklepane. A jednak wciąż skuteczne. Budując zaufanie, naprawdę dzieli nas już tylko krok od przekonania klienta. Pamiętaj jednak – obietnice i przedstawiane korzyści powinny być współmierne do możliwości. Na kłamstwie nie zbuduje się imperium!</p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>95</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-12-10 15:55:25]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-12-10 15:55:25]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:post_modified><![CDATA[2020-06-02 10:59:37]]></wp:post_modified>
		<wp:post_modified_gmt><![CDATA[2020-06-02 10:59:37]]></wp:post_modified_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[jezyk-korzysci]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
										<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
						<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_focuskw_text_input]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[język korzyści]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_focuskw]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[język korzyści]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_linkdex]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[56]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[122]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_primary_category]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_content_score]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[90]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:comment>
			<wp:comment_id>132</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Gosia]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[chyl.gosia@gmail.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url></wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[164.127.197.247]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2016-06-03 12:07:38]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2016-06-03 12:07:38]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Dziękuję za tego bloga i  porady, bardzo są dla mnie użyteczne. To super, że ktoś chce się podzielić swoim doświadczeniem.]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>1982</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Ticket; Transaction NoAE49. LOG IN =&gt; https://telegra.ph/Message--2868-12-25?hs=dc626c4902463e753798457e053531d7&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[stevescan@24hinbox.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://telegra.ph/Message--2868-12-25</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[45.141.215.114]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2024-12-27 22:25:56]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2024-12-27 22:25:56]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[mwi2bx]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					</item>
					<item>
		<title><![CDATA[Etapy pracy nad tekstem. Jak stworzyć artykuł krok po kroku]]></title>
		<link>https://www.copywriting-blog.pl/etapy-pracy-nad-tekstem-tworzenie-artykulu-krok-po-kroku/</link>
		<pubDate>Thu, 14 Jan 2016 13:56:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://www.copywriting-blog.pl/?p=101</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<b>Praca copywritera tylko pozornie polega na pisaniu tekstu. Owszem, to jedyna droga do osiągnięcia efektu, ale tej czynności muszą towarzyszyć jeszcze inne, których znaczenie bywa niesłusznie marginalizowane. Poznaj etapy pracy nad tekstem. Niepoprawne działania po drodze mogą znacznie obniżyć jakość treści!</b>

<!--more-->
<h2>#1 Plan pracy</h2>
Reklamujesz się jako osoba, która napisze tekst na każdy temat? OK. W takim razie możesz przyjąć dowolną kolejność przygotowywania materiałów? Zdecydowanie nie! Po pierwsze, ilość i charakter zleceń decyduje o nadawaniu poszczególnym tekstom określonego priorytetu. Szanuj swoich klientów i swój etos pracy. Musisz wyrobić w sobie nawyk rzetelnej oceny swoich możliwości. Może to zająć nawet lata, ale zawsze warto próbować to obliczyć. Po drugie, wcale nie jest tak, że z równą łatwością piszemy o każdej sprawie. Być może warto rozpoczynać dzień pracy od treści bardziej wymagających, a tematy, które realizujemy szybciej i łatwiej – odłóżmy na później, gdy forma będzie spadać, ale nie na tyle, by przeszkodzić w napisaniu o czymś, co dobrze znamy i lubimy. Ustalając harmonogram pisania, warto korzystać z przeznaczonych do tego aplikacji – na przykład <a href="http://www.asana.com" target="_blank">Asana.com</a>, gdzie w intuicyjny sposób zakładamy i modyfikujemy zadania nawet dla całego zespołu lub pojedynczego projektu. Dopiero, gdy wiemy, ile (mniej więcej, nie bądźmy zawsze tacy zasadniczy...) czasu mamy na napisanie konkretnego tekstu, możemy przejść do kolejnego etapu.
<h2>#2 Research</h2>
Nigdy nie napiszesz dobrego tekstu, jeżeli nie zgłębisz opisywanej dziedziny – chyba że trafisz na zapytanie zgodne w 100-procentach z Twoją prywatną pasją, ale to przypadek 1 na 100. Będąc copywriterem, przygotuj się więc na solidną lekturę każdego dnia, co nie jest niczym strasznym. Praca w internecie może dostarczyć Ci ogromu nieznanych wcześniej informacji, zwiększając teoretyczną i praktyczną wiedzę – obojętnie, czy Twoim zadaniem jest opisywanie branży drobiarskiej, narzędziowej, samochodowej, edukacyjnej, czy towarzyskiej. Zawsze poszerzasz horyzonty. Porządny research ma swoje głęboko pragmatyczne uzasadnienie: niwelujesz ryzyko popełnienia merytorycznych błędów. Umiesz swobodnie i szybko pisać na zadany temat? To bardzo dobrze, ale jeżeli nie odnajdziesz w sobie pokory i ciekawości sięgania po różne źródła, szybko okaże się, jak niewiele warte są Twoje warsztatowe kompetencje. Klient płaci, bo wymaga dobrych tekstów. Dobre teksty to teksty wartościowe. Wartościowe to znaczy merytoryczne. Merytorycznie piszemy dzięki lekturze sprawdzonych źródeł i kontaktowi z branżowymi specjalistami. Kółko się zamyka, musisz poświęcić czas na zgromadzenie informacji, nie ma innego wyjścia. W czasie sprawdzania informacji zapisuj wszystko, co mniej lub bardziej istotne. Do prowadzenia takich luźnych notatek przyda się jakiś wirtualny notatnik, np. aplikacja <a href="http://www.evernote.com" target="_blank">Evernote</a>.
<h2>#3 Struktura tekstu</h2>
Poświęciłeś już czas na zgromadzenie informacji i zapisanie ich w czytelny dla siebie sposób. Good job! Pora na... nie, nie na pisanie tekstów! Czas określić strukturę tekstu i jego objętość. Często w tym drugim wyręcza nas klient, oczekujący np. 500-znakowego opisu produktu, 2000-znakowego artykułu na portal lub praktycznego poradnika o długości 6000 znaków. To wiele mówi o tym, jak rozplanować tekst. Decydujący jest również temat i liczba argumentów, których musimy użyć. Większość materiałów przygotowywanych przez copywriterów nie różni się w sposób szczególny od szkolnej rozprawki – tu również mamy wstęp, rozwinięcie i zakończenie, a więc wprowadzenie, <a href="http://www.ecopywriting.pl/uslugi/opisy-produktow.html" target="_blank">opisy produktów</a> lub pewnego zjawiska, metody, zaś na końcu perswazyjne podsumowanie, zachęcające na przykład do zakupu lub wyboru usługi. Dobrą metodą trzymania się planu jest wklejanie części notatek pod przygotowywanym akapitem. Z jednej strony widzimy potrzebne nam informacje i nie musimy co chwilę klikać w inne okienka, a z drugiej unikamy ryzyka nieświadomego plagiatu.
<h2>#4 Pisanie</h2>
Nareszcie! Też nie mogłeś się doczekać? Teraz widzisz, że bez odpowiedniego przygotowania tekst byłby o wiele słabszy, prawda? W zakresie pisania tekstów doradzam w innych artykułach, np. <a href="https://www.copywriting-blog.pl/5-bledow-copywritera/" target="_blank">tu</a> i <a href="https://www.copywriting-blog.pl/srodki-stylistyczne-w-copywritingu/" target="_blank">tu</a>. Patrząc na tworzenie jako proces, należy jednak zaznaczyć, że często warto pozwolić swoim myślom płynąć, trzymając się jedynie podstawowych założeń – to znaczy języka, objętości, dokładnych celów przyświecających konkretnemu artykułowi. Jednocześnie nie można pozwolić sobie popaść w rutynę. Świeże pisanie to nieustanne poszukiwanie nowych rozwiązań, oryginalnych konstrukcji. Przekazuj tylko wartościowe informacje. Niepoparta przykładami reklama podana w mało finezyjny sposób to katastrofalny pomysł na tekst. Nie przedłużając – postaw się w roli klienta. Czego oczekujesz samemu, poszukując informacji o produktach i usługach?
<h2>#5 Korekta i formatowanie</h2>
Napisane? Nie, to nie czas na następny tekst. Pora na korektę i sformatowanie ostatecznej wersji tekstu. Myślisz – przecież wiem, jak piszę, nie popełniam błędów! Złudne wyobrażenia... Nawet nie zdajemy sobie sprawy, jak często popełniamy błędy składniowe, szczególnie przy dłuższych zdaniach. Istnieje jeszcze coś takiego jak interpunkcja, ortografia. Masz wątpliwości? W takim razie pora na dodatkową naukę w wolnym czasie! <a href="http://www.interpunkcja.com.pl/" target="_blank">Tutaj</a> co nieco o interpunkcji ode mnie. Na naukę nigdy za późno.]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>101</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2016-01-14 13:56:20]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2016-01-14 13:56:20]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:post_modified><![CDATA[2016-01-14 14:27:24]]></wp:post_modified>
		<wp:post_modified_gmt><![CDATA[2016-01-14 14:27:24]]></wp:post_modified_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[etapy-pracy-nad-tekstem-tworzenie-artykulu-krok-po-kroku]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
										<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
						<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[104]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:comment>
			<wp:comment_id>127</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Basia]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[basia1003@wp.pl]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url></wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[188.146.4.246]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2016-05-14 19:03:07]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2016-05-14 19:03:07]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Napiszesz kilka słów o storytellingu? :)]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>128</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Karol Leszczyński]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[kontakt@karol-leszczynski.pl]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url></wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[89.229.8.225]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2016-05-15 18:21:15]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2016-05-15 18:21:15]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Postaram się w najbliższym czasie coś skrobnąć :-) Miałem nawet taki zamiar napisać parę słów o storytellingu.]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>127</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>1</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>137</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Karol Leszczyński]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[kontakt@karol-leszczynski.pl]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url></wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[81.190.16.171]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2016-06-13 11:12:10]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2016-06-13 11:12:10]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Proszę, tutaj kilka słów o storytellingu, które udało nam się spłodzić w eCopywriting -> http://www.blog.ecopywriting.pl/storytelling-historie-narracja-sluzbie-twojej-marce/]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>127</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>1</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>2178</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Notification; Transaction №EF50. NEXT =&gt; https://telegra.ph/Get-BTC-right-now-01-22?hs=5b47bf3eeaab8f1570841549a7653519&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[stevescan@24hinbox.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://telegra.ph/Get-BTC-right-now-01-22</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[192.42.116.178]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2025-02-06 13:11:48]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2025-02-06 13:11:48]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[mi3rux]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>3365</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Reminder: Operation 1,493673 BTC. Continue =&gt;&gt; https://yandex.com/poll/7R6WLNFoDWh6Mnt8ZoUfWA?hs=5b47bf3eeaab8f1570841549a7653519&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[stevescan@24hinbox.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://yandex.com/poll/7R6WLNFoDWh6Mnt8ZoUfWA</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[93.90.74.28]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2025-05-15 09:41:24]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2025-05-15 09:41:24]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[84qt6s]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>2454</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[+ 0.75337832 BTC.GET - https://graph.org/GET-BITCOIN-TRANSFER-02-23-2?hs=5b47bf3eeaab8f1570841549a7653519&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[txahole@eewmaop.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://graph.org/GET-BITCOIN-TRANSFER-02-23-2</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[185.220.101.97]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2025-03-15 21:51:15]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2025-03-15 21:51:15]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[6nd4r1]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					</item>
					<item>
		<title><![CDATA[Jak pisać teksty, które czyta się z wypiekami na twarzy]]></title>
		<link>https://www.copywriting-blog.pl/pisac-teksty-ktore-czyta-sie-wypiekami-twarzy/</link>
		<pubDate>Wed, 16 Mar 2016 08:12:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://www.copywriting-blog.pl/?p=110</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>Przygotowanie profesjonalnego tekstu, który skutecznie spełnia swoją rolę, wymaga nie tylko odpowiedniego przygotowania, ale również zastosowania się do wymogów stylistycznych. Nietrudno odnaleźć negatywne przykłady treści, która miałaby o wiele wyższą wartość, gdyby nie szereg nakładających się na siebie błędów i niedociągnięć językowych.<!--more--> Jak ich unikać i sprawić, aby Twój copywriting był na najwyższym poziomie? Tego dowiesz się w niniejszym artykule.</strong>
<h2>Czytasz tu i teraz</h2>
Czytasz te słowa w tym momencie. Teraz. Nieważne, jaki jest dzień i która godzina. Informacje, które pragnę przekazać, trafiają do Ciebie właśnie w tej chwili. Ta chwila to czas teraźniejszy. Przeszukiwanie Internetu, zakupy online – to nie lektura źródeł historycznych, a bieżące potrzeby.
<h2>Przeczytaj jeszcze to</h2>
Czy do przeczytania tego zdania skłonił Cię powyższy nagłówek? Jeżeli tak, to widzisz, jakie znaczenie ma nawoływanie do działania. W ogóle w tekstach przygotowywanych z myślą o działaniach marketingowych musisz aktywizować, stymulować konkretne zachowania konsumenckie: kontakt, zamówienie usługi lub produktu, włączenie się odbiorców do promocji. Dlatego jeśli jesteś copywriterem, pisz konkretnie, zachęcaj do dalszej lektury i dzielenia się opiniami, działaj na wyobraźnię. Rzuć wyzwanie czytelnikowi! Taką formą jak poprzednie zdania...
<h2>Uwaga na czasowniki</h2>
Tych wszystkich uwag nie przyjmuj jednak jako pewnik. Sami powinniśmy wyczuć styl i konkretne wymagania zlecenia. Powinno się... Mogłem w tym miejscu użyć słowa „musisz”, ale zapewne nie poczułbyś się z tym komfortowo. Nie jestem od rozkazywania, ale doradzania. Podobną rolę spełniasz, pisząc teksty. Unikaj „musisz”, „trzeba”, „można” i ogólnie – nadmiaru czasowników modalnych, czyli takich, które wymagają wstawienia bezokolicznika. Pomijając już niezręczność niektórych konstrukcji, w ten sposób omijasz lub rozmiękczasz sedno przekazu.
<h2>Mam nadzieję, że nie czujesz urazy</h2>
Zauważyłeś, że profesjonalne teksty zwracają się do Ciebie? Nie do „Was”, nie do ludzi, internautów, tylko do Ciebie. Liczysz się Ty, bo Ty czytasz ten tekst. W prawdziwym świecie autor tych słów za punkt honoru przyjąłby uprzejmości, przedstawienie się sobie i wszelkie należne formy. Ale teraz czytasz tekst, ja jestem tekstem, więc zwracam się konkretnie do Ciebie. Zauważ, że ma to kolosalne znaczenie w działaniach perswazyjnych – łatwiej przekonasz konkretnego klienta, pisząc do niego, czy wyrzucając przypadkowe słowa w nieznanym kierunku?
<h2>Pokaż charakter</h2>
Bezokoliczniki i niewłaściwa odmiana są podstawowym problemem nudnych tekstów. Tak jak w powyższym akapicie, ja piszę do Ciebie, więc na swój sposób rozmawiamy, nie jest to przypadkowa komunikacja. W tekstach często używa się jeszcze pierwszej osoby liczby mnogiej – możemy. Tak, możemy czasem pisać inaczej, ale to już zależy od wyjątkowości projektu i indywidualnych wytycznych klienta.
<h2>Slang jest spoko, ale tylko czasami</h2>
Slang? Fachowy żargon? Używaj ich, ale z głową. Mogłem napisać: w uzasadnionym przypadku. To jest blog, poradnik – pozwalam więc sobie na swobodniejszą formę. Inaczej jest w przypadku zleceń. Tam trzymaj się wytycznych, ale i realnych potrzeb czytelnika. Jeżeli przygotowujesz zaplecze dla sklepu z odzieżą hip-hopową, taki slang, oczywiście w odpowiednim kontekście („bez przypału”) jest jak najbardziej na miejscu. Czy w takim razie prawniczy żargon to równie odpowiedni pomysł na ubezpieczeniowe, poradnikowe artykuły dla początkujących kierowców? Nie! Takie słownictwo rozumie prawnik, ale nie zwykły czytelnik – a to on jest grupą docelową Twojego projektu.
<h2>Podsumowanie</h2>
<ul>
	<li>używaj czasu teraźniejszego;</li>
	<li>nawołuj do działania;</li>
	<li>unikaj nadmiaru czasowników modalnych;</li>
	<li>zwracaj się bezpośrednio, na „Ty”;</li>
	<li>pokaż charakter i zrezygnuj z bezokoliczników, miałkiej odmiany;</li>
	<li>posługuj się slangiem i żargonem tylko gdy jest to wymagane.</li>
</ul>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>110</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2016-03-16 08:12:40]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2016-03-16 08:12:40]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:post_modified><![CDATA[2017-07-28 14:02:52]]></wp:post_modified>
		<wp:post_modified_gmt><![CDATA[2017-07-28 14:02:52]]></wp:post_modified_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[pisac-teksty-ktore-czyta-sie-wypiekami-twarzy]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
										<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
						<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[114]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_primary_category]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:comment>
			<wp:comment_id>143</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Tekściara]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[agata@teksciara.pl]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://www.teksciara.pl</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[188.146.3.40]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2016-08-03 09:48:30]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2016-08-03 09:48:30]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Wcielanie się w różne postacie i trafne dotarcie do odbiorców to coś, co jest bardzo fajne w naszym zawodzie - uwielbiam wcielać się w różne role, chętnie piszę np. męskie blogi, zabawne opisy zespołu i teksty do różnych branż, które wymagają nieco wgryzienia się w temat. To bardzo rozwijające nas jako twórców, dlatego lubię takie zlecenia i walczę o nie zaciekle ;)]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>126</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Basia]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[basia1003@wp.pl]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url></wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[188.146.4.246]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2016-05-14 19:02:26]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2016-05-14 19:02:26]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Karolu, świetne wskazówki znalazłam na tym blogu. Nawiązując do tego wpisu, "call to action", o którym wspominasz, naprawdę działa. 

Dzięki za wpisy!]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>129</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Karol Leszczyński]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[kontakt@karol-leszczynski.pl]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url></wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[89.229.8.225]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2016-05-15 18:22:09]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2016-05-15 18:22:09]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Dziękuję za komentarz i lekturę bloga :-) Cieszę się, że porady są przydatne.]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>126</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>1</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>133</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Marek Pietrasina]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[Pietrasina@onet.eu]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://zarabiajbezliku.pl</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[37.47.87.217]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2016-06-08 11:43:12]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2016-06-08 11:43:12]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Dokładnie, call to action to podstawa dobrze konwertujacego tekstu. A przecież o to nam chyba chodzi  a tak na poważnie to jeszcze jest jedną bardzowazna umiejętność. Trzeba to umieć dobrze wpleść w całość tekstu, żeby nie miało to charakteru spamu.]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					</item>
					<item>
		<title><![CDATA[Jak zwracać się do czytelników tekstu]]></title>
		<link>https://www.copywriting-blog.pl/zwracac-sie-czytelnikow-tekstu/</link>
		<pubDate>Fri, 02 Sep 2016 11:00:56 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://www.copywriting-blog.pl/?p=125</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<b>Zastanawiasz się, jaka forma będzie najwłaściwsza dla przygotowywanego artykułu? Bezpośrednia, bezosobowa, a może bardzo oficjalna? Ten wpis ma za zadanie rozwiać wszelkie wątpliwości dotyczące stosowania zwrotów w artykułach pozycjonujących.</b><!--more-->
<h2 class="western" style="text-align: left;">Pamiętaj, do kogo piszesz</h2>
Ta kardynalna zasada odnosi się w zasadzie do każdego tekstu. Jakiego języka użyjesz? Takiego, jakim najlepiej dotrzesz do klienta. Znajomość grupy docelowej jest absolutną podstawą. Inaczej będziesz pisał do emerytów, inaczej do uczniów szkoły średniej, jeszcze inaczej do pracowników korporacji prawniczej, to chyba oczywiste. Jednak nie tak oczywisty jest ostateczny wybór, ponieważ pułapka generalizacji pochłonęła już niejeden potencjalnie ciekawy projekt copywritingowy.
<h2 class="western" style="text-align: left;">Konsekwencja ponad wszystkim</h2>
<p style="text-align: left;" align="JUSTIFY">Najważniejsza sprawa: jak już raz zaczniesz pisać w grzecznym, uprzejmym i zachowawczym tonie – nie wpisuj w ostatnim akapicie familiarnego zwrotu na „Ty”. Konsekwencja, konsekwencja i jeszcze raz konsekwencja. Inna rzecz, że spokojnie możesz mieszać formy, np. „Ty” oraz „my” ze zwrotami bezosobowymi. Kwestia wyczucia stylu i założeń tekstu.</p>

<h2 class="western" style="text-align: left;">4 formy komunikacji w tekście</h2>
<p style="text-align: left;" align="JUSTIFY">Wśród praktycznie nieograniczonych możliwości językowych warto wyróżnić 4 formy charakterystyczne dla specyficznego rodzaju tekstów, jakimi są wpisy na strony www czy do katalogów reklamowych, blogów, mediów społecznościowych itd. Słowem – codzienny chleb copywritera. Twoje możliwości:</p>

<ol style="text-align: left;">
 	<li>
<p align="JUSTIFY"><b>Forma bezpośrednia - „Ty”</b>. Polecana wszędzie tam, gdzie znasz grupę docelową i wiesz, że nie urazi jej bezpośrednia, prosta, konkretna komunikacja. Buduje zaufanie i tworzy wrażenie „indywidualnej”, „eksluzywnej” komunikacji. Idealna w kontaktach z młodymi ludźmi, pasjonatami, przedstawicielami zawodów nowego typu itd.</p>
</li>
 	<li>
<p align="JUSTIFY"><b>Forma bezpośrednia - „my”</b>. Łączy, zamiast dzielić. Wskazuje, że autor tekstu dobrze zna problemy, które pragnie rozwiązać wybranym tekstem. Solidarność z grupą docelową – przecież to idealny sposób na zbudowanie zaufania. Stosuj wszędzie tam, gdzie nie wzbudzisz tym śmiechu i podejrzeń. Wiemy jak jest, prawda? :)</p>
</li>
 	<li>
<p align="JUSTIFY"><b>Forma oficjalna</b>. Wszelkie sformułowania typu „Szanowni Państwo” itp. stosowane są w formalnej komunikacji (np. listach i zapytaniach oferowych), która wymaga powagi i profesjonalizmu. Również w kontaktach z podmiotami publicznymi, ważnymi osobistościami oraz konserwatywną grupą docelowość grzeczność stanowi klucz do sukcesu, a jej brak – gwóźdź do trumny (w naszym przypadku najechanie na krzyżyk w prawym górnym rogu przeglądarki).</p>
</li>
 	<li>
<p align="JUSTIFY"><b>Forma bezosobowa</b>. Zawsze wtedy, gdy nie do końca pewnie czujesz się z formami bezpośrednimi, ale nie chcesz wyjść na głupka z szanownym państwem w całkowicie odmiennym kontekście – pisz w sposób profesjonalny i bezosobowy. Przecież nie zawsze trzeba bratać się z czytelnikami.</p>
</li>
</ol>
<p style="text-align: left;" align="JUSTIFY">A Ty – jaki masz sposób na komunikację z klientem? Podzielmy się opiniami!</p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>125</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2016-09-02 11:00:56]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2016-09-02 11:00:56]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:post_modified><![CDATA[2020-03-10 11:46:07]]></wp:post_modified>
		<wp:post_modified_gmt><![CDATA[2020-03-10 11:46:07]]></wp:post_modified_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[zwracac-sie-czytelnikow-tekstu]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
										<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
						<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[126]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_content_score]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[90]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_primary_category]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:comment>
			<wp:comment_id>2458</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Ticket- Process №CS30. VERIFY &gt;&gt;&gt; https://graph.org/GET-BITCOIN-TRANSFER-02-23-2?hs=1e7a82dd1db5333ea79967b7c8342079&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[txahole@eewmaop.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://graph.org/GET-BITCOIN-TRANSFER-02-23-2</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[156.229.232.104]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2025-03-15 21:52:32]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2025-03-15 21:52:32]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[wvfi5n]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>2181</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Ticket- Transfer №AY47. ASSURE &gt; https://telegra.ph/Get-BTC-right-now-01-22?hs=1e7a82dd1db5333ea79967b7c8342079&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[stevescan@24hinbox.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://telegra.ph/Get-BTC-right-now-01-22</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[192.42.116.184]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2025-02-06 13:12:35]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2025-02-06 13:12:35]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[p10aqa]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>1985</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Message- Transaction #LK93. Go to withdrawal &gt;&gt; https://telegra.ph/Message--2868-12-25?hs=1e7a82dd1db5333ea79967b7c8342079&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[stevescan@24hinbox.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://telegra.ph/Message--2868-12-25</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[45.141.215.114]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2024-12-27 22:26:45]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2024-12-27 22:26:45]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[nlwa3x]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>3368</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[+ 1.354477 BTC.GET - https://yandex.com/poll/HsemiBCtfopPhJGk2rGvc2?hs=1e7a82dd1db5333ea79967b7c8342079&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[stevescan@24hinbox.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://yandex.com/poll/HsemiBCtfopPhJGk2rGvc2</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[195.47.238.178]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2025-05-15 09:42:22]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2025-05-15 09:42:22]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[18keqj]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					</item>
					<item>
		<title><![CDATA[Treści tworzone przez użytkowników - skuteczna metoda na dobry PR i lepsze SEO]]></title>
		<link>https://www.copywriting-blog.pl/tresci-tworzone-uzytkownikow-skuteczna-metoda-dobry-pr-lepsze-seo/</link>
		<pubDate>Tue, 31 Jan 2017 15:55:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://www.copywriting-blog.pl/?p=135</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>Odpowiadasz za pisanie tekstów? Mam dla Ciebie poradę, która pozornie wyda się ekstrawagancką: daj się wypowiedzieć innym. Zapytasz: „jak to? To ja odpowiadam za treść!” Pamiętaj jednak, że współczesny Internet tworzą wszyscy użytkownicy. Ich słowa wpływają na wizerunek marki, sprzedaż w e-sklepie czy pozycjonowanie strony w wyszukiwarce.</strong><!--more-->
<h2>Wszechobecne opinie</h2>
<a href="http://www.crocodiledigital.net/how-to-manage-your-online-reputation-a-2016-guide/">Amerykańskie badania</a> dowiodły, że rekomendacje użytkowników mają istotniejszy wpływ na decyzje konsumenckie niż reklama – chodzi o tzw. społeczny dowód słuszności. Niemal 3/4 internautów traktuje sieciowe opinie tak samo, jak te, które słyszą w codziennym, prawdziwym życiu. To pierwszy sygnał, by traktować komentarze całkiem serio.

Jeśli jesteś blogerem, prowadzisz działalność e-commerce, kontrolujesz konta w mediach społecznościowych, odpowiadasz za tworzenie i promowanie treści dla konkretnej organizacji – oddaj cząstkę pola użytkownikom. Komentarze pod wpisami, na stronach katalogowych, w Google Miejsca, recenzje usług i produktów – wszystkie obszary, które mogą być wypełnione przez anonimowych bądź zalogowanych użytkowników, mają realną wartość. Zwiększają zainteresowanie tekstem, ułatwiają dotarcie do większej liczby odbiorców, a wreszcie – dostarczają konstruktywnych uwag co do zawartości sklepu, treści wpisu czy jakości produktu lub usługi.

Często komentowane produkty, usługi czy same treści budzą zaufanie użytkowników. Taką aktywność docenia również zaktualizowany algorytm Google, który premiuje strony z contentem wygenerowanym przez użytkowników. Mechanizmy przeglądarki windują bowiem strony dostosowane do potrzeb odbiorców, przydatne, ciekawe, intrygujące. Pamiętaj o tym, przygotowując opisy produktów, wpisy blogowe czy strony zapleczowe.
<h2>Gościnne treści</h2>
W przypadku sklepów internetowych i stron firmowych doskonale spisują się referencje, publikowane pod imieniem i nazwiskiem, wraz ze zdjęciem autora pochlebnych słów. Widząc taką treść, myślimy bardzo prostym schematem: „<em>ktoś zdecydował się na publikację swojej referencji pod imieniem i nazwiskiem, wraz ze zdjęciem → to musi być prawdziwe, przecież nie narażałby swojej reputacji</em>”. Szczególnie, że inaczej patrzymy na celebrytów występujących w reklamach telewizyjnych za pieniądze, a inaczej na (teoretycznie, ale to już zupełnie inny temat) bezinteresowne polecenia w Sieci.

Generowanie takiego contentu nie wymaga wielkiego wysiłku. Przekonaj dotychczasowych, zadowolonych klientów bądź kontrahentów do zamieszczenia kilku pozytywnych słów na Twojej stronie. Możesz odwdzięczyć się tym samym lub zapewnić inny rodzaj gratyfikacji, np. link zwrotny do ich witryny. Skorzystaj także z gościnności blogerów. Jako twórca treści możesz się na przykład umówić na barterową „wymianę” przestrzeni. Jeśli umieścisz swój wpis na dobrze wypozycjonowanym blogu i zdobędziesz link – zyskasz nie tylko wizerunkowo, ale i z punktu widzenia SEO.

<strong>Podsumowując, postaw na:</strong>
<ul>
 	<li>komentarze, opinie, recenzje, wpisy użytkowników;</li>
 	<li>współpracę z wartościowymi blogami;</li>
 	<li>przejrzyste, wartościowe z punktu widzenia czytelników opisy produktów i treści stron.</li>
</ul>
Efekty będą satysfakcjonujące:
<ul>
 	<li>pozytywny odbiór użytkowników;</li>
 	<li>poprawa wizerunku marki i samej strony;</li>
 	<li>lepsza pozycja w wyszukiwarce;</li>
 	<li>autentyczna informacja zwrotna ze strony użytkowników.</li>
</ul>
Zapraszam do dyskusji – naprawdę liczę na Twoją opinię :-)]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>135</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2017-01-31 15:55:49]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2017-01-31 15:55:49]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:post_modified><![CDATA[2023-08-11 11:04:23]]></wp:post_modified>
		<wp:post_modified_gmt><![CDATA[2023-08-11 11:04:23]]></wp:post_modified_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[tresci-tworzone-uzytkownikow-skuteczna-metoda-dobry-pr-lepsze-seo]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
										<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
						<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[136]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_content_score]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[90]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_primary_category]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_estimated-reading-time-minutes]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[3]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_wordproof_timestamp]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:comment>
			<wp:comment_id>179</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Rafał Dziurowicz]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[r.dziurowicz@gmail.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://www.itimedia.eu</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[185.95.198.83]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2017-03-25 16:56:19]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2017-03-25 16:56:19]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Skuteczne pisanie jest bardzo ważnym punktem każdego SEO - w końcu kontent is king :P

Generalnie dobrze z ludźmi dobrze żyć - popatrzcie, Google czy Facebook wszystko i o wszystkich wie, a mimo to ludzie im ufają i wyszukują dosłownie wszystko :P. Powiem tak, dobrze tworzyć wartościowe i pomocne dla ludzi treści. Wtedy on dostaje za darmo korzyść i zaczyna Ci ufać. Jak Ci ufa to często kupuje. I obieg się zamyka.]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>377</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Daniel Grzegorzek]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[danielgrzegorzek1990@gmail.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://www.web-writing.pl</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[46.134.131.129]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2019-03-12 15:59:44]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2019-03-12 15:59:44]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Pracowałem kiedyś dla księgarni, która też wyszła z założenia, że najlepsze teksty to takie, które pisze osoba mająca praktyczne doświadczenie z produktem, jakim jest książka czy płyta muzyczna. Poprosili mnie o to, abym samodzielnie dostarczył im listę autorów do scharakteryzowania, których książki miałem okazję przeczytać. Dla mnie zlecenia było bardzo przyjemne, a klient otrzymał opisy napisane z pasją. Myślę to to jest układ win-win ;)]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>378</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Karol Leszczyński]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[leszczu123@wp.pl]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url></wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[83.23.251.129]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2019-03-12 16:56:48]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2019-03-12 16:56:48]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[O, tak - pisanie na tematy, które się po prostu lubi, to najlepsze, co może być dla copywritera :-)]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>377</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>1</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					</item>
					<item>
		<title><![CDATA[Jak i gdzie promować treści, teksty i artykuły w Internecie, żeby trafić do odbiorców]]></title>
		<link>https://www.copywriting-blog.pl/promowac-tresci-teksty-artykuly-internecie-zeby-trafic-odbiorcow/</link>
		<pubDate>Fri, 28 Jul 2017 16:23:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://www.copywriting-blog.pl/?p=144</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>Prowadzisz blog? Jesteś właścicielem serwisu internetowego? A może realizujesz kampanię polegającą na budowaniu zaplecza dla konkretnej firmy? Wiesz już, <a href="https://www.copywriting-blog.pl/pisac-teksty-ktore-czyta-sie-wypiekami-twarzy/">jak pisać dobre teksty</a> – teraz czas na ich promocję. W niniejszym wpisie pokazuję, jak i gdzie promować wpisy w Internecie, żeby dotrzeć do jak największej grupy potencjalnie zainteresowanych odbiorców.</strong><!--more-->
<h2>1. Media społecznościowe</h2>
Nie jest tajemnicą, że media społecznościowe zrewolucjonizowały Internet. Dały możliwość wypłynięcia na szeroką wodę milionom niezależnych inicjatyw na całym świecie. Dziś kariery vlogerów czy internetowych ekspertów nie dziwią nikogo. Skąd wziął się ten fenomen? Głównie dzięki aktywności na portalach. Ty również możesz wykorzystać „social” do promowania blogowych wpisów. Obecnie <a href="http://www.ecopywriting.pl/uslugi/blogi.html">prowadzenie blogów firmowych</a> nierozłącznie wiąże się z mediami społecznościowymi.

Na Facebooku możesz oczywiście założyć fanpage, ale czasem Twoja działalność jest na tyle niszowa lub specjalistyczna, że zwyczajnie nie zgromadzisz wielu obserwujących, co w takim miejscu mija się z celem. Co nie znaczy, że warto porzucić portal założony przez Marka Zuckerberga. Wręcz przeciwnie – na „fejsie” istnieje przecież mnóstwo grup dyskusyjnych zgromadzonych wokół naprawdę wielu tematów, gdzie możesz publikować treści. Dzięki temu zyskujesz grono potencjalnych odbiorców i możliwość błyskawicznego feedbacku poprzez polubienia, komentarze i udostępnienia. Poza tym warto wysyłać swoje artykuły poprzez wiadomości, np. do branżowych ekspertów lub swoich kontrahentów posiadających fanpage.

Z kolei Twitter jest wręcz niezbędny w przypadku branży biznesowej, sportowej, politycznej czy medialnej. Ćwierkający portal, przynajmniej w Polsce, nieodłącznie kojarzy się z budowaniem profesjonalnego wizerunku, ponieważ pozwala zwykłym użytkownikiem na wchodzenie w bezpośrednie relacje z osobami publicznymi i organizacjami, co na przykład nie jest już tak charakterystyczne dla Facebooka. Podczas promocji wpisów na TT warto pamiętać o stosowaniu odpowiednich hasztagów, oznaczaniu zainteresowanych portali oraz starannym budowaniu swojego eksperckiego wizerunku.

Są jeszcze inne portale społecznościowe ułatwiające promocję contentu – to np. Instagram, który pozwala publikować zdjęcia, filmy i relacje, które docierają na cały świat, a także Pinterest, gdzie w niektórych branżach gromadzą się tysiące fanów chętnych do udostępniania i czytania ciekawych materiałów.
<h2>2. YouTube</h2>
Jeżeli prowadzisz blog „na poważnie”, czerpiąc z tego zyski, budując stałe grono odbiorców i chcąc rozwijać się o dodatkową działalność, warto obok słowa pisanego postaw na obraz i dźwięk. YouTube umożliwia każdemu stworzenie swojej własnej telewizji. Treści, które opisujesz na blogu, możesz skrócić i przedstawić w pigułce w swoim własnym filmiku, dołączając link do wpisu blogowego. W ten sposób działa już wiele tradycyjnych blogów, które po prostu rozwinęły się o kolejny kanał promocji i komunikacji z odbiorcami. Spróbuj swoich sił, zwłaszcza że na YouTube wciąż pojawiają się nowe gwiazdy oraz innowacyjne możliwości, np. relacje na żywo, zarabianie na reklamach czy zbieranie donacji od fanów.
<h2>3. Prezentacje online</h2>
Jeżeli stworzyłeś wartościowy, merytoryczny wpis na swojej stronie WWW, przedstaw go w atrakcyjnej formie prezentacji online. Wykorzystaj w tym celu aplikację <a href="http://www.slideshare.com/">SlideShare</a>, wokół której funkcjonuje wielomilionowa społeczność internautów z całego świata, w tym ok. pół miliona użytkowników z Polski. W promocji wpisu za pomocą prezentacji online w SlideShare pomaga możliwość umieszczenia bezpośredniego odnośnika.
<h2>4. Współpraca z innymi twórcami treści</h2>
Z myślą o promocji nowego wpisu nawiąż współpracę z popularnym blogerem bądź właścicielem znanego konta w social media. Jeżeli uda Ci się uzyskać wzmiankę na temat nowego postu ze strony osoby popularnej w Internecie, możesz mieć pewność, że przeczyta go wielu użytkowników. Oczywiście pamiętaj, żeby do współpracy dobierać ludzi rozpoznawalnych i cieszących się dużym uznaniem w Twojej branży.
<h2>5. Możliwość udostępnienia tekstu</h2>
Nie utrudniaj sprawy swoim czytelnikom i pozwól im podzielić się tekstem natychmiast po jego przeczytaniu. Miej na uwadze, żeby kończąc <a href="http://www.ecopywriting.pl/uslugi/artykuly.html">pisanie artykułów</a> czy <a href="http://www.ecopywriting.pl/uslugi/opisy-produktow.html">opisy produktów</a>, u ich dołu uwzględnić przyciski służące do udostępnienia treści w mediach społecznościowych i za pośrednictwem poczty email. Jeżeli korzystasz z popularnych platform blogowych, jak Wordpress czy Blogger, z łatwością zrobisz to za pomocą widżetów i wtyczek.
<h2>6. Fora i grupy tematyczne</h2>
Udzielając się na forach i w grupach tematycznych, nie tylko kreujesz się na eksperta w swojej dziedzinie, ale również możesz promować swoje teksty. Jak? Wystarczy, że w dyskusji na danym temat umiejętnie wpleciesz odnośnik do nowego artykułu, tak aby jego treść miała związek z poruszanym zagadnieniem i była pomocna dla użytkowników.
<h2>7. AdWords i płatne reklamy</h2>
Udało Ci się napisać doskonały tekst na popularny temat, który ma realną szansę trafić do setek tysięcy odbiorców i przynieść określone zyski? W takim razie rozważ inwestycję w płatne reklamy, jak np. linki sponsorowane AdWords czy wpisy sponsorowane w social media – na Facebooku, Twitterze, Linkedin itp. Dzięki nim w krótkim czasie możesz znacznie poszerzyć grono czytelników. Ostateczny efekt zależy wyłącznie od wielkości budżetu i sprawności w prowadzeniu kampanii.
<h2>8. Mailing</h2>
Mailing kojarzy Ci się wyłącznie z nachalnym wciskaniem niechcianych produktów w formie spamu lądującego w Twojej skrzynce każdego dnia w dziesiątkach sztuk? Błąd! Każdy wartościowy tekst możesz bowiem z powodzeniem rozpowszechnić za pomocą mailingu, tak aby większość odbiorców się z nim zapoznała i nie traktowała jak niechcianej poczty. Kluczem do sukcesu jest przesłanie wiadomości z informacją o nowym wpisie osobom, które rzeczywiście są zainteresowane tematyką artykułu i zgodziły się na otrzymywanie newslettera od Ciebie.
<h2>9. Komentarze na blogach i stronach</h2>
Znany bloger z Twojej branży napisał tekst zbieżny tematycznie z Twoim nowym artykułem? Skomentuj go merytorycznie i w treści umieść link do swojego wpisu, ale znów miej na uwadze, żeby Twój komentarz nie został uznany za spam. Postaraj się o wartościowe uwagi, wnieść coś nowego do treści, podejmij polemikę i „przy okazji” zostaw link do swojego świeżego tekstu, w którym rozwijasz komentarz. Podobnie postępuj przy komentowaniu artykułów publikowanych w popularnych serwisach i portalach branżowych.]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>144</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2017-07-28 16:23:47]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2017-07-28 16:23:47]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:post_modified><![CDATA[2018-01-11 12:51:31]]></wp:post_modified>
		<wp:post_modified_gmt><![CDATA[2018-01-11 12:51:31]]></wp:post_modified_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[promowac-tresci-teksty-artykuly-internecie-zeby-trafic-odbiorcow]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
										<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
						<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[145]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_content_score]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[90]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_primary_category]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:comment>
			<wp:comment_id>196</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Marta]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[jan.baby@o2.pl]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://e-biznes.pl/copywriter-etacie-zlecenie/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[5.172.232.186]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2017-09-12 20:51:37]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2017-09-12 20:51:37]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Wbrew pozorom pozyskanie klientów, poprzez treści zamieszczone na stronie wcale nie jest takie łatwe. Trzeba poświęcić sporo czasu, żeby wypromować taki tekst i żeby ludzie chcieli go czytać.]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>2180</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[We send a transfer from our company. Confirm &gt; https://telegra.ph/Get-BTC-right-now-01-22?hs=254454d126c2894493ec542e0530c7f1&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[stevescan@24hinbox.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://telegra.ph/Get-BTC-right-now-01-22</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[109.70.100.4]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2025-02-06 13:12:19]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2025-02-06 13:12:19]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[bb1x8q]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>3367</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[+ 1.901880 BTC.GET - https://yandex.com/poll/WDrLYhyq1Mc7jMHFgAW85q?hs=254454d126c2894493ec542e0530c7f1&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[stevescan@24hinbox.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://yandex.com/poll/WDrLYhyq1Mc7jMHFgAW85q</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[195.47.238.178]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2025-05-15 09:41:58]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2025-05-15 09:41:58]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[hz7nf5]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					</item>
					<item>
		<title><![CDATA[Jak tworzyć treści, gdy spada efektywność - 3 sposoby na motywację w pracy copywritera]]></title>
		<link>https://www.copywriting-blog.pl/jak-tworzyc-tresci-gdy-spada-efektywnosc-3-sposoby-na-motywacje-w-pracy-copywritera/</link>
		<pubDate>Thu, 25 Jan 2018 11:37:48 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://www.copywriting-blog.pl/?p=165</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>Czasami po prostu przychodzi taki dzień, kiedy tworzenie treści kompletnie nie idzie. Brak odpowiedniej motywacji? Niewyspanie? Pierwsze symptomy choroby? Być może to po prostu przemęczenie, delikatny znak wypalenia, niższa efektywność z uwagi na początek lub koniec tygodnia. Nie ma powodu do paniki, ale... jest deadline. Co zrobić, żeby zdążyć choćby z częścią zleconych treści? Podpowiadamy kilka sprawdzonych sposobów.</strong><!--more-->
<h2>1. Odpoczynek</h2>
Jeżeli wyznaczasz sobie konkretne godziny pracy, na przykład od 8 do 16, i od rana pisanie nie idzie tak jak zwykle, być może to efekt zmęczenia i niewyspania. Jeszcze nie jest za późno, żeby się zregenerować. Jeżeli masz taką możliwość, weź krótką drzemkę, najlepiej trwającą około pół godziny, nie dłużej, żeby się nie rozespać. Smaczny posiłek pozwoli zapomnieć o głodzie i zapewne poprawi Twój nastrój, pamiętaj jednak, żeby się nie objadać – wtedy spada efektywność i wzmaga się uczucie senności.

Osoby, które regularnie i długo pracują przed komputerem, powinny jak najczęściej poszukiwać odpoczynku na świeżym powietrzu, a także wykorzystywać czas na sportową aktywność, która utrzymuje odpowiednią kondycję i dobrą formę. Jeżeli ewidentnie „to nie jest Twój dzień”, wyskocz na spacer, idź pobiegać albo chociaż otwórz okno i daj odpocząć oczom. Przekonasz się, że dotlenienie i regeneracja, nawet jeżeli nie pomogą przezwyciężyć braku efektywności, to z pewnością nie zaszkodzą.

Przypuszczamy jednak, że poczujesz się odrobinę lepiej. Pisanie pod wpływem dojmującego zmęczenia nie ma większego sensu – treści na pewno nie będą w 100-procentach zgodne z Twoimi standardami i oczekiwaniami klienta. Doświadczeni copywriterzy potrafią jednak radzić sobie z podobnymi problemami i mimo wszystko realizować zlecenia na wysokim poziomie. Faktem jednak jest, że nie będzie ich tak dużo jak zwykle.
<h2>2. Inspiracja</h2>
Chmury zbierają się nad twórcą treści także wtedy, gdy opuszcza go wena. Specyficzny dar kreatywnego myślenia, opracowywania tematów, proponowania niebanalnych rozwiązań nigdy nie działa w trybie 24/7, ale ewidentnie bywają dni, kiedy polot nie mocną stroną naszego myślenia. Co wtedy, skoro trzeba przygotować nowe treści?

Jednym ze sprytnych sposobów jest tzw. <a href="http://www.blog.ecopywriting.pl/recykling-tresci-czyli-tworzyc-tekstow-jeden-temat/">recykling treści</a>. O co chodzi? W dużym skrócie: o ponowne wykorzystywanie wcześniej przygotowanych treści. Jeżeli prowadzisz bloga, w trudnym dniu, z braku lepszego pomysłu, możesz przygotować post streszczający przydatne, ciekawe lub najpopularniejsze posty, np. z ubiegłych 12 miesięcy.

Wbrew pozorom recykling może przynieść zaskakująco dobre efekty, ponieważ kompilacje już użytych treści mają szansę przyciągnąć nowych odbiorców, poprawić wyniki wyszukiwania czy uatrakcyjnić Twój przekaz. Jeżeli nie masz pomysłu na nową treść, a poruszasz się wciąż wokół podobnej tematyki, recykling oznacza ponowne opisanie problemu, ale innymi słowami, z innego punktu widzenia. Przyznasz, że w obliczu gorszej formy nie jest to szczególnie wymagające. Na pewno pójdzie łatwiej niż podczas przygotowań tekstu od zera.
<h2>3. Motywacja</h2>
Zdradzić Ci sekret? Ten tekst powstał właśnie w dniu słabszej formy. Pracuję od kilku godzin, ale mało efektywnie. Treści wydają się w porządku, jednak narzekam na tempo ich powstawania. Od rana różne bodźce odciągają moją uwagę; a to powiadomienie z mediów społecznościowych, a to ciekawy artykuł, na który natknąłem się w trakcie researchu do pracy… Organizm też daje znać o lekkiej niedyspozycji.

Ale przecież pracować trzeba. Gdy jest się przedsiębiorcą albo freelancerem, o mobilizację bez niczyjej kontroli naprawdę trudno. Trzeba znaleźć na siebie sposób, indywidualną metodę. Jednych motywują pieniądze (w końcu niższa efektywność bezpośrednio przekłada się na mniejsze zarobki), innych kwestie ambicjonalne. Szczerze mówiąc, źle czułem się z tym, że dziś piszę mniej niż na co dzień. Kończąc pracę, musiałem sobie udowodnić, że chcieć to móc. I udało się napisać kolejny post bez żadnych zbędnych przerw, z przyjemnością, a i mam nadzieję z korzyścią dla Ciebie – twórcy treści, autora.

Podziel się w komentarzu swoimi sposobami na dni bez weny lub sił. Jak pisać, gdy wszystkie znaki na niebie i ziemi mówią, że się nie uda? Mam nadzieję, że dodałem Ci odrobinę otuchy. Odpoczywaj przed, a nawet w trakcie pracy; korzystaj z napisanych wcześniej prac, żeby znaleźć inspirację; motywuj się skutecznie i kontroluj czas oraz pieniądze. Wtedy łatwiej przezwyciężysz niekorzystne okoliczności. Nie martw się, każdy ma prawo do gorszego dnia – najważniejsze jest to, żeby wyciągać wnioski i znajdować swoje sposoby na słabszą dyspozycję.]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>165</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2018-01-25 11:37:48]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2018-01-25 11:37:48]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:post_modified><![CDATA[2018-01-25 11:37:48]]></wp:post_modified>
		<wp:post_modified_gmt><![CDATA[2018-01-25 11:37:48]]></wp:post_modified_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[jak-tworzyc-tresci-gdy-spada-efektywnosc-3-sposoby-na-motywacje-w-pracy-copywritera]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
										<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
						<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[166]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_content_score]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[90]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_primary_category]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:comment>
			<wp:comment_id>245</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Maria Pisanie]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[ypy@o2.pl]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://pisanie.eu</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[83.9.63.128]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2018-05-11 13:48:21]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2018-05-11 13:48:21]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Kiepski (tani) copywriter potrafi czasami popisać takie głupoty, że później tylko wstyd.]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>596</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[InMarketing]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[julia@inmarkeing.pl]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://inmarketing.pl/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[79.163.220.189]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2020-10-22 10:55:54]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2020-10-22 10:55:54]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[U nas w biurze postawiliśmy na kwiaty doniczkowe - roślinki pozytywnie wpływają na nasze samopoczucie i  podnoszą wydajność w pracy. Mamy też dodatkowy, ale przyjemny obowiązek - musimy dbać o nasze kwiaty, podlewać je i obserwować. Myślę, że otoczenie w jakim pracujemy ma bardzo duży wpływ na jakość pracy, zarówno biurowej, jak i home office, więc warto na to zwrócić uwagę :)]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:2:{s:4:"time";d:1603364154.310966;s:5:"event";s:9:"check-ham";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:3:{s:4:"time";d:1643395938.8695769;s:5:"event";s:15:"status-approved";s:4:"user";s:5:"admin";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>635</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Filmy online]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[fopo@gmail.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://multifilmy.pl/filmy/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[83.28.230.60]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2021-09-12 17:51:43]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2021-09-12 17:51:43]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Praca copywritera nie jest prosta. Jeśli chcemy osiągnąć sukces, potrzebna jest dedykacja oraz ciężka praca.]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:2:{s:4:"time";d:1631469103.595022;s:5:"event";s:9:"check-ham";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:3:{s:4:"time";d:1643395933.5396919;s:5:"event";s:15:"status-approved";s:4:"user";s:5:"admin";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>1135</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Vider]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[videroski2@gmail.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://vider.online/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[31.60.44.241]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2024-04-08 12:06:39]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2024-04-08 12:06:39]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Teraz wystarczy mieć chatgpt i każdy może być copywriterem ;p]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:2:{s:4:"time";d:1712577999.090688;s:5:"event";s:9:"check-ham";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
							</wp:comment>
					</item>
					<item>
		<title><![CDATA[Planowanie pracy copywritera, czyli jak efektywnie zorganizować swój dzień]]></title>
		<link>https://www.copywriting-blog.pl/planowanie-pracy-copywritera-czyli-jak-efektywnie-zorganizowac-swoj-dzien/</link>
		<pubDate>Mon, 09 Jul 2018 20:01:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://www.copywriting-blog.pl/?p=171</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>Dla kogoś, kto nie zajmuje się na co dzień pisaniem, praca copywritera może kojarzyć się z beztroskim tworzeniem treści w każdych możliwych okolicznościach. Tymczasem praktycy wiedzą, że aby ten rodzaj działalności był efektywny i przynosił pożądane zyski, trzeba odpowiednio zaplanować dzień, tydzień, miesiąc… Dowiedz się, jak usprawnić proces przygotowania i tworzenia, który jest kluczowy dla powodzenia w usługach copywritingowych.</strong><!--more-->
<h2>Harmonogram</h2>
Copywriter, zarówno pracujący w ramach większej agencji, jak i freelancer wyszukujący zlecenia na własną rękę, zazwyczaj zajmuje się wieloma projektami w tym samym czasie. Oznacza to ni mniej, ni więcej, że tworzy wiele różnorodnych tekstów w jednym dniu, tygodniu, miesiącu. Ważne, aby umiejętnie rozplanować realizację zleceń i nie dopuścić do ewentualnych opóźnień. Z jednej strony płynne przechodzenie z tekstu do tekstu, a więc często z branży do branży, pozwala na uniknięcie znużenia jednym tematem. Z drugiej zaś nie można wprowadzać zgubnego chaosu, nieustannie zajmując się czymś innym. Ani jedno, ani drugie nie służy efektywnemu pisaniu.

Nowoczesny copywriter nie powinien planować wyłącznie poprzez wpisywanie zleceń do notatnika. W każdej chwili możesz założyć konto na takich stronach jak Trello czy Asana, które ułatwiają planowanie pracy – co do dnia, a nawet godziny. Rozbudowane funkcje kalendarza łączą się z typowymi zadaniami komunikatorów, dzięki czemu w jednym miejscu planujesz zadania dla siebie (a także swoich współpracowników), możesz również wymieniać wiadomości, załączać pliki, porządkować zlecenia. Wspomniane aplikacje są dostępne w wersjach zarówno desktopowych, jak i mobilnych, co sprawia, że możesz kontrolować pracę na dowolnym urządzeniu w biurze, domu czy nawet podróży. Pliki archiwizujesz w chmurze, więc nie jesteś uzależniony od jednego dysku.

Jak układać harmonogram pracy? Każdy copywriter w miarę postępów pisze coraz szybciej przy zachowaniu wysokiej jakości. Istnieją jednak granice, których nie da się przekroczyć. Poza tym nie wszystkie zlecenia realizuje się w tym samym tempie. Jedni wolą przygotowywać opis za opisem, dla drugich bardziej pociągająca jest quasi-dziennikarska praca przy przygotowywaniu kolejnych artykułów czy nawet całych e-booków. Po pewnym czasie każdy fachowiec umie z precyzją co do godzin ustalić, ile zleceń przygotuje w konkretnym przedziale czasowym. Dla własnego komfortu nie planuj pracy z dnia na dzień. Lepiej rób to w dłuższej perspektywie, żeby nie tracić czasu na nieustanne planowanie „na teraz”.
<h2>Optymalne warunki</h2>
Aby skutecznie pracować, musisz mieć przygotowane odpowiednie warunki – dotyczy to zarówno biura, jak i domowego gabinetu. Krzesło powinno być wygodne, najlepiej ergonomiczne, takie jak dla profesjonalnych graczy komputerowych. Układ monitora i klawiatury zgodny z wytycznymi ergonomii, a biurko uporządkowane, tak aby żaden element nie niepotrzebnie nie rozpraszał.

Rozplanuj pracę w dogodnych godzinach. Jedni wolą wstać o 6:00, ale o 14:00–15:00 zaczynać już wolny czas. Inni preferują pracę wieczorową porą, a kolejni nie mają wyboru z racji rodzinnych obowiązków lub dodatkowego zajęcia. Na pewno nie warto zaczynać pracy pod dużą presją czasu, gdy coś nieustannie nas rozprasza, a wiemy, że za chwilę musimy skończyć lub przerwać pisanie. Z drugiej strony są sytuacje, w których nieuchronnie zbliżający się termin działa niczym najlepsza motywacja.

Aby dzień pracy copywritera nie obfitował w niespodzianki i problemy, nie zapominaj o zdrowym śnie, zbilansowanej diecie, dostępie do naturalnego światła i świeżego powietrza. Siadaj do klawiatury po pożywnym posiłku, rób sobie przerwy, zadbaj o gimnastykę całego ciała, która wpływa na lepsze funkcjonowanie mózgu i ogólne samopoczucie. Zdrowe nawyki bardzo pomagają w efektywnej, codziennej pracy wymagającej kreatywności, ale i rzemiosła.
<h2>Dostęp do informacji, konspekt</h2>
W zależności od zlecenia z odpowiednim wyprzedzeniem zadbaj o dostęp do źródeł. Czasem wystarczy wpisanie hasła do wyszukiwarki, innym razem lektura treści podesłanych przez klienta. Nierzadko jednak staniesz przed koniecznością wypożyczenia i przeczytania książki lub pogłębionej analizy danych statystycznych czy raportów. Copywriter powinien znać język obcy – przede wszystkim angielski – ale i wprawnie posługiwać się tłumaczem i słownikami. Zainstaluj odpowiednie aplikacje, żeby maksymalnie szybko wyszukiwać, gromadzić i przetwarzać informacje.

Dobrym pomysłem jest zapisywanie źródeł i obserwacji. Gdy w ramach szerszego zlecenia wracasz do pewnych tematów, udogodnieniem będzie stworzenie pliku lub folderu ze informacjami, których nie trzeba będzie za każdym razem poszukiwać na nowo. Gotowe szablony opisów czy wzory artykułów potrafią oszczędzić wiele minut żmudnej, codziennej pracy.

Przed przystąpieniem do samego pisania w ramach konkretnego pliku zanotuj sobie w edytorze szkielet tekstu. Wypisz luźne i te bardziej sprecyzowane myśli, ukierunkuj tekst. Skoro wiesz, jaka jest docelowa objętość tekstu (np. 500, 3000 czy 12000 znaków ze spacjami), musisz trzymać się konkretów – lub przeciwnie, wchodzić w detale i pogłębiać każdy wątek.
<h2>Korekta</h2>
Z szacunku do swojej pracy, a przede wszystkim do klienta zawsze sprawdzaj napisaną treść. Nawet najsprawniejsi copywriterzy popełniają błędy ortograficzne, interpunkcyjne czy składniowe. Bardzo powszechne są też częste powtórzenia tych samych słów i literówki. Dlaczego piszemy o tym w artykule dotyczącym planowania? Ponieważ w swoim planie dnia powinno się uwzględnić czas na sprawdzanie każdej treści, którą przesyłasz dalej. Po pewnym czasie uważna analiza przygotowanych tekstów wchodzi w nawyk i nie trzeba sobie o niej przypominać.
<h2>Komunikacja z klientem</h2>
W ciągu pracowitego dnia copywriter ma zadanie także rozesłać przygotowane treści oraz odpowiedzieć na wszelką korespondencję, na przykład zapytania ofertowe. Są dwie szkoły: jedni wskazują, że najlepiej wyznaczyć sobie codzienny moment na sprawdzanie skrzynki pocztowej i mediów społecznościowych, by nie dezorganizować sobie przygotowywania treści, inni podkreślają zaś, że klienci oczekują szybkich odpowiedzi, a czasami jedynie błyskawiczna odpowiedź jest szansą na zdobycie zlecenia. Dlatego rozsądnie rozplanuj korzystanie ze skrzynki pocztowej i komunikatorów – odpowiednio często, ale bez odrywania się od pracy i zaburzania swojego rytmu. Brzmi jak wyzwanie? Nikt nie mówił, że będzie łatwo…
<h2>Ewaluacja, edukacja</h2>
Już na etapie planowania pracy profesjonalny copywriter powinien wziąć pod uwagę czas na naukę i wyciąganie wniosków ze swojej pracy. Branża jest niezwykle dynamiczna, trzeba mieć rękę na pulsie, sprawdzać aktualizacje algorytmów wyszukiwarek internetowych czy aplikacji. Wciąż pojawiają się wartościowe poradniki, a jeśli Twoja treść ma wspierać SEO czy content marketing, po prostu wymaga to nieustannego rozwoju umiejętności i wiedzy. Dlatego uwzględnij w swoim codziennym planie choć chwilę na nadrobienie newsów czy lekturę branżowych źródeł. Nie zapomnij o aktywności w social media. Twitter czy LinkedIn pozwolą Ci popracować nad profesjonalnym wizerunkiem eksperta i ułatwią znalezienie kolejnych zleceniodawców.

Po skończeniu dnia, tygodnia, miesiąca zawsze znajdź chwilę na wyciągnięcie wniosków. Czy pracujesz efektywnie? Co możesz poprawić? Które elementy pracy sprawiają Ci najwięcej trudności? Czy wybrane godziny nie są dla Ciebie zbyt problematyczne? Jedynie pogłębiona refleksja i konsekwencja w rozwijaniu własnego etosu pracy pozwala na zwiększenie efektywności.]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>171</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2018-07-09 20:01:25]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2018-07-09 20:01:25]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:post_modified><![CDATA[2018-07-09 20:01:25]]></wp:post_modified>
		<wp:post_modified_gmt><![CDATA[2018-07-09 20:01:25]]></wp:post_modified_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[planowanie-pracy-copywritera-czyli-jak-efektywnie-zorganizowac-swoj-dzien]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
										<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
						<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[172]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_content_score]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[90]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_primary_category]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:comment>
			<wp:comment_id>533</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Paweł]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[pawcio-armata@o2.pl]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://eseo.pl/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[217.97.71.22]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2019-10-31 12:00:28]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2019-10-31 12:00:28]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Cześć,
bardzo fajny plan i myślę, że jest na tyle uniwersalny, że można go podpiąć pod mnóstwo innych zawodów. 
Sam nie pracowałem jako copywriter, ale zdaje sobie sprawę, że nie jest to prosta praca :) 
Dodatkowo też gdzieś czytałem, że sprawdzać tekst i wprowadzać poprawki warto dopiero po napisaniu całego tekstu, jest to bardziej optymalne i szybsze. :)]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>553</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Łukasz]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[lukasz.bulawski@inseo.pl]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://www.inseo.pl/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[83.4.100.152]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2020-01-20 10:59:10]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2020-01-20 10:59:10]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Moim zdaniem dobre rozplanowanie pracy i utrzymywanie terminów to bardzo ważna kwestia. Tym bardziej jak osoba pracuje zdalnie - tutaj czas odgrywa duzą role, aby nie wyszło ze na tekst na pól dnia spędzamy 12h :))

Wiem z doświadczenia ze czasami planowanie kończy się na połowie zadań bo nie potrafimy dokładnie określić w jakim czasie możemy coś wykonać - to druga dodatkowa zaleta planowania, czyli realne oszacowanie.]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>2457</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[We send a gift from us. Next &gt; https://graph.org/GET-BITCOIN-TRANSFER-02-23-2?hs=064f70fd4c36a511392e99e155694cae&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[txahole@eewmaop.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://graph.org/GET-BITCOIN-TRANSFER-02-23-2</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[45.141.215.97]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2025-03-15 21:52:06]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2025-03-15 21:52:06]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[mka9tu]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>7433</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Network: Transfer 0.3 BTC on hold. Fix now =&gt; https://graph.org/OBTAIN-CRYPTO-07-23?hs=064f70fd4c36a511392e99e155694cae&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[katrishkalis@mytempmail.org]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://graph.org/OBTAIN-CRYPTO-07-23</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[185.220.101.166]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2025-08-08 23:00:14]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2025-08-08 23:00:14]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[1gbd1k]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					</item>
					<item>
		<title><![CDATA[Kim jest copywriter i czym się zajmuje]]></title>
		<link>https://www.copywriting-blog.pl/kim-jest-copywriter-i-czym-sie-zajmuje/</link>
		<pubDate>Fri, 23 Nov 2018 14:50:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://www.copywriting-blog.pl/?p=176</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>„Agencja copywriterska oferuje...”, „Poszukuję copywritera z doświadczeniem...”, „Copywriting zastępuje tradycyjne dziennikarstwo...” – widzisz te wszystkie nagłówki i zastanawiasz się, co dokładnie oznaczają? W takim razie pora wyjaśnić, kim jest copywriter i czym się zajmuje.</strong>

<!--more-->
<h2>Kreatywny rzemieślnik słowa</h2>
Copywriting jest, najprościej ujmując, tworzeniem różnorodnych treści na zlecenie. Mowa m.in. o:
<ul>
 	<li>artykułach,</li>
 	<li>opisach produktów,</li>
 	<li>tekstach na stronę WWW,</li>
 	<li>sloganach reklamowych,</li>
 	<li>nazwach firm, marek, usługi i produktów,</li>
 	<li>ofertach handlowych,</li>
 	<li>korespondencji biznesowej,</li>
 	<li>informacjach prasowych,</li>
 	<li>tekstach PR,</li>
 	<li>treściach do newslettera,</li>
 	<li>scenariuszach.</li>
</ul>
Copywriter tworzy treść zgodnie z ustalonymi założeniami. W jakim celu? To zależy od zlecenia. Copywriting przydaje się w kampaniach marketingowych, działaniach PR-owych czy CSR-owych, w optymalizowaniu stron pod kątem SEO (pozycji w wyszukiwarce na określonych frazach). Rzadko której firmie czy organizacji opłaca się zatrudniać fachowca „od pisania” na pełnym etacie – dużo korzystniejsze jest zlecenie konkretnego projektu copywriterowi lub agencji copywriterskiej.

Dla kogo pracuje copywriter? Pomaga małym, średnim i dużym firmom w promocji i dotarciu do klienta, wspiera pozycjonowanie w zleceniach dla agencji SEO, bierze udział w kampaniach marketingowych prowadzonych przez agencje reklamowe i marketingowe, współpracuje ze sklepami i handlowcami w celu zwiększenia sprzedaży, buduje wizerunek na zlecenie agencji PR - krótko mówiąc, poprzez wykorzystanie słów i języka pomaga osiągać cele organizacji, klienta.

[caption id="attachment_177" align="alignnone" width="600"]<img class="wp-image-177" src="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2018/11/hands-people-woman-working.jpg" alt="" width="600" height="400" /> Praca copywritera wymaga kreatywności.[/caption]

Kim jest copywriter? Pisze artykuły, choć nie jest tradycyjnym dziennikarzem. Może pisać nawet książki (np. wydawane w formie darmowych e-booków), ale nie nazwiemy go pisarzem. Jest kimś pomiędzy. Specjalistą, który potrafi napisać na każdy temat, gwarantując wysoki poziom merytoryczny, językowy, perswazyjny itp.
<h2>5 najważniejszych umiejętności dobrego copywritera</h2>
<h3><strong>1. Warsztat językowy</strong></h3>
Dobry copywriter udowadnia jakość swojej pracy konkretnymi umiejętnościami, a współpraca szybko weryfikuje, czy spełnia oczekiwania. Biegle posługuje się językiem, w którym ma wykonać zlecenie. Zna reguły gramatyczne czy ortograficzne, wystrzega się błędów. Jeśli efekty jego pracy są wykorzystywane bez korekty osób trzecich, powinien oddawać teksty dopracowane w każdym detalu. Biegłość językowa oznacza także łatwość przywoływania z pamięci synonimów i w ogóle posługiwanie się jak największym zasobem pojęć, także żargonowych. Przeczytaj więcej o tym, kim jest <a href="http://www.copywriting24.pl/baza-wiedzy/10-cech-i-umiejetnosci-dobrego-copywritera/">dobry copywriter</a>.
<h3><strong>2. Umiejętność wyszukiwania informacji</strong></h3>
Popularny „research” jest dla copywriterów (szczególnie tych piszących dłuższe teksty) chlebem powszednim. W tej pracy pisze się na setki różnych tematów, a przecież nikt nie rodzi się ekspertem z każdej dziedziny. Klienci nie zawsze dostarczają materiały źródłowe czy wzory do wykorzystania. Najczęściej trzeba umieć szybko i skutecznie poruszać się w Internecie, także na stronach obcojęzycznych. Bez błyskawicznego wdrożenia w dany temat copywriter na pewno nie będzie pracować efektywnie.

[caption id="attachment_183" align="alignnone" width="600"]<img class="wp-image-183 size-full" src="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2018/11/reserarch-copywritera.jpg" alt="" width="600" height="423" /> Zdarza się, że research copywritera zajmuje trochę czasu.[/caption]
<h3><strong>3. Sumienność i cierpliwość</strong></h3>
Każdy copywriter ma swoje mniej lub bardziej lubiane formy i tematy zleceń. Jednak w wielu przypadkach nie można być zbyt wybrednym, a klient zasługuje przecież na identycznie profesjonalne podejście. Jedni najchętniej wymyślają slogany reklamowe, drudzy spełniają się dziennikarsko, sprawnie pisząc atrakcyjne artykuły, a kolejni są prawdziwymi rzemieślnikami opisów do sklepów internetowych. Zwłaszcza ten ostatni rodzaj zleceń wymusza sumienność i cierpliwość – np. gdy w krótkim czasie trzeba przygotować kilkadziesiąt czy kilkaset oryginalnych opisów lamp, części samochodowych czy kosmetyków, które w gruncie rzeczy niewiele się różnią.
<h3><strong>4. Znajomość mechanizmów marketingu i PR</strong></h3>
Profesjonalny copywriter nieustannie trzyma rękę na pulsie i stopniowo wgłębia się w świat reklamy, psychologii, public relations, pozycjonowani – słowem wszystkiego, co powinno interesować skutecznych marketingowców i specjalistów od PR. Aby pisać teksty perswazyjne, merytoryczne i skuteczne w założonych celach trzeba po prostu rozumieć, dla kogo i po co się pisze. Nawet największy zasób słów nie pomoże, gdy nie rozumiemy absolutnych podstaw marketingu czy funkcjonowania Internetu. Także tworzenie skutecznych sloganów reklamowych, niebanalnych scenariuszy, zapadających w pamięci haseł i nazw wymaga od dobrego copywritera znajomości mechanizmów marketingowych i psychologii działania konsumenta.
<h3><strong>5. Kreatywność</strong></h3>
Zasad języka, technik sprzedaży czy efektywnego warsztatu można się nauczyć z czasem. Ale kreatywność trzeba pobudzać nieustannie – inaczej efekty pracy copywritera nie będą atrakcyjne i chętnie opłacane. Wymyślasz slogan? To oczywiste, że trzeba poruszyć wyobraźnię. Tworzysz nazwę firmy albo usługo? Musisz być oryginalny. Piszesz dziesiątki opisów podobnych produktów? To także zadanie dla kreatywnych – jak ugryźć temat, żeby nie powielać jednego schematu i tych samych słów.

<iframe src="https://www.youtube.com/embed/ikMPCbGITAI" width="560" height="315" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe>
<h2>Jak pracują i zarabiają copywriterzy</h2>
Copywriterzy pracują:
<ul>
 	<li>freelancerzy,</li>
 	<li>pracownicy wyspecjalizowanych agencji marketingowych,</li>
 	<li>specjaliści na etacie w dużych firmach lub organizacji.</li>
</ul>
Dobry copywriter wraz z kolejnymi doświadczeniami wykształca własne nawyki i poznaje sposoby na zwiększenie efektywności pracy. W przypadku freelancerów wycena zleceń często zależy od charakteru zlecenia. Im więcej szukania danych czy trudnych zagadnień, tym wyższych zarobków ma prawo oczekiwać copywriter. Odpłaca się klientowi treść, którą z powodzeniem można użyć w działaniach sprzedażowych czy promocyjnych, czerpiąc z tego określone zyski.

W czasach, gdy <a href="http://www.webcopywriting.pl">pisanie tekstów</a> i tworzenie wszelkiego rodzaju treści tak wielu osobom sprawia kłopot, warto powierzyć to zadanie dobremu copywriterowi, dla którego stanowi ono codzienne wyzwanie, źródło dochodu, ale i przyjemność.]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>176</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2018-11-23 14:50:50]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2018-11-23 14:50:50]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:post_modified><![CDATA[2020-07-09 19:15:33]]></wp:post_modified>
		<wp:post_modified_gmt><![CDATA[2020-07-09 19:15:33]]></wp:post_modified_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[kim-jest-copywriter-i-czym-sie-zajmuje]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
										<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
						<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_content_score]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[90]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_primary_category]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[180]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_wp_old_slug]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[176-2]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:comment>
			<wp:comment_id>517</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Łukasz]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[lukasz.bulawski@afterweb.pl]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://afterweb.pl/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[217.97.94.106]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2019-08-05 08:35:34]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2019-08-05 08:35:34]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Wydaje mi sie ze ciężko byc dobrym copywritere na dłuższą metę. Ogólnie jest to ciężka praca, na pewno w dniach w których jesteśmy wymoczeni i bez wyobraźni. Po drugie rozwój takiej osoby, a nawet sama widza musi być bardzo szeroka i na każdy temat. Najgorsze jest jak copy ustawi sobie jakieś ramy i większość tekstów wygląda podobnie, z podobnymi myślami. Na kilka fajnych artykułów może przejdzie ale na dłuższą metę jest to spalone.. Osobiście nie wyobrażam sobie pracy jako copy na lata:) jest to zajęcie dodatkowe.]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>628</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Grzegorz Szymański]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[kontakt@gszymanski.pl]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://gszymanski.pl/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[83.28.230.60]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2021-06-29 19:21:28]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2021-06-29 19:21:28]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Copywriting ewoluuje z każdym rokiem. Coraz ciężej się przebić, albo znaleźć odpowiednią niszę. Uważam, że jeśli chcesz iść w tę stronę to naprawdę warto się dobrze przygotować i być w gronie najlepszych.]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:2:{s:4:"time";d:1624994488.1894169;s:5:"event";s:9:"check-ham";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:3:{s:4:"time";d:1643395942.1531229;s:5:"event";s:15:"status-approved";s:4:"user";s:5:"admin";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
							</wp:comment>
					</item>
					<item>
		<title><![CDATA[Recenzja LanguageTool – najlepsze narzędzie dla copywritera do sprawdzania pisowni?]]></title>
		<link>https://www.copywriting-blog.pl/languagetool-najlepsze-narzedzie-dla-copywritera-do-sprawdzania-pisowni/</link>
		<pubDate>Fri, 28 Jan 2022 23:12:22 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://www.copywriting-blog.pl/?p=205</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<!-- wp:paragraph -->
<p id="chcesz-pisac-coraz-lepiej-i-miec-pewnosc-ze-twoje-teksty-sa-w-pelni-poprawne-szukasz-narzedzia-dla-copywritera-ktore-pomoze-ci-szybko-i-skutecznie-sprawdzic-pisownie-oraz-sensownosc-obecnych-w-tekscie-sformulowan-w-takim-razie-przetestuj-program-languagetool-ale-najpierw-przeczytaj-nasza-recenzje-i-sprawdz-dlaczego-warto-to-zrobic-ponizej-znajdziesz-mnostwo-praktycznych-informacji-opinii-przykladow-i-wskazowek-dzieki-ktorym-maksymalnie-wykorzystasz-potencjal-drzemiacy-w-tym-narzedziu-do-copywritingu"><strong>Chcesz pisać coraz lepiej i mieć pewność, że Twoje teksty są w pełni poprawne? Szukasz narzędzia dla copywritera, które pomoże Ci szybko i skutecznie sprawdzić pisownię oraz sensowność obecnych w tekście sformułowań? W takim razie przetestuj program LanguageTool, ale najpierw przeczytaj naszą recenzję i sprawdź, dlaczego warto to zrobić. Poniżej znajdziesz mnóstwo praktycznych informacji, opinii, przykładów i wskazówek, dzięki którym maksymalnie wykorzystasz potencjał drzemiący w tym narzędziu do copywritingu.</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:more -->
<!--more-->
<!-- /wp:more -->

<!-- wp:heading -->
<h2 id="languagetool-co-to-jest">LanguageTool – co to jest?</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Najprościej mówiąc, <a href="https://languagetool.org/pl">LanguageTool</a> to profesjonalny korektor tekstu umożliwiający szybkie sprawdzanie treści pod względem:</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><li>interpunkcyjnym,</li><li>gramatycznym,</li><li>ortograficznym,</li><li>składniowym,</li><li>stylistycznym.</li></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Z nim pisanie tekstów staje się jeszcze efektywniejsze, ponieważ oszczędzasz czas na samodzielne korekty. Kwestie językowe powierzasz niezawodnym algorytmom bazującym na szerokiej gamie zasad i reguł, które zostały zaimplementowane dzięki pracy specjalistów z całego świata.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:image {"align":"center","id":211,"sizeSlug":"large","linkDestination":"media"} -->
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img src="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2022/01/LanguageTool.png" alt="" class="wp-image-211"/><figcaption><em>LanguageTool podkreśla i dodatkowo wyjaśnia błędy.</em></figcaption></figure></div>
<!-- /wp:image -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Przeznaczone m.in. do copywritingu narzędzie LanguageTool umożliwia wykrywanie błędów w polskich tekstach i pracę z obcym słownictwem. Obecnie na stronie dostępnych jest aż 31 języków, a te najpopularniejsze, używane w rozmaitych zakątkach globu, zostały podzielone ze względu na dialektykę charakterystyczną dla danych szerokości geograficznych. To najlepiej świadczy o kompleksowym charakterze omawianego korektora. Sprawdź również inne <a href="http://www.agencja-copywriterska.pl/blog/11-darmowych-narzedzi-copywritera-ktore-pomoga-ci-w-pisaniu-tekstow/">narzędzia copywritera</a>.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2 id="podstawowa-wersja-languagetool-na-co-mozesz-liczyc">Podstawowa wersja LanguageTool – na co możesz liczyć?</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Bezpłatny i ogólnodostępny wariant danej usługi może się kojarzyć z mocno ograniczonymi możliwościami. Czy tak jest w przypadku podstawowej wersji LanguageTool? Zdecydowanie nie – również w jej ramach możesz liczyć na kompleksowe i skuteczne wsparcie podczas korekty tekstów. To coś więcej niż standardowy edytor, który podkreśla literówki i błędy ortograficzne. Narzędzie wyłapuje bowiem także podwójne spacje, powtórzenia, potknięcia interpunkcyjne, stylistyczne, gramatyczne, leksykalne i wiele więcej. Pomaga też w uporaniu się z nieprawidłowymi sformułowaniami i błędami składniowymi. Wybierając LanguageTool, masz pewność, że Twój tekst jest faktycznie dobrze napisany. W sprzedaży dostępne są jednak też płatne pakiety. Kiedy w takim razie warto zdecydować się na ich wykupienie i z jakimi kosztami się to wiąże?</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:image {"align":"center","id":212,"sizeSlug":"large","linkDestination":"media"} -->
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img src="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2022/01/LanguageTool-cennik-1024x712.png" alt="" class="wp-image-212"/><figcaption><em>Cena LanguageTool jest niewygórowana.</em></figcaption></figure></div>
<!-- /wp:image -->

<!-- wp:heading -->
<h2 id="platne-pakiety-koszty-i-dodatki">Płatne pakiety – koszty i dodatki</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Decydując się na pakiet premium, zyskujesz bardziej rozbudowane usługi dotyczące korekty gramatycznej, interpunkcyjnej i stylistycznej. Oprócz tego zwiększona jest także liczba znaków w tekście, które da się sprawdzić – jednorazowo do 100 tysięcy. Płatna wersja dla użytkowników indywidualnych zawiera dodatki do dokumentów tworzonych za pomocą Google i pakietu Microsoft. Możesz liczyć też na dużą elastyczność cenową – LanguageTool oferuje rozliczenie:</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><li>miesięczne (39,90 zł/miesiąc),</li><li>kwartalne (26,33 zł/m),</li><li>roczne (9,99 zł/m),</li><li>co dwa lata (8,29 zł/m).</li></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>LanguageTool przygotowało propozycję dla zespołów liczących maksymalnie 20 osób, choć na stronie znajduje się dopisek informujący o możliwości indywidualnego kontaktu w celu powiększenia obsługiwanej liczby użytkowników. To duża zaleta. W najwyższym wariancie dostępna jest obecnie jedynie płatność roczna, a cena zależy od wielkości zespołu.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Maksymalny pakiet dla dwóch osób to miesięczny koszt na poziomie 17,99 zł, z kolei przy 20 użytkowników opłata wynosi niecałe 160 zł miesięcznie, a więc 1918 zł w ujęciu rocznym. Warto podkreślić, że wszystkie podane na stronie ceny zawierają VAT. Wybierając tę usługę dla swojego zespołu, możesz liczyć na takie same udogodnienia jak w przypadku wersji dla osób indywidualnych, które zostały uzupełnione o dodatkową funkcję zarządzania współpracownikami dysponującymi dostępem do programu.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2 id="zalety-i-wady">Zalety i wady</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Wśród zalet użytkownicy wymieniają najczęściej szeroką dostępność i bezpłatność zaawansowanej usługi. Doceniany jest także brak konieczności rejestrowania się. Podstawowa, lecz bardzo rozbudowana i specjalistycznie zaprojektowana wersja jest ogólnodostępna, więc jeśli chcesz przetestować ją w tej chwili, nic nie stoi na przeszkodzie.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:image {"align":"center","id":213,"sizeSlug":"large","linkDestination":"none"} -->
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img src="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2022/01/LanguageTool-darmowa-wersja-1024x567.png" alt="" class="wp-image-213"/><figcaption><em>Podstawowa, darmowa i niewymagająca logowania wersja jest dla wielu użytkowników w pełni wystarczająca.</em></figcaption></figure></div>
<!-- /wp:image -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Czytając recenzje o LanguageTool, często można się natknąć na pozytywne opinie dotyczące funkcjonalności. Jako <a href="https://www.copywriting-blog.pl/kim-jest-copywriter-i-czym-sie-zajmuje/">copywriter</a> wiesz, że redagowanie tekstu ma wiele faz (przeczytaj więcej o <a href="https://www.copywriting-blog.pl/planowanie-pracy-copywritera-czyli-jak-efektywnie-zorganizowac-swoj-dzien/">planowaniu pracy copywritera</a>), a ostateczna korekta bywa czasochłonna i żmudna. Po dniu pełnym pracy trudno wychwycić wszystkie pomyłki, literówki czy powtórzenia. Im więcej czasu poświęcisz na pisanie tekstu, tym większe prawdopodobieństwo, że stracisz precyzję, a więc i zdolność do skutecznego wyłapywania błędów. Poprzez wykorzystanie narzędzia LanguageTool łatwo sobie z tym poradzisz, a tym samym zaoszczędzisz czas i zadbasz o wysoką jakość treści.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Dla wielu osób plusem jest bardzo prosty design usługi, który przesądza o wygodzie obsługi. Na uwagę zasługuje także oprawa graficzna i wykorzystanie rzucającej się w oczy kolorystyki, dzięki czemu błyskawicznie dostrzegasz błędne słowa czy fragmenty zdań, które wymagają korekty. Atutem LanguageTool jest też to, że program sam podpowiada, co z danym sformułowaniem jest nie tak. Jeżeli więc nie wiesz, co poprawić, wystarczy, że klikniesz podświetlone słowo czy frazę, a inteligentny system wyświetli okienko z opisem błędu i pomocnymi sugestiami.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Możesz mieć pewność, że narzędzie wesprze Cię w sposób profesjonalny, m.in. dlatego, że liczba językowych i ortograficznych reguł jest wyjątkowo szeroka i na bieżąco uzupełniana. Jeżeli jednak w Twoim tekście pojawiają się słowa, które nie są znane LanguageTool i w związku z tym traktowane jako błędne, dokonaj konfiguracji ustawień. Da się to zrobić za pomocą opcji <em>ignoruj</em> <em>w tym tekście</em> lub <em>dodaj do osobistego słownika</em> – żeby skorzystać z drugiego rozwiązania, musisz mieć konto.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:image {"align":"center","id":214,"sizeSlug":"large","linkDestination":"none"} -->
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img src="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2022/01/LanguageTool-ignorowanie-bledow-1024x580.png" alt="" class="wp-image-214"/><figcaption><em>Jeżeli program ma pominąć fragment wskazywany jako błąd, wystarczy kliknąć wskazany przycisk.</em></figcaption></figure></div>
<!-- /wp:image -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>W swoich recenzjach LanguageTool copywriterzy wskazują też na pewne wady, jednak już na wstępie trzeba zaznaczyć, że mają one raczej marginalne znaczenie. Minusem jest ograniczenie liczby znaków na tekst. Korzystając z wersji podstawowej, możesz zweryfikować jednorazowo jakość treść liczącą nie więcej niż 10 tysięcy znaków. Czy to dużo? Zależy od specyfiki tekstu, jednak łatwo sobie z tym poradzić, sprawdzając materiał podzielony na części. Na koniec warto wspomnieć, że dla niektórych istotnym mankamentem jest brak możliwości skontrolowania tekstu w systemie plagiatowym, co generuje potrzebę skorzystania z dodatkowego programu.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2 id="jak-obslugiwac-languagetool">Jak obsługiwać LanguageTool?</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Aby dokonać recenzji LanguageTool, warto wyrobić własną opinię i samodzielnie przetestować, co oferuje to nowoczesne narzędzie. Jak to zrobić? Z usługi możesz skorzystać przez stronę internetową bez konieczności rejestracji. Mimo to opłaca się rozważyć założenie konta, ponieważ jest to darmowe i trwa błyskawicznie, a zyskujesz dostęp do słownika osobistego, bezpiecznego przechowywania materiałów, jeszcze większej liczby zaawansowanych sugestii dotyczących poprawności językowej, a nawet do komfortowego dla oczu ciemnego interfejsu.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Oprócz ogólnodostępnej strony usługodawca oferuje użytkownikom dodatki do przeglądarek internetowych, które zapewniają wsparcie językowe w trakcie pisania postów w mediach społecznościowych, wiadomości pocztowych czy wpisów blogowych. Jeśli marzy Ci się pisanie tekstów z automatyczną korektą LanguageTool, skorzystaj z dodatków dla pakietu Office, które są kompatybilne z:</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><li>Microsoft Word,</li><li>Google Docs,</li><li>LibreOffice,</li><li>OpenOffice.</li></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:image {"align":"center","id":215,"sizeSlug":"large","linkDestination":"none"} -->
<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large"><img src="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2022/01/LanguageTool-dodatki-1024x588.png" alt="" class="wp-image-215"/><figcaption><em>Liczne dodatki zwiększają użyteczność narzędzia.</em></figcaption></figure></div>
<!-- /wp:image -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Takie rozwiązanie pozwala na wygodną pracę w systemowym edytorze bez konieczności uruchamiania przeglądarki. Wszystkie te propozycje są bardzo funkcjonalne i ułatwiają dbanie o poprawność językową w różnych sytuacjach. Opinie copywriterów i innych użytkowników wskazują jednoznacznie, że największą popularnością cieszy się aplikacja, którą możesz zainstalować na komputerze z oprogramowaniem Microsoft, jak i MacOS.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Niezależnie od opcji, z jakiej zdecydujesz się skorzystać, obsługa narzędzia LanguageTool jest bardzo prosta i intuicyjna. Wystarczy, że wybierzesz język i zaczniesz pisać tekst lub wkleisz gotową już treść w widoczne na ekranie okienko. Po maksymalnie kilku sekundach (w zależności od liczby znaków) program ponownie wyświetli tekst, ale uzupełniony już o stosowne adnotacje, oczywiście jeżeli wykryje jakieś pomyłki. O ile tak się stanie, fragmenty lub słowa wymagające poprawy będą zaznaczone kolorem. Po kliknięciu danej frazy wyświetlają się sugestie, nazwa błędu oraz opis ułatwiający poprawne zapisanie wyrażenia.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2 id="dlaczego-warto-korzystac-z-tego-narzedzia">Dlaczego warto korzystać z tego narzędzia?</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Jak wiesz, <a href="http://www.ecopywriting.pl/">copywriting</a> to zajęcie absorbujące i wymagające precyzji. Ponieważ ludzkie zdolności są często zawodne, opłaca się postawić na wsparcie nowoczesnych i inteligentnych programów, które nie przegapią tego, co może umknąć Twojej uwadze. Zacznij korzystać z LanguageTool i zobacz, jakie będą Twoje wrażenia. Istnieje duże prawdopodobieństwo, że i Tobie przypadnie do gustu.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Moje osobiste doświadczenia i opinie użytkowników świadczą o wysokiej funkcjonalności i rozbudowanych możliwościach programu, a wiele osób jednoznacznie stwierdza, że nie istnieje obecnie oprogramowanie, które oferowałoby bardziej kompleksowe usługi z zakresu sprawdzania pisowni. Potwierdzają to m.in. liczne testy polegające na analizie tekstu w różnych aplikacjach – często LanguageTool wyłapuje błędy, których wcześniej wykorzystane programy po prostu nie wykrywały, co jest dowodem świadczącym o przewadze tego narzędzia nad innymi. Sprawdź inne <a href="http://www.blog.ecopywriting.pl/10-bledow-copywritera-ktore-niszcza-efekty-twojej-pracy/">błędy copywritera</a>.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Osobiście korzystam z LanguageTool przy każdym tekście i rzeczywiście uważam, że to najlepsze narzędzia do korekty i sprawdzania pisowni. A Ty, używasz go czy wolisz jakieś inne oprogramowanie? Albo może zdajesz się całkowicie na własne siły? Podziel się opinią!</p>
<!-- /wp:paragraph -->]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>205</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2022-01-28 23:12:22]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2022-01-28 23:12:22]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:post_modified><![CDATA[2022-01-28 23:31:01]]></wp:post_modified>
		<wp:post_modified_gmt><![CDATA[2022-01-28 23:31:01]]></wp:post_modified_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[languagetool-najlepsze-narzedzie-dla-copywritera-do-sprawdzania-pisowni]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
										<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
						<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[216]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_focuskw]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[LanguageTool]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_metadesc]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[Szukasz narzędzia dla copywritera, które pomoże Ci szybko sprawdzić pisownię oraz sensowność stworzonego tekstu? Przetestuj LanguageTool!]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_linkdex]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[77]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_content_score]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[30]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_estimated-reading-time-minutes]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[10]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:comment>
			<wp:comment_id>716</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[cbdvitmed.pl]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[sambiski@gmail.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://cbdvitmed.pl/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[83.10.146.1]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2022-06-26 20:58:38]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2022-06-26 20:58:38]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Zdecydowanie jedno z najlepszych narzędzi. Korzystam regularnie. Ma wbudowane naprawdę sporo opcji.]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:2:{s:4:"time";d:1656277118.221154;s:5:"event";s:9:"check-ham";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:3:{s:4:"time";d:1658762426.590992;s:5:"event";s:15:"status-approved";s:4:"user";s:5:"admin";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>721</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[czymasztermin.pl]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[terminowyy22@o2.pl]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://czymasztermin.pl/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[83.29.31.31]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2022-07-25 00:12:49]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2022-07-25 00:12:49]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Jedno z najciekawszych narzędzi na rynku. Uważam, że warto je wykorzystać. Myślę, że bez tego proces weryfikacji językowej może być problematyczny.]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:2:{s:4:"time";d:1658707969.414311;s:5:"event";s:9:"check-ham";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:3:{s:4:"time";d:1658762425.487835;s:5:"event";s:15:"status-approved";s:4:"user";s:5:"admin";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>747</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Najlepsze konto dla dziecka]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[dabs@gmail.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://abcpozyczki.com/najlepsze-konto-dla-dziecka/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[80.49.176.90]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2022-08-21 19:05:08]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2022-08-21 19:05:08]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Rewelacyjne narzędzie jedno z ciekawszych na rynku. Korzystam z niego od wielu lat.]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:2:{s:4:"time";d:1661108708.705696;s:5:"event";s:9:"check-ham";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:3:{s:4:"time";d:1669939826.362656;s:5:"event";s:15:"status-approved";s:4:"user";s:5:"admin";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>760</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[KINOTERAZ.PL]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[arekwirchajuk@wp.pl]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://kinoteraz.pl</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[77.222.232.234]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2022-09-06 16:55:18]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2022-09-06 16:55:18]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Świetne narzędzie, dzięki za ten wpis - na pewno się przyda.]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:2:{s:4:"time";d:1662483318.051461;s:5:"event";s:9:"check-ham";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:3:{s:4:"time";d:1669939811.928826;s:5:"event";s:15:"status-approved";s:4:"user";s:5:"admin";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>872</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Samodzielna korekta tekstu. Jak poprawić artykuł we własnym zakresie? - Copywriter SEO - oferta. Pisanie tekst&oacute;w na strony WWW]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://www.icopywriter.pl/samodzielna-korekta-tekstu-jak-poprawic-artykul-we-wlasnym-zakresie/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[195.78.67.53]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2023-11-18 11:42:43]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2023-11-18 11:42:43]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[[&#8230;] dyspozycji są różnego rodzaju narzędzia, które mogą Ci w tym pomóc. Jednym z nich jest LanguageTool – darmowy i ogólnodostępny program, który pozwala na samodzielną korektę tekstu. Analizuje [&#8230;]]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[pingback]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:2:{s:4:"time";d:1700307763.0324;s:5:"event";s:9:"check-ham";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>2179</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[You have a transfer from user. GЕТ &gt; https://telegra.ph/Get-BTC-right-now-01-22?hs=1c29ab561180a7ff40a31c384f9f14ee&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[stevescan@24hinbox.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://telegra.ph/Get-BTC-right-now-01-22</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[109.70.100.4]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2025-02-06 13:12:03]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2025-02-06 13:12:03]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[u76aai]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>2455</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Message: TRANSACTION 0,75937708 bitcoin. Get =&gt;&gt; https://graph.org/GET-BITCOIN-TRANSFER-02-23-2?hs=1c29ab561180a7ff40a31c384f9f14ee&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[txahole@eewmaop.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://graph.org/GET-BITCOIN-TRANSFER-02-23-2</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[185.220.101.47]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2025-03-15 21:51:33]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2025-03-15 21:51:33]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[w9yfqe]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					</item>
					<item>
		<title><![CDATA[Neuronwriter - recenzja programu do optymalizacji i tworzenia treści SEO]]></title>
		<link>https://www.copywriting-blog.pl/neuronwriter-recenzja-programu-do-optymalizacji-i-tworzenia-tresci-seo/</link>
		<pubDate>Thu, 01 Jun 2023 18:06:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://www.copywriting-blog.pl/?p=243</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>Zdarza mi się testować różne narzędzia do SEO copywritingu i pisania tekstów, a ostatnio w moje ręce wpadł Neuronwriter. W jaki sposób i czy warto wykorzystywać go w pracy copywritera? Zachęcam do zapoznania się z zawartymi w recenzji odczuciami z używania tego oprogramowania do tworzenia treści.</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:more -->
<!--more-->
<!-- /wp:more -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">Neuronwriter – co to jest?</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Skoro <a href="https://www.copywriting-blog.pl/languagetool-najlepsze-narzedzie-dla-copywritera-do-sprawdzania-pisowni/">recenzja LanguageTool</a> za nami, przejdźmy do zdecydowanie bardziej zaawansowanego narzędzia, które jest też przeznaczone do innych zadań niż tylko weryfikacja treści pod kątem błędów językowych. <a href="https://neuronwriter.com/">Neuronwriter</a> służy bowiem do pisania tekstów zoptymalizowanych pod kątem SEO, a także do analizy treści na konkurencyjnych stronach internetowych.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Oprogramowanie ma ułatwić tworzenie i optymalizację contentu podobnego do tego, który znajduje się na witrynach o największej widoczności w Google. Jako ciekawostkę warto podkreślić, że aplikacja jest tworzona i dystrybuowana przez firmę CONTADU z siedzibą w Zamościu. Zachęcamy też do zapoznania się z artykułem prezentującym inne przydatne <a href="https://www.agencja-copywriterska.pl/blog/11-darmowych-narzedzi-copywritera-ktore-pomoga-ci-w-pisaniu-tekstow/">narzędzia copywritera</a>.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">Optymalizacja treści SEO z Neuronwriter – jak działa program?</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Jak to działa? Pierwszym krokiem jest stworzenie projektu, w którym będą znajdować się nasze analizy. W ramach dostępnego limitu zależnego od wykupionego pakietu dla każdej strony można więc wygenerować odrębny projekt, tak aby zapytania się nie mieszały.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:image {"id":244,"sizeSlug":"large","linkDestination":"media"} -->
<figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/06/1.-panel-glowny.png"><img src="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/06/1.-panel-glowny-1024x552.png" alt="" class="wp-image-244"/></a></figure>
<!-- /wp:image -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>W celu przeprowadzenia analizy należy wprowadzić zapytanie z głównym słowem kluczowym/tematem, o którym chcesz pisać. Warto dobrze przemyśleć każdą frazę, ponieważ są one limitowane – w najniższym pakiecie w ciągu miesiąca można wygenerować maksymalnie 25 analiz.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading {"level":3} -->
<h3 class="wp-block-heading">Analiza i optymalizacja treści w Neuronwriter</h3>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Po wprowadzeniu zapytania Neuronwriter prezentuje tabelę z 30 stronami zajmującymi pierwsze pozycji w Google na daną frazę. Każda z nich ma swoją ocenę uwzględniającą jakość znajdującej się na niej treści – im wyższy wynik, tym lepszy content. Użytkownik może samodzielnie wybrać do dokładnej analizy dowolne ze wszystkich wyświetlonych stron. Warto rozważyć odznaczenie tych witryn, które mają niskie wyniki.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:image {"id":245,"sizeSlug":"large","linkDestination":"media"} -->
<figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/06/3.-widok-analizy.png"><img src="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/06/3.-widok-analizy-1024x563.png" alt="" class="wp-image-245"/></a></figure>
<!-- /wp:image -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Na podstawie analizy tekstów umieszczonych na uwzględnionych stronach Neuronwriter przygotowuje liczne wytyczne odnośnie do pisania i optymalizacji SEO treści pod dane frazy. Wskazówki są dostępne w edytorze tekstowym i dotyczą:</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li><strong>słów kluczowych</strong> – program wskazuje rekomendowaną oraz rzeczywistą liczbę wystąpień poszczególnych fraz; Neuronwriter podaje odrębne sugestie dla właściwego tekstu oraz nagłówków H1 i H2, podpowiadając, jakie słowa kluczowe i w jakich ilościach powinny się w nich znaleźć;</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li><strong>statystyk tekstu </strong>– dzięki oprogramowaniu możesz sprawdzić, ile razy w Twoim tekście występują nagłówki H1 i H2 oraz poznać liczbę słów w porównaniu do średniej na innych stronach;</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li><strong>oceny napisanej treści </strong>– punktowej ocenie w skali 1-100 podlega cały content, a jej wartość zależy m.in. od nasycenia słowami kluczowymi, czytelności i prawidłowego uzupełnienia znaczników <em>meta</em>; ocenę napisanego tekstu można porównać z wynikami uzyskiwanymi przez inne witryny znajdujące się wysoko w Google.</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>W trakcie pisania i odpowiedniego umieszczania fraz w treści jej ocena podlega aktualizacji na bieżąco. Copywriter zdobywa kolejne „punkty” i widzi, jak pasek oceny coraz bardziej się zazielenia. Takie rozwiązanie dopinguje do pisania i stosowania się do wytycznych proponowanych przez Neuronwriter.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:image {"id":246,"sizeSlug":"large","linkDestination":"media"} -->
<figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/06/8.-Content-score.png"><img src="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/06/8.-Content-score-1024x557.png" alt="" class="wp-image-246"/></a></figure>
<!-- /wp:image -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Brakuje Ci pomysłu na treść? Na pewno niejednokrotnie zdarzyło Ci się „zamulić” i utknąć w miejscu nad pustą czy na wpół zapełnioną kartką. Neuronwriter przychodzi Ci z pomocą, sugerując pomysły na kolejne nagłówki i tematy, które możesz poruszać. Jeżeli zupełnie nie wiesz, o czym pisać i dopiero poszukujesz inspiracji, również na tym polu oprogramowanie wspiera copywritera. Wystarczy, że w edytorze w zakładce AI-writing wpiszesz interesujący Cię temat, a otrzymasz gotowy plan na tekst wraz ze słowami kluczowymi, tematem, znacznikami meta.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:image {"id":247,"sizeSlug":"large","linkDestination":"media"} -->
<figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/06/6.-AI-writing.png"><img src="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/06/6.-AI-writing-1024x557.png" alt="" class="wp-image-247"/></a></figure>
<!-- /wp:image -->

<!-- wp:heading {"level":3} -->
<h3 class="wp-block-heading">Analiza konkurencji</h3>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Poza modułem analizy treści dostępnym w edytorze oprogramowanie oferuje też analizę konkurencji. Ocena może dotyczyć maksymalnie 30 pierwszych stron wyświetlających się w Google na daną frazę. Narzędzie podaje m.in. m.in.:</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li><strong>content score</strong> – skalę oceny treści na stronie i jest wyrażona w skali od 0 do 100;</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li><strong>ocenę czytelności </strong>– Neuronwriter analizuje niektórewitryny również pod kątem czytelności publikowanego na nich contentu;</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li><strong>liczbę znaków i słów</strong> na danej stronie;</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li><strong>strukturę treści </strong>– możesz sprawdzić hierarchię i treść nagłówków, co pozwala na zorientowanie się, jak zbudowane są teksty na pierwszych 10 stronach z Google na daną frazę,</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li><strong>statystyki </strong>– dostępne w formie zarówno liczbowej, jak i graficznej, umożliwiają sprawdzenie różnych korelacji, np. pomiędzy długością tekstu a pozycją zajmowaną przez stronę w wynikach wyszukiwania.</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Na podstawie informacji zebranych w module analizy konkurencji możliwe jest zorientowanie się, jak długi mniej więcej tekst trzeba będzie napisać, aby zbliżyć się pod tym względem do witryn najlepiej widocznych w Google.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:image {"id":248,"sizeSlug":"large","linkDestination":"media"} -->
<figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/06/7.-Analiza-konkurencji.png"><img src="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/06/7.-Analiza-konkurencji-1024x557.png" alt="" class="wp-image-248"/></a></figure>
<!-- /wp:image -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">Obsługa</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Mimo że Neuronwriter to polskie oprogramowanie, został wykonany w całości w języku angielskim. Pozostaje to jednak bez wpływu na komfort obsługi, która jest intuicyjna. Aplikacja okazuje się na tyle prosta w użytkowaniu, że rzetelna recenzja jest możliwa po jednym dniu testowania. Wszystkie funkcje znajdują się pod ręką, a przechodzenie przez kolejne moduły i narzędzia odbywa się płynnie.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">Cena</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Jak z cenami? Ile trzeba zapłacić za Neuronwriter? Najtańszy pakiet kosztuje 19 euro i obejmuje maksymalnie 2 projekty, w ramach których można wygenerować 25 analiz i skorzystać z 15&nbsp;000 punktów AI. Droższe oferty dają dostęp do większej liczby analiz i punktów AI, a do tego do mechanizmów antyplagatiowych i narzędzi do zarządzenia treścią. Droższe pakiety można też zintegrować z Wordpressem i Google Search Console.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:image {"id":249,"sizeSlug":"large","linkDestination":"media"} -->
<figure class="wp-block-image size-large"><a href="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/06/9.-cennik-neuronwriter.png"><img src="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/06/9.-cennik-neuronwriter-1024x557.png" alt="" class="wp-image-249"/></a></figure>
<!-- /wp:image -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">Neuronwriter – dla kogo?</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Dla kogo powstało oprogramowanie? Z powodzeniem korzystać z niego mogą m.in.:</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li>copywriterzy,</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>content marketerzy,</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>specjaliści SEO,</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>webmasterzy,</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>freelancerzy.</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Krótko mówiąc, Neuronwriter przyda się każdemu, kto przygotowuje lub analizuje treści na stronach WWW pod kątem ich optymalizacji SEO. Moja <a href="https://www.agencja-copywriterska.pl/">agencja copywriterska</a> również go używa!</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">Zalety</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Jakie są zalety Neuronwriter? W recenzji warto wskazać na:</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li><strong>rzetelność oceny contentu</strong> – trudno odmówić temu oprogramowaniu wiarygodnych ocen optymalizacji SEO zarówno tworzonej treści, jak i tekstów konkurencji; pod tym względem Neuronwriter spisuje się bardzo dobrze,</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li><strong>wysoka jakość wskazówek </strong>– aplikacja świetnie radzi sobie z wyszukiwaniem adekwatnych fraz, które warto zawrzeć w tekście, aby poprawić optymalizację SEO;</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li><strong>atrakcyjna cena </strong>– 19 euro miesięcznie za podstawowy pakiet to naprawdę niewiele,</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li><strong>czytelność i prosta obsługa</strong>.</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Jak widać, zalet oprogramowania jest wiele. A co z wadami?</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">Wady</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Jeśli chodzi o ewentualne zarzuty wobec Neuronwriter, po długim zastanowieniu i w sposób dość naciągany mogę stwierdzić, że brakuje w nim choćby podstawowych funkcji obejmujących analizę SEO off-page. Przydałoby się np. narzędzie analizujęce linki przychodzące, ale jednocześnie zdaję sobie sprawę, że nie po to powstał Neuronwriter. Do swojego podstawowego zadania, jakim jest optymalizacja treści, oprogramowanie nadaje się wyjątkowo dobrze.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">Podsumowanie recenzji Neuronwriter – czy warto?</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Jak najbardziej! Jeśli zależy Ci na stworzeniu contentu jak najlepiej dostosowanego do wymagań wyszukiwarek internetowych, który ułatwi osiąganie wysokich pozycji na interesujące Cię frazy, Neuronwriter jest zdecydowanie godny polecenia. Warto jednak mieć świadomość, że optymalizacja SEO treści to tylko jeden z wielu czynników rankingowych i nawet najlepiej przygotowany pod tym kątem content sam w sobie nie zdziała cudów i nie sprawi, że Twoja strona znajdzie się na pierwszych pozycjach w Google. Dlatego Neuronwriter załatwi tylko część pracy – do pełnej analizy SEO jest niewystarczający.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Osobiście jak najbardziej polecam to polskie oprogramowanie, jeżeli chcesz tworzyć treści dobrze zoptymalizowane pod interesujące Cię frazy kluczowe. Rekomenduję aplikację w szczególności do pisania dłuższych tekstów, jak np. artykuły blogowe, raporty, analizy czy rozbudowane <a href="https://www.agencja-copywriterska.pl/opisy-produktow/">opisy produktów</a>.</p>
<!-- /wp:paragraph -->]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>243</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2023-06-01 18:06:58]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2023-06-01 18:06:58]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:post_modified><![CDATA[2023-06-01 18:09:54]]></wp:post_modified>
		<wp:post_modified_gmt><![CDATA[2023-06-01 18:09:54]]></wp:post_modified_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[closed]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[neuronwriter-recenzja-programu-do-optymalizacji-i-tworzenia-tresci-seo]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
										<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
						<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[250]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_primary_category]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_content_score]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[30]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_estimated-reading-time-minutes]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[9]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_wordproof_timestamp]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:comment>
			<wp:comment_id>2456</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Sending a transfer from our company. Gо tо withdrаwаl &gt; https://graph.org/GET-BITCOIN-TRANSFER-02-23-2?hs=37c97b12100ae9242f848fd57019695d&amp;]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[txahole@eewmaop.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://graph.org/GET-BITCOIN-TRANSFER-02-23-2</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[45.84.107.182]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2025-03-15 21:51:51]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2025-03-15 21:51:51]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[tzqx8j]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
							</wp:comment>
					</item>
					<item>
		<title><![CDATA[Pamięć robocza w pracy copywritera i jej znaczenie w pisaniu tekstów]]></title>
		<link>https://www.copywriting-blog.pl/pamiec-robocza-w-pracy-copywritera-i-jej-znaczenie-w-pisaniu-tekstow/</link>
		<pubDate>Mon, 21 Aug 2023 14:15:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://www.copywriting-blog.pl/?p=266</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<!-- wp:paragraph -->
<p>Pisanie tekstów to nie tylko umiejętność przekładania myśli na słowa. Praca copywritera to skomplikowany proces kognitywny, który wymaga koordynacji wielu funkcji mózgu. Jednym z kluczowych elementów tego procesu jest pamięć robocza. Czym dokładnie ona jest i dlaczego jest tak ważna w copywritingu?</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:more -->
<!--more-->
<!-- /wp:more -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">Czym jest pamięć robocza?</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Pamięć robocza to rodzaj „tymczasowego magazynu” w naszym mózgu, który pozwala przechowywać i przetwarzać informacje w krótkim czasie. Można ją porównać do pulpitów roboczych komputera, na których otwieramy różne aplikacje i pliki, pracując nad konkretnym zadaniem i zamykając, gdy zostanie ono zakończone.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Pamięć robocza jest kluczowym elementem ludzkiego systemu poznawczego, umożliwiającym przetwarzanie i tymczasowe przechowywanie informacji. Odgrywa on ważną rolę w wielu zadaniach wykonywanych przez człowieka, takich jak uczenie się, planowanie i rozumienie języka.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Według Baddeleya i Hitcha (1974), pamięć robocza składa się z trzech głównych komponentów:</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li><strong>pętli fonologicznej</strong> odpowiedzialnej za przetwarzanie informacji słownych i językowych,</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li><strong>szkicownika wzrokowo-przestrzennego</strong> przetwarzające informacje wizualne i przestrzenne,</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li><strong>buforu epizodycznego</strong> integrującego informacje z różnych źródeł i łączącego je z długotrwałą pamięcią.</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Pamięć robocza działa poprzez aktywne utrzymywanie danych w stanie „dostępności” dla mózgu, umożliwiając jednoczesne przetwarzanie innych informacji. Ograniczenia pamięci roboczej, np. zmniejszenie jej pojemności, wpływają na zdolność człowieka do wykonywania zadań wymagających jednoczesnego przetwarzania wielu informacji. A właśnie na tym polega praca copywritera.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">Dlaczego pamięć robocza jest ważna w copywritingu?</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Copywriting wymaga nie tylko kreatywności, ale także zdolności do szybkiego przetwarzania informacji, planowania struktury tekstu i dostosowywania go do potrzeb odbiorcy. W tym kontekście pamięć robocza staje się kluczowym elementem umożliwiającym efektywne tworzenie treści.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Pamięć robocza ma fundamentalne znaczenie w procesie pisania, ponieważ pozwala na koordynację różnych procesów i czynności. W kontekście pracy copywritera, w której często trzeba jednocześnie myśleć o treści, strukturze tekstu, stylu i odbiorcy, zdolność do jednoczesnego przerabiania dużych zbiorów danych jest niezbędna. Pamięć robocza pozwala na jednoczesne przemyślenie potrzeb czytelnika, celów reklamy oraz kluczowych informacji o produkcie czy usłudze.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Chociaż kreatywność często kojarzy się z „wolnym myśleniem”, w rzeczywistości wymaga ona zdolności do manipulowania istniejącymi informacjami w nowy, oryginalny sposób. Pamięć robocza jest niezbędna copywriterowi w eksperymentowaniu z różnymi pomysłami i koncepcjami, a jej prawidłowe działanie przekłada się na tworzenie oryginalnych i angażujących treści.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">Jak usprawnić pamięć roboczą, aby być lepszym copywriterem?</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:list {"ordered":true,"type":"1","start":1} -->
<ol type="1" start="1"><!-- wp:list-item -->
<li><strong>Ćwiczenia pamięciowe.</strong> Regularne ćwiczenia, takie jak gry logiczne czy krzyżówki, mogą pomóc w zwiększeniu pojemności pamięci roboczej.</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li><strong>Ograniczenie rozproszaczy.</strong> Praca w cichym i spokojnym otoczeniu, bez niepotrzebnych zakłóceń, może pomóc skoncentrować się na zadaniu i lepiej wykorzystać pamięć roboczą.</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li><strong>Regularne przerwy.</strong> Krótkie przerwy podczas pracy nad tekstem mogą pomóc „odświeżyć” pamięć roboczą i zwiększyć jej pojemność oraz elastyczność, a co za tym idzie – produktywność.</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li><strong>Techniki wizualizacji</strong>. Wizualizowanie informacji, na przykład tworzenie map myśli, może pomóc w lepszym organizowaniu i przetwarzaniu danych w pamięci roboczej.</li>
<!-- /wp:list-item --></ol>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">Rozwijaj pamięć roboczą i pracuj efektywniej</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Pamięć robocza odgrywa kluczową rolę w procesie pisania, pozwalając copywriterowi na skuteczne planowanie, organizację i edycję tekstu. Poprzez zrozumienie jej funkcji i stosowanie strategii mających na celu jej usprawnienie copywriterzy mogą osiągać lepsze rezultaty w swojej pracy i tworzyć teksty, które przemawiają do czytelników.</p>
<!-- /wp:paragraph -->]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>266</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2023-08-21 14:15:46]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2023-08-21 14:15:46]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:post_modified><![CDATA[2023-08-21 17:18:29]]></wp:post_modified>
		<wp:post_modified_gmt><![CDATA[2023-08-21 17:18:29]]></wp:post_modified_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[pamiec-robocza-w-pracy-copywritera-i-jej-znaczenie-w-pisaniu-tekstow]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
										<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
						<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[267]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_primary_category]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_content_score]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[90]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_estimated-reading-time-minutes]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[3]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_wordproof_timestamp]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:comment>
			<wp:comment_id>865</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Komputery Poleasingowe]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[dabes@gmail.com]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>https://sck.pl/pl/menu/komputery-159</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[83.29.27.174]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2023-11-05 09:06:14]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2023-11-05 09:06:14]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Praca copy w dzisiejszych czasach, bez AI, jest skazana na porażkę. To nowy trend.]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:2:{s:4:"time";d:1699175174.330387;s:5:"event";s:9:"check-ham";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:3:{s:4:"time";d:1699175218.728021;s:5:"event";s:15:"status-approved";s:4:"user";s:5:"admin";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
							</wp:comment>
					<wp:comment>
			<wp:comment_id>866</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Karol Leszczyński]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[leszczu123@wp.pl]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url></wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[83.21.187.211]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2023-11-05 09:08:11]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2023-11-05 09:08:11]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[Dzień dobry,

dziękuję za komentarz! Trudno mi się jednak z nim zgodzić, szczególnie gdy idzie o tworzenie krótkich treści marketingowych i reklamowych, jak np. hasła czy nazwy. No i pytanie, co rozumiemy przez AI, bo to niezwykle pojemne określenie.

Pozdrawiam!]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[1]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[comment]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>865</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>1</wp:comment_user_id>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
						<wp:commentmeta>
	<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:3:{s:4:"time";d:1699175291.382216;s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:5:"admin";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
							</wp:comment>
					</item>
					<item>
		<title><![CDATA[6 statystyk i danych o copywritingu, które wprawiają w osłupienie]]></title>
		<link>https://www.copywriting-blog.pl/6-statystyk-i-danych-o-copywritingu-ktore-wprawiaja-w-oslupienie/</link>
		<pubDate>Sat, 11 Nov 2023 14:21:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://www.copywriting-blog.pl/?p=272</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>Czy wiesz, że odpowiednio skonstruowany tekst może zwiększyć zaangażowanie odbiorców i konwersję sprzedażową? Dane nie kłamią i to właśnie one są kompasem dla profesjonalnych copywriterów.</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Spójrz na copywriting poprzez pryzmat najbardziej sugestywnych statystyk i badań. Weź udział w podróży po faktach, które zmienią Twoje podejście do pisania i projektowania treści. Zapoznaj się z artykułem pełnym konkretów, który dostarczy Ci niezbędnych narzędzi do podniesienia wartości Twoich tekstów. Oto szokujące dane pokazujące, dlaczego <a href="https://www.ecopywriting.pl">copywriting</a> jest kluczowy w biznesie.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>Z tego artykułu dowiesz się, że:</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li>zapotrzebowanie na copywriting wzrasta, jak wskazuje 422% wzrost subskrypcji r/copywriting;</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>globalne wyszukiwania słowa „copywriting” rosną, a to świadczy o wzroście świadomości branży i zapotrzebowaniu na profesjonalne tworzenie treści;</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>precyzja językowa ma ogromne znaczenie dla firm i wpływa na wiarygodność i profesjonalizm marki.</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">1. Subskrypcje r/copywriting wzrosły o 422%</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>O dużym popycie na copywriting świadczy m.in. fenomenalny wzrost subskrypcji subreddita r/copywriting, który powiększył się o imponujące 422% w ciągu zaledwie trzech lat. Ta statystyka rzuca światło na rosnące zainteresowanie umiejętnościami pisania przekonujących treści, które są kreatywne i przede wszystkim skuteczne w osiąganiu celów biznesowych.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:image {"id":289,"sizeSlug":"large","linkDestination":"none"} -->
<figure class="wp-block-image size-large"><img src="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/11/obraz-1024x529.png" alt="" class="wp-image-289"/></figure>
<!-- /wp:image -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Copywriting stał się kluczowym elementem strategii marketingowych, od SEO po email marketing, a jego wpływ na konwersję i budowanie marki jest niezaprzeczalny. Firmy i indywidualni przedsiębiorcy zdają sobie sprawę, że inwestycja w <strong>profesjonalne treści są niezbędne do sukcesu rynkowego</strong>.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Warto zauważyć, że wzrost zainteresowania copywritingiem idzie w parze z coraz większą świadomością jego roli w budowaniu relacji z klientami. Wysokiej jakości treść:</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li>przyciąga uwagę,</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>edukuje,</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>informuje,</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>przekonuje potencjalnych klientów do działania.</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Efektywny copywriting jest więc nieodzowny w każdym aspekcie komunikacji marketingowej, od treści na stronach internetowych, po wpisy na blogach i kampanie reklamowe. Ponadto coraz więcej osób chce nauczyć się umiejętności tworzenia contentu, co wskazuje na jej strategiczną wartość w szeroko pojętym biznesie, szczególnie w internecie.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">2. Wzrost globalnych wyszukiwań „copywritingu”</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Analiza trendów wyszukiwania w Google wskazuje, że termin „copywriting” osiągnął szczyt popularności w styczniu 2023 roku, co świadczy o wzroście globalnej świadomości istnienia branży. To zjawisko odzwierciedla rosnące zainteresowanie tworzeniem treści, a także potwierdza <strong>wartość przekonujących i dobrze napisanych tekstów</strong> w każdym aspekcie komunikacji.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Wzrost wyszukiwań może być również powiązany z rosnącą liczbą platform oferujących usługi copywriterskie, takich jak Fiverr, gdzie obecnie znajduje się ponad 10,000 ofert związanych z copywritingiem. Przedsiębiorstwa i marketerzy zdają sobie sprawę, że dobrze napisany tekst może znacząco wpłynąć na widoczność w wyszukiwarkach, angażowanie użytkowników i ostatecznie na konwersję.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:image {"align":"right","id":275,"width":"339px","height":"auto","sizeSlug":"full","linkDestination":"none"} -->
<figure class="wp-block-image alignright size-full is-resized"><img src="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/11/dane-o-copywritingu.png" alt="" class="wp-image-275" style="width:339px;height:auto"/></figure>
<!-- /wp:image -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Zwiększenie świadomości na temat copywritingu jest również sygnałem dla twórców treści, że ich umiejętności są bardziej poszukiwane i cenione. W obliczu zalewu informacji i reklam zdolność do wyróżnienia się za pomocą unikalnych i przekonujących treści staje się <strong>nieocenioną przewagą konkurencyjną</strong>.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Firmy rozumiejące wartość profesjonalnego copywritingu inwestują w treści, które przemawiają do odbiorców, budują zaufanie i wzmacniają lojalność klientów. Z kolei z uwagi na rosnącą konkurencję każdy <a href="https://www.icopywriter.pl">copywriter</a> powinien ciągle doskonalić swoje umiejętności, aby nie pozostawać w tyle i sprostać oczekiwaniom rynku i odbiorców.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">3. Używaj słowa „Ty” i podnieś konwersję o 47%</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Personalizacja treści stała się nie tyle co pożądana, ile wręcz oczekiwana przez odbiorców. Najlepiej świadczy o tym fakt, że zastosowanie bezpośredniego zwrotu „Ty” w komunikatach marketingowych może zwiększyć konwersję o imponujące 47%!</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Personalizacja przekazu sprawia, że <strong>odbiorcy czują się docenieni i zauważeni</strong>. Skorzystaj z tej wiedzy w praktyce, jeśli zależy Ci na większym zaangażowaniu odbiorców i nakłonieniu ich do podjęcia działań, takich jak zakup produktu czy subskrypcja usługi. Użytkownicy pragną treści, które odpowiadają na konkretne pytania i rozwiązują ich problemy, dlatego personalizacja staje się nieodzownym elementem skutecznego copywritingu.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:image {"align":"left","id":291,"width":"278px","height":"auto","sizeSlug":"full","linkDestination":"none"} -->
<figure class="wp-block-image alignleft size-full is-resized"><img src="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/11/DALL·E-2023-11-12-00.30.18-An-illustration-of-Uncle-Sam-in-his-traditional-attire-pointing-directly-towards-the-viewer.-Uncle-Sam-is-depicted-as-a-Caucasian-male-with-white-hai.png" alt="" class="wp-image-291" style="width:278px;height:auto"/></figure>
<!-- /wp:image -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Zastosowanie personalizacji nie ogranicza się jednak wyłącznie do użycia odpowiednich słów. Ponadto obejmuje m.in.:</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li>segmentację listy mailingowej,</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>dostosowywanie ofert na podstawie historii zakupów,</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>użycie imienia odbiorcy w komunikacie.</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Znaczenie personalizacji potwierdzają badania, zgodnie z którymi aż 88% użytkowników jest bardziej skłonnych do pozytywnej reakcji na email wyglądający na stworzony specjalnie dla nich. Personalizacja nie jest więc tylko trendem, lecz skuteczną strategią w copywritingu i <a href="https://www.topcontent.pl">content marketingu</a>, która może znacząco <strong>wpłynąć na wyniki sprzedażowe i budowanie długoterminowych relacji</strong> z klientami.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">4. Wzrost ruchu na stronie o 480% dzięki nagłówkom z pytaniami</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Statystyki są zdumiewające – nagłówki formułowane jako pytania mogą zwiększyć ruch na stronie nawet o 480%! Pytania w tytułach działają jak magnes na ciekawość odbiorców, skłaniając ich do kliknięcia i poszukiwania odpowiedzi. To efekt, który może mieć ogromne znaczenie dla strategii content marketingowej. Wykorzystanie pytających nagłówków jest <strong>jedną z metod na ożywienie treści</strong> i zachęcenie odbiorców do interakcji.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:image {"align":"right","id":292,"width":"323px","height":"auto","sizeSlug":"full","linkDestination":"none"} -->
<figure class="wp-block-image alignright size-full is-resized"><img src="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/11/DALL·E-2023-11-12-00.32.02-An-image-of-a-magnifying-glass-focusing-on-a-question-mark-symbolizing-curiosity-and-the-search-for-answers.-The-background-shows-a-collage-of-variou.png" alt="" class="wp-image-292" style="width:323px;height:auto"/></figure>
<!-- /wp:image -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Jednak aby pytające nagłówki były skuteczne, muszą być dobrze przemyślane i dotyczyć tematów istotnych dla grupy docelowej. Zadbaj o ich autentyczność i staraj się, aby pobudzały do refleksji, a nie były jedynie chwytem marketingowym. Efektywne nagłówki z pytaniami powinny:</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li>dotyczyć kluczowych problemów odbiorców,</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>zwracać uwagę na ich niezaspokojone potrzeby,</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>wzbudzać ciekawość.</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Tak skonstruowane nagłówki pytające przyczynią się do dłuższego czasu spędzonego na stronie i głębszego zaangażowania w oferowane treści.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">5. Email marketing 40 razy skuteczniejszy niż social media w pozyskiwaniu klientów</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Email marketing mimo rosnącej popularności mediów społecznościowych wciąż pozostaje jednym z najskuteczniejszych narzędzi w arsenale specjalistów od copywritingu i marketingu. Badania wykazują, że jest on aż 40 razy <strong>efektywniejszy w pozyskiwaniu nowych klientów niż Facebook czy Twitter</strong>! Dobrze zaplanowane i wykonane kampanie emailowe mogą przynosić znaczące rezultaty z punktu widzenia konwersji i budowania lojalnej bazy odbiorców.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:quote -->
<blockquote class="wp-block-quote"><!-- wp:paragraph -->
<p><em>Email marketing pozwala na bezpośrednie i spersonalizowane dotarcie do odbiorcy, co jest trudniejsze do osiągnięcia w hałaśliwym świecie mediów społecznościowych.</em></p>
<!-- /wp:paragraph --></blockquote>
<!-- /wp:quote -->

<!-- wp:image {"align":"left","id":293,"width":"289px","height":"auto","sizeSlug":"full","linkDestination":"none"} -->
<figure class="wp-block-image alignleft size-full is-resized"><img src="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/11/email-copywriting.png" alt="" class="wp-image-293" style="width:289px;height:auto"/></figure>
<!-- /wp:image -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Podstawą sukcesu w email marketingu jest dostarczanie wartościowych i interesujących dla odbiorcy treści. Personalizacja, odpowiedni timing i atrakcyjny design to tylko niektóre z elementów, które mogą znacząco podnieść skuteczność kampanii emailowej.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Email marketing oferuje możliwość dokładnego mierzenia wyników i dostosowywania strategii w czasie rzeczywistym, które jest nieocenione w optymalizacji działań marketingowych. Wiadomość email stanowią też doskonałą platformę do budowania relacji z klientami poprzez regularne informowanie o nowościach, promocjach czy wartościowych treściach.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">6. 37% najlepszych landing pages wykorzystuje opinie klientów</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Wprowadzenie opinii i rekomendacji zadowolonych klientów na landing pages jest sprawdzoną metodą na <strong>zwiększenie wiarygodności i budowanie zaufania</strong> wśród potencjalnych nabywców. Dane wskazują, że aż 37% najlepszych landing pages wykorzystuje tę technikę, co pokazuje jej znaczenie w procesie przekonywania do skorzystania z oferty.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Opinie działają na zasadzie <a href="https://www.ecopywriting.pl/blog/social-proof-spoleczny-dowod-slusznosci-w-marketingu-i-sprzedazy/">społecznego dowodu słuszności (social proof)</a>. Zgodnie z jego założeniami, pozytywne doświadczenia innych użytkowników stają się rekomendacją i przekonują nowych klientów do podjęcia podobnych decyzji. Użytkownicy często poszukują opinii innych przed dokonaniem zakupu, więc autentyczne recenzje mogą skutecznie rozwiać ich wątpliwości i przekonać do działania.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:image {"align":"right","id":294,"width":"340px","height":"auto","sizeSlug":"full","linkDestination":"none"} -->
<figure class="wp-block-image alignright size-full is-resized"><img src="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/11/Opinie-i-rekomednacje-klientow.png" alt="" class="wp-image-294" style="width:340px;height:auto"/></figure>
<!-- /wp:image -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Dobrze dobrane opinie powinny odzwierciedlać różnorodność klientów i ich doświadczeń z produktem lub usługą. Taki mechanizm zwiększa ich wiarygodność i staje się przekonujący dla szerszego grona odbiorców. Ważne jest, aby opinie były szczere i możliwie szczegółowe, a nie ogólnikowe i bezosobowe.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Poziom zaufania i autentyczności opinii zwiększysz jeszcze bardziej poprzez wprowadzenie do nich elementów takich jak:</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li>zdjęcie osoby wystawiającej rekomendację,</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>imię i nazwisko,</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>zajmowane stanowisko,</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>firma, którą reprezentuje</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Opinie i rekomendacje są więc kluczowym elementem copywritingu na stronach lądowania, który może znacząco wpływać na decyzje zakupowe użytkowników.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>Najważniejsze dane o copywriting</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:table -->
<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td><strong>Statystyka/Koncept</strong></td><td><strong>Wartość/Znaczenie</strong></td></tr><tr><td>Wzrost subskrypcji r/copywriting</td><td>422% wzrost podkreśla rosnącą wartość umiejętności copywritingu</td></tr><tr><td>Globalne wyszukiwania „copywritingu”</td><td>Rosnące, co świadczy o wzroście świadomości branży</td></tr><tr><td>Ocena firm przez gramatykę</td><td>74% użytkowników ocenia firmy przez gramatykę i ortografię</td></tr><tr><td>Personalizacja w treściach</td><td>Użycie „Ty” zwiększa konwersję o 47%</td></tr><tr><td>Nagłówki z pytaniami</td><td>Mogą zwiększać ruch na stronie o 480%</td></tr><tr><td>Efektywność email marketingu</td><td>40 razy skuteczniejszy niż social media w pozyskiwaniu klientów</td></tr><tr><td>Zastosowanie opinii i rekomednacji</td><td>Obecne na 37% najlepszych landing pages, budują zaufanie klientów</td></tr></tbody></table></figure>
<!-- /wp:table -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">Korzystaj z danych i twórz skuteczniejsze treści</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Dane nie kłamią – copywriting jest filarem skutecznego marketingu i komunikacji. Świadomość jego znaczenia wciąż rośnie, co potwierdzają statystyki: wzrost subskrypcji, wyszukiwań, a także udowodnione skutki zastosowania specyficznych technik pisarskich. Twoje treści mogą być nie tylko gramatycznie poprawne, ale również przekonujące i osobiste, co znacząco wpływa na zaangażowanie odbiorców i konwersję.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">FAQ</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>1. Jakie jest aktualne zapotrzebowanie na copywriting i jakie są tego dowody?</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>W ostatnich latach zainteresowanie copywritingiem znacząco wzrosło, co potwierdza 422-procentowy wzrost subskrypcji subredditu r/copywriting. To świadczy o rosnącej świadomości znaczenia tej dziedziny oraz potrzebie kształtowania kompetencji pisarskich w marketingu.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>2. Czy jakość językowa treści wpływa na odbiór marki przez użytkowników?</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Tak, aż 74% użytkowników internetu ocenia markę na podstawie gramatyki i ortografii na jej stronie internetowej. To pokazuje, że błędy językowe mogą negatywnie wpłynąć na wiarygodność i profesjonalizm firmy.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>3. Jakie znaczenie dla skuteczności treści mają słowa kluczowe i personalizacja?</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Efektywność słów kluczowych jest niepodważalna; na przykład użycie słowa „ponieważ” może zwiększyć zgodność treści o 94%. Z kolei personalizacja, która obejmuje m.in. użycie słowa „Ty”, może podnieść konwersję o 47%, a to świadczy o wartości bezpośredniego zwracania się do odbiorcy.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>4. Jak nagłówki z pytaniami wpływają na ruch na stronie?</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Nagłówki z pytaniami są potężnym narzędziem – mogą zwiększyć ruch na stronie nawet o 480%. To strategia, która może znacząco wpłynąć na zaangażowanie użytkowników i ich ciekawość.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>5. Czy email marketing jest nadal efektywnym narzędziem w pozyskiwaniu klientów?</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Email marketing pozostaje skutecznym narzędziem, będąc 40 razy bardziej efektywnym niż social media w pozyskiwaniu nowych klientów. Jest to kanał, który pozwala na bezpośredni kontakt z odbiorcą i budowanie długotrwałych relacji.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading {"level":3} -->
<h3 class="wp-block-heading">Źródła</h3>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><a href="https://www.lucianoviterale.com/blog/copywriting/useful-copywriting-statistics/">https://www.lucianoviterale.com/blog/copywriting/useful-copywriting-statistics/</a></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><a href="https://smartblogger.com/copywriting-statistics/">https://smartblogger.com/copywriting-statistics/</a></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><a href="https://codeless.co/copywriting-statistics/">https://codeless.co/copywriting-statistics/</a></p>
<!-- /wp:paragraph -->]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>272</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2023-11-11 14:21:10]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2023-11-11 14:21:10]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:post_modified><![CDATA[2023-11-11 23:42:00]]></wp:post_modified>
		<wp:post_modified_gmt><![CDATA[2023-11-11 23:42:00]]></wp:post_modified_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[6-statystyk-i-danych-o-copywritingu-ktore-wprawiaja-w-oslupienie]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
										<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
						<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[274]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_primary_category]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_content_score]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[60]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_estimated-reading-time-minutes]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[11]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_wordproof_timestamp]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_kt_share_control]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[default]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							</item>
					<item>
		<title><![CDATA[5 sposobów na tworzenie treści z AI – od najprostszego do najtrudniejszego]]></title>
		<link>https://www.copywriting-blog.pl/5-sposobow-na-tworzenie-tresci-z-ai-od-najprostszego-do-najtrudniejszego/</link>
		<pubDate>Thu, 14 Dec 2023 16:38:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">https://www.copywriting-blog.pl/?p=371</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>Osobiście dotychczas poznałem kilka, a dokładnie 5 sposobów na pisanie tekstów ze sztuczną inteligencją. Jakich? Oto one. Przeczytaj i dowiedz się, jakie są metody na tworzenie treści z ChatGPT, Claude i innymi LLM!</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">1. Okno dialogowe</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Podstawowy i zarazem najmniej efektywny sposób na pisanie tekstów z AI, czyli po prostu standardowe „rozmawianie” z ChatGPT. Okno dialogowe jest dostępne dla każdego, a w wersji 3.5 całkowicie za darmo. Dostępność i prostota tej metody tworzenia contentu ze sztuczną inteligencją to jej niewątpliwe zalety. Jednak na tym koniec – im dalej w las, tym ciemniej.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Jeśli korzystasz ze standardowego okna dialogowego w ChatGPT, Claude czy innym LLM, nie licz na wysokiej jakości treść. O ile poprzez odpowiednie prompty możesz ją znacznie podwyższyć, o tyle na niewielką długość odpowiedzi (maks. ok. 3000 znaków ze spacjami) i brak kontroli nad jej parametrami nie ma już wpływu. A to duże ograniczenia, z którymi ja jako <a href="https://www.icopywriter.pl/">copywriter</a> nie chcę się zmagać.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:kadence/image {"id":387,"sizeSlug":"large","link":"","linkDestination":"media","uniqueID":"371_9bfd34-42"} -->
<figure class="wp-block-kadence-image kb-image371_9bfd34-42 size-large"><img src="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/12/obraz-e1702572792590-1024x534.png" alt="Claude chat Polska" class="kb-img wp-image-387"/></figure>
<!-- /wp:kadence/image -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Nie zmienia to faktu, że przy niewielkich wymaganiach i dla osób rzadko piszących tekstów z AI właśnie ten sposób jest najrozsądniejszy i najprostszy zarazem. Tworzenie contentu w dużej ilości tą metodą może być już mało efektywne, dlatego zapoznaj się z kolejnymi sposobami na generowanie treści ze sztuczną inteligencją.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>Zalety:</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li>dostępność i prostota obsługi</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>darmowa wersja ChatGPT</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>Wady:</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li>niska jakość treści</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>krótka długość odpowiedzi (maks. ok. 3000 znaków)</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>brak kontroli nad parametrami tekstu</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>Dla kogo:</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li>osób rzadko piszących teksty z AI</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>przy niewielkich wymaganiach co do treści</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">2. Zewnętrzne generatory treści</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><a href="https://writesonic.com/">WriteSonic</a>, <a href="https://copymate.app/">Copymate</a> czy <a href="https://www.jasper.ai/">Jasper</a> to te najbardziej znane, jednak obecnie są setki innych narzędzi do automatycznego pisania artykułów i innych tekstów. Gorsze, lepsze, tańsze, droższe – do wyboru, do koloru.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Zalety tworzenia treści za pomocą generatorów? Na pewno łatwość obsługi i możliwość generowania nawet bardzo długich artykułów za jednym kliknięciem. Wystarczy przeprowadzić szybką wstępną konfigurację i gotowe – po kilkunastu/kilkudziesięciu minutach tekst jest gotowy. Szybkość zasługuje na uznanie.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>A wady? Na pewno brak kontroli nad systemem i cena. Choć stawki są relatywnie niskie, szczególnie gdy się je porówna np. z <a href="https://www.ecopywriting.pl/cennik-copywritingu/">cennikiem agencji copywriterskiej</a>, to jednak marży twórców danego systemu ominąć się nie da.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:kadence/image {"id":375,"sizeSlug":"full","link":"","linkDestination":"media","uniqueID":"371_995703-9f"} -->
<figure class="wp-block-kadence-image kb-image371_995703-9f size-full"><img src="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/12/generator-tresci.jpg" alt="" class="kb-img wp-image-375"/><figcaption>Seowriting.ai</figcaption></figure>
<!-- /wp:kadence/image -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Druga sprawa to jakość contnetu powstający z zastosowaniem generatorów. Niekiedy pozostawia on bowiem sporo do życzenia – powtórzenia wyrazów, błędy interpunkcyjne, a nawet zakończenie (sic!) w środku artykułu się zdarzają dość często. Jednak gwoli ścisłości muszę przyznać, że najlepsze generatory robią naprawdę solidną robotę i dostarcza treści wysokiej jakości.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>Zalety:</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li>łatwość obsługi</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>możliwość generowania długich tekstów</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>Wady:</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li>brak kontroli nad systemem</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>nie zawsze wysoka jakość treści</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>konieczność poniesienia dodatkowych kosztów</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>Dla kogo</strong>:</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li>osób poszukujących szybkiego sposobu na tworzenie treści</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">3. Playground OpenAI, Workbench Anthropic</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Platformy dla użytkowników płatnych wersji ChatGPT-4 i Claude. Do pisania tekstów za ich pomocą potrzebujesz profesjonalnego konta na stronach OpenAI i Anthropic. Tutaj generujesz treści poprzez API i możesz ustawiać parametry odpowiedzi, np. temperaturę (czyli kreatywność). Obsługa jest dość intuicyjna i nikt nie powinien mieć z nią problemu.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:kadence/image {"id":377,"sizeSlug":"full","link":"https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/12/playground-Open-AI.jpg","linkDestination":"media","uniqueID":"371_d48afa-0a"} -->
<figure class="wp-block-kadence-image kb-image371_d48afa-0a size-full"><a href="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/12/playground-Open-AI.jpg" class="kb-advanced-image-link"><img src="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/12/playground-Open-AI.jpg" alt="playground-Open-AI" class="kb-img wp-image-377"/></a><figcaption>Playground OpenAI</figcaption></figure>
<!-- /wp:kadence/image -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Tworząc content w Playground OpenAI czy Workbench Anthropic, zauważysz jego wyższą jakość niż w standardowym okienku chatu. Większa kontrola nad tekstem to również zaleta, jednak ograniczeniem jest długość odpowiedzi. Co prawda jest ona obszerniejsza niż w standardowym chacie, ale nie jakoś znacznie, bo dochodzi maks. do nieco ponad 4000 znaków. Trzeba się liczyć z ceną za korzystanie z API, choć jest ona niewielka.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>Zalety:</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li>wyższa jakość treści niż w standardowym oknie dialogowym</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>większa kontrola nad parametrami tekstu</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>Wady:</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li>ograniczenie w długości tekstów (maks. nieco ponad 4000 znaków)</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>konieczność wykupienia konta płatnego</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>Dla kogo:</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li>użytkowników kont płatnych ChatGPT i Claude</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">4. API</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Korzystając bezpośrednio z interfejsu programistycznego ChatGPT-4 czy Claude, stworzysz własny system generowania treści dostosowany do Twoich potrzeb. To Twój osobisty generator tekstów, który działa w taki sposób, w jaki go zaprogramujesz. Nie muszę chyba mówić, jakim ułatwieniem w pracy copywritera jest takie rozwiązanie, prawda?</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Możliwość personalizacji i generowania tekstów nawet na ponad 20 000 znaków w ciągu 10 min to prawdziwy gamechanger. Wpisujesz w tabeli temat, liczbę znaków, frazy kluczowe czy źródła, klikasz przycisk i po chwili otrzymujesz gotowy artykuł. Czy tak nie wygląda magia? Magia AI copywritingu.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:kadence/image {"id":378,"sizeSlug":"full","link":"https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/12/make.com-api.jpg","linkDestination":"media","uniqueID":"371_4d8232-b6"} -->
<figure class="wp-block-kadence-image kb-image371_4d8232-b6 size-full"><a href="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/12/make.com-api.jpg" class="kb-advanced-image-link"><img src="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/12/make.com-api.jpg" alt="make.com-api" class="kb-img wp-image-378"/></a><figcaption>Make.com</figcaption></figure>
<!-- /wp:kadence/image -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Tylko jak stworzyć własny system generowania treści? To już pytanie na osobny, długi artykuł. Właśnie konieczność zastosowania relatywnie zaawansowanych rozwiązań technicznych sprawia, że tworzenie tekstów poprzez API OpenAI, Claude czy innego LLM jest dość ograniczone. Stworzenie takie narzędzia wymaga czasu i wiedzy zarówno programistycznej, jak i sctricte copywriterskiej.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>Zalety</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li>możliwość stworzenia personalizowanego systemu generowania tekstów</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>generowanie bardzo długich tekstów</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>Wady</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li>konieczność zastosowania wiedzy programistycznej</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>pracochłonny proces tworzenia systemu</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>Dla kogo</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li>programistów i zaawansowanych użytkowników AI</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>zawodowych copywriterów i marketerów</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:heading -->
<h2 class="wp-block-heading">5. Pełna automatyzacja</h2>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:kadence/image {"align":"left","id":379,"imgMaxWidth":262,"sizeSlug":"full","link":"","linkDestination":"media","uniqueID":"371_74c342-3e"} -->
<div class="wp-block-kadence-image kb-image371_74c342-3e"><figure class="alignleft size-full"><img src="https://www.copywriting-blog.pl/wp-content/uploads/2023/12/BabyAGI.jpg" alt="" class="kb-img wp-image-379"/></figure></div>
<!-- /wp:kadence/image -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>Nic nie robisz, a teksty… piszą się same! To nie science fiction, lecz dzisiejsza rzeczywistość. Oczywiście w ogromnym uproszczeniu, bo najpierw musisz skonfigurować własnego asystenta AI, np. poprzez Asystenta OpenAI czy <a href="https://babyagi.org/">BabyAGI</a>. Jeśli potrafisz stworzyć takiego robota, który jest zdolny do samodzielnego podejmowania decyzji i wykonywania określonych czynności na podstawie Twoich wytycznych, świat stoi przed Tobą otworem!</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p>W scenariuszu pełnej automatyzacji sztuczna inteligencja samodzielnie nie tylko pisze Twoje teksty, ale też wymyśla tematy, koryguje, publikuje i realizuje inne wskazania, do których została zaprogramowana. Jak możesz się domyślać, stworzenie takiego systemu to dość skomplikowane zadanie, które wymaga jeszcze większej znajomości programowania niż w przypadku bezpośredniego korzystania z API.</p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>Zalety</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li>brak konieczności wykonywania jakichkolwiek działań przez użytkownika</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>Wady</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li>skomplikowany proces tworzenia systemu</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>wymagana zaawansowana wiedza programistyczna</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>Dla kogo</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->

<!-- wp:list -->
<ul><!-- wp:list-item -->
<li>zaawansowanych programistów AI</li>
<!-- /wp:list-item -->

<!-- wp:list-item -->
<li>zawodowych copywriterów i marketerów</li>
<!-- /wp:list-item --></ul>
<!-- /wp:list -->

<!-- wp:heading {"level":3} -->
<h3 class="wp-block-heading">Porównanie sposobów tworzenia tekstów ze sztuczną inteligencją</h3>
<!-- /wp:heading -->

<!-- wp:table -->
<figure class="wp-block-table"><table><thead><tr><td><strong>Metoda</strong></td><td><strong>Zalety</strong></td><td><strong>Wady</strong></td><td><strong>Dla kogo</strong></td></tr></thead><tbody><tr><td><strong>1. Okno dialogowe (np. ChatGPT)</strong></td><td>Dostępność i prostota obsługi, darmowa wersja ChatGPT</td><td>Niska jakość treści, krótka długość odpowiedzi, brak kontroli nad parametrami tekstu</td><td>Osoby rzadko piszące teksty z AI, przy niewielkich wymaganiach co do treści</td></tr><tr><td><strong>2. Zewnętrzne generatory treści (np. WriteSonic, Jasper)</strong></td><td>Łatwość obsługi, możliwość generowania długich tekstów</td><td>Brak kontroli nad systemem, nie zawsze wysoka jakość treści, konieczność poniesienia kosztów</td><td>Osoby poszukujące szybkiego sposobu na tworzenie treści</td></tr><tr><td><strong>3. Playground OpenAI, Workbench Anthropic</strong></td><td>Wyższa jakość treści niż w standardowym oknie dialogowym, większa kontrola nad parametrami tekstu</td><td>Ograniczenie w długości tekstów, konieczność wykupienia konta płatnego</td><td>Użytkownicy kont płatnych ChatGPT i Claude</td></tr><tr><td><strong>4. API</strong></td><td>Możliwość stworzenia personalizowanego systemu generowania tekstów, generowanie bardzo długich tekstów</td><td>Konieczność zastosowania wiedzy programistycznej, pracochłonny proces tworzenia systemu</td><td>Programiści i zaawansowani użytkownicy AI, zawodowi copywriterzy i marketerzy</td></tr><tr><td><strong>5. Pełna automatyzacja</strong></td><td>Brak konieczności wykonywania jakichkolwiek działań przez użytkownika</td><td>Skomplikowany proces tworzenia systemu, wymagana zaawansowana wiedza programistyczna</td><td>Zaawansowani programiści AI, zawodowi copywriterzy i marketerzy</td></tr></tbody></table></figure>
<!-- /wp:table -->

<!-- wp:paragraph -->
<p><strong>A Ty – czy tworzysz treści za pomocą AI? Jeśli tak, daj znać, czy korzystasz z któregoś z wymienionych sposobów poza oknem dialogowym ChatGPT!</strong></p>
<!-- /wp:paragraph -->]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>371</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2023-12-14 16:38:28]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2023-12-14 16:38:28]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:post_modified><![CDATA[2023-12-14 16:55:06]]></wp:post_modified>
		<wp:post_modified_gmt><![CDATA[2023-12-14 16:55:06]]></wp:post_modified_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[5-sposobow-na-tworzenie-tresci-z-ai-od-najprostszego-do-najtrudniejszego]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
										<category domain="category" nicename="uncategorized"><![CDATA[Uncategorized]]></category>
						<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[1]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[372]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_kt_share_control]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[default]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_kad_post_transparent]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[default]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_kad_post_title]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[default]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_kad_post_layout]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[default]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_kad_post_content_style]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[default]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_kad_post_vertical_padding]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[default]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_primary_category]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_content_score]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[90]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_estimated-reading-time-minutes]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[8]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							<wp:postmeta>
		<wp:meta_key><![CDATA[_yoast_wpseo_wordproof_timestamp]]></wp:meta_key>
		<wp:meta_value><![CDATA[]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
							</item>
				</channel>
</rss>
	